\chapter{Poder Despertado}\label{sec:poder-despertado}

Los humanos se suponía que eran cobardes.

El registro de especies de la Federación Galáctica los tenía listados como un 2 de 16 en el índice de agresión. Nuestras interacciones con la Unión Terrana hasta este punto respaldaban esas conclusiones. No habían librado guerras entre ellos en siglos y habían formado un gobierno mundial unificado antes de lograr los viajes más rápidos que la luz. Respondieron con entusiasmo en lugar de hostilidad al primer contacto, a diferencia de muchas especies.

La Tierra había resuelto todas sus disputas a través de la diplomacia y el compromiso desde que se convirtió en miembro oficial de la Federación. Por ejemplo, hace unos años, los expansionistas Xanik reclamaron una colonia minera terrana como su territorio. La Federación se preparó para un conflicto menor, ya que esperaban que los humanos defendieran su puesto avanzado. Pero los humanos simplemente se encogieron de hombros y acordaron ceder el planeta a cambio de una pequeña tarifa anual. En lugar de ir a la guerra, los terranos terminaron siendo importantes socios comerciales de los Xanik.

También hubo un incidente en el que los paranoicos Hoda'al arrestaron a embajadores terranos bajo cargos de espionaje. Encarcelar a diplomáticos sin evidencia alguna fue una clara provocación a la guerra, pero los humanos no hicieron nada. ¡Ni siquiera atacaron la instalación donde se encontraban sus representantes! Simplemente abrieron negociaciones en un canal clandestino con los Hoda'al y organizaron un intercambio de prisioneros, canjeando a algunos contrabandistas por su gente.

Las opiniones sobre los humanos variaban según a quién le preguntaras. Algunos en la Federación encontraban su pacifismo loable y apreciaban su diplomacia equilibrada. Otros pensaban que era debilidad lo que los llevaba a evitar la guerra. Yo estaba en el último grupo; la única razón para no responder a insultos evidentes con agresión era que no tenían la inteligencia ni la fuerza para hacerlo.

Cuando llegaron los Devoradores, las tres especies más militaristas de la galaxia (según el índice de agresión) se unieron para enfrentar su avance. No sabíamos mucho sobre ellos, pero los llamamos Devoradores porque su única misión era drenar la energía de las estrellas. No puedo decirte por qué harían algo así. Sea cual sea su motivo, tomarían un sistema por la fuerza, lo agotarían y pasarían al siguiente.

Nuestra flota, la mejor que la Federación tenía para ofrecer, sufrió grandes pérdidas cuando chocamos con destructores enemigos. Luchamos con todas nuestras fuerzas, y no importó. Nuestras armas apenas parecían rasguñar sus naves. Fue una decisión difícil, pero ordené lo que quedaba de la flota que se retirara. Por mucho que necesitáramos detenerlos, perderíamos toda la armada si nos quedábamos más tiempo.

Envié una señal de socorro, transmitiendo nuestra sombría situación y suplicando refuerzos. Había otras especies con fuerzas militares menores, pero aún poderosas dentro de la Federación. Pero mi solicitud fue recibida con silencio. Ni uno solo de esos cobardes se ofreció como voluntario para ayudar. Al enterarse de nuestra derrota, supongo que decidieron huir y arreglárselas por sí mismos.

Pensé que estábamos solos, hasta que detectamos naves humanas saltando a nuestra posición. Qué irónico, los únicos que vinieron en nuestra ayuda fueron los que se consideraban fácilmente influenciables en la galaxia. Según nuestros sensores, solo había cinco de ellos, lo que no era ni de cerca suficiente para librar una batalla. Un espectáculo patético, pero era más de lo que habían enviado las otras potencias de la Federación.

``Señor, los Terranos nos están contactando. ¿Qué creen que van a hacer, hablar al enemigo hasta la muerte?'' bromeó el Primer Oficial Blez.

Escuché algunas risas de mi tripulación, pero los callé rápidamente. ``Necesitamos toda la ayuda que podamos conseguir. En pantalla.''

Un humano de cabello oscuro apareció en la pantalla. ``Nave de la Federación, soy el Comandante Mikhail Rykov de la Unión Terrana. Estamos aquí para ayudar en todo lo posible.''

Incliné la cabeza con gratitud. ``Gracias por venir, Comandante Rykov. Soy el General Kilon. Únase a nuestra formación y ayúdenos a cubrir nuestra retirada.''

``¿Retirada?'' El comandante humano parpadeó unas cuantas veces, luciendo confundido. ``Nuestras intenciones son enfrentar y aniquilar al enemigo.''

``¿Con cinco naves? Con todo el respeto, los Devoradores se cuentan por miles y aplastaron nuestra flota de igual magnitud. No esperaría que una especie pacífica como la suya comprendiera la guerra, pero es de su interés seguir nuestro liderazgo'', dije.

El Comandante Rykov parecía aún más confundido. ``¿Creen que los humanos son una especie pacífica? ¿Qué diablos? ¿Por qué pensarían eso?''

``Bueno... nunca pelean con nadie. Resuelven todo con palabras. Los humanos son la especie con la calificación más baja en el índice de agresión'', respondí.

``Ya veo. La Federación nos ha juzgado mal en ese aspecto. ¿Saben por qué evitamos la guerra, General?''

``¿Porque no creen que pueden ganar? ¿Miedo?''

El humano rió con ganas. ``No, es porque sabemos quiénes somos. Lo que somos capaces de hacer. Y nadie lo merece aún.''

La idea de que los terranos hicieran amenazas ominosas habría sido una broma para mí hasta ahora, pero algo en el tono de Rykov me dijo que creía lo que decía con convicción. Esto era un claro caso de delirio surgido de la falta de experiencia en la guerra interestelar. Los Devoradores harían tontos de los terranos y los castigarían por su exceso de confianza. Sin embargo, si el Comandante realmente quería enviar a sus hombres a una masacre, no lo detendría.

``Si insisten en luchar, ciertamente no me opondré. Pero sepan que están solos, nosotros nos retiramos. ¿Cuál es su plan?'' pregunté.

``Trajimos una bomba de nanobots que desarrollamos. Nunca la hemos usado antes, ya que en aproximadamente el cinco por ciento de las simulaciones, no se detienen con entidades localizadas y consumen toda la materia en el universo'', el Comandante Rykov dijo esto de manera demasiado casual para mi gusto. ``Pero las programamos para autodestruirse después de unos segundos, lo que probablemente funcionará. Alférez Carter, dispara contra el enemigo en cinco segundos.''

Mis ojos se agrandaron de alarma. ``Espera, espera, acabas de decir que podría destruirlo todo...''

La nave insignia terrana disparó un misil antes de que pudiera pronunciar otra palabra para detenerlos. Al principio, pensé que habían fallado su objetivo. El proyectil atravesó la flota Devoradora sin conectar con ninguna nave. Luego, estalló en la retaguardia de la formación, y todo se volvió un caos.

El espacio mismo pareció estremecerse cuando una explosión arrasó con cualquier cosa en su cercanía. La fuerza fue tan poderosa que nuestros sensores solo proporcionaron un mensaje de error como medida. Al menos un tercio de la flota Devoradora se vaporizó al instante, ya que una cantidad improbable de energía y calor los convirtió en sopa de metal. No había forma de que los ocupantes de esas naves sobrevivieran a eso.

Las naves enemigas más alejadas del epicentro sobrevivieron a la explosión inicial, aunque muchas de ellas sufrieron daños graves. Pero una fuerza invisible pareció diseccionarlas lentamente; solo pude mirar con incredulidad mientras los poderosos cruceros se desintegraban poco a poco. Supongo que la bomba había liberado una serie de nanobots que atacaron la estructura de las naves a nivel molecular.

Los Devoradores apenas sabían qué les había golpeado. Para cuando pensaron en contraatacar, ya no quedaba nada con qué contraatacar. Su arsenal se evaporó en cuestión de segundos, y sin duda, su personal sufrió el mismo destino. Donde antes había un ejército imparable, ahora solo quedaba espacio vacío.

Los humanos habían desatado una ola de destrucción que no tenía rival en toda mi carrera militar, con un solo misil. El horror recorrió mis venas al pensar que algún día podrían dirigir sus monstruosas armas contra la Federación. No había forma de defenderse contra tales creaciones diabólicas.

El índice de agresión necesitaba una actualización. La especie que inventaría armas como esas no era un 2. Mirando a mi tripulación, vi reacciones asombradas y atónitas que reflejaban las mías. Si alguna vez se volvían hostiles, los humanos representaban una amenaza de nivel máximo. Podrían más que probablemente arrasar toda la galaxia sin despeinarse.

``Ahora que eso está resuelto. Deberías habernos invitado a la fiesta desde el principio'', sonrió el Comandante Rykov. ``Te diré algo, General, la próxima vez que nos veamos, nos debes una cerveza.''

Fruncí el ceño. Los humanos podrían pedir mucho más que una bebida si quisieran. ``Sí, creo que podemos hacer eso.''

El Comandante Rykov terminó la llamada, y vi cómo las naves terranas saltaban de nuevo al hiperespacio. Todavía estaba tratando de asimilar todo lo sucedido, y me preguntaba cómo iba a ponerlo en palabras para el informe de combate. La Federación no tenía idea de quiénes eran realmente los terranos, pero me aseguraría de que lo supieran.

Y mientras repasaba los acontecimientos del día en mi mente, comprendí. Finalmente entendí por qué una especie tan poderosa evitaba la guerra.

Los humanos evitan la guerra porque les sería demasiado fácil ganarla.