\chapter{Aliados y Desconfianza}\label{sec:aliados-desconfianza}

La noticia de la victoria decisiva de los terranos sobre los Devoradores finalmente se había filtrado a la prensa. Alguien dentro de nuestras filas había proporcionado a las cadenas imágenes altamente clasificadas del campo de batalla, así como una transcripción de la sesión del Senado de ese día. Podría decirse que la reacción de los medios fue un poco histérica.

El vídeo se reprodujo en todos los canales durante horas y en algunas estaciones se mostró la desintegración de la flota en cámara lenta. Los comentaristas discutieron extensamente qué significaba el giro de los acontecimientos para la Federación y qué debíamos pensar de los humanos.

Encendí el canal de noticias Federation News Central y escuché una mesa redonda de politólogos.

“¿De verdad creen que los terrícolas fabricarían un arma así de buena fe? ¿Qué les impide volverse contra nosotros en cuanto nos ponemos en su lado malo? Va completamente en contra del espíritu de la Carta de la Federación”, dijo un experto tujili.

El xanik agitó un tentáculo en señal de desacuerdo. —Todavía no nos han atacado, lo que creo que dice algo. No tenemos motivos para sospechar que lo harán. Tal vez sería prudente no ponernos en su lado malo.

—Entonces, ¿se supone que debemos dejarles hacer lo que quieran? —replicó el tujili.

—Siempre que no nos afecte, digo que sí. Para que conste, la República de Xanik votó en contra de la temeraria propuesta del presidente Ula. Hablando de Ula, ¿dónde está? ¿Alguien ha sabido algo de ella desde que envió a nuestros soldados a morir?

Suspiré. El Xanik no se equivocaba con respecto a mi ausencia de las ondas de radio; tarde o temprano, tendría que hacer una declaración sobre el incidente y hablar con la prensa. Pero por ahora, mi prioridad era evaluar la percepción pública y monitorear el estado de la flota que habíamos enviado a la Tierra. Esa misión requería toda mi atención, especialmente dadas las ramificaciones de una confrontación directa con los humanos.

El general había dejado de comunicarse por radio desde que entró en el sistema solar, ignorando los controles regulares del Comando Central. Por mucho que nos disgustara pensarlo, era posible que la flota se hubiera pasado al bando terrano. Después de todo, las tres especies militares habían sido oponentes bastante acérrimos de la misión.

Nuestros sensores remotos habían detectado un puñado de naves humanas que se dirigían hacia territorio Devorador hacía unas horas. Pronto sabríamos si habían llevado a cabo su ataque de bombardeo de antimateria. No tenía sentido enviar más cazas para perseguirlos cuando no llegarían a tiempo para marcar una diferencia.

Me ayudaría a calmar mis nervios si supiera lo que estaba pasando ahí afuera. En el mejor de los casos, el General había permitido que los humanos pasaran, en contra de sus órdenes. No es que pudiera culparlo honestamente por evitar una batalla unilateral.

La opción de que los terrícolas hubieran atacado la flota fue descartada por los informes automatizados de la computadora que llegaban. Los monitores de estado no registraron ningún daño a ninguna nave, por lo que parecía que las naves seguían operativas. Sin embargo, inexplicablemente, se habían detenido justo fuera del alcance de los misiles de la Tierra. No podía imaginar qué estaba haciendo el general si no estaba desertando.

Una distracción de la situación sería ciertamente bienvenida. Si tan solo pudiera encontrar un canal que no estuviera hablando de los terranos. Cambié a Galactic Broadcast, que estaba entrevistando a un general humano retirado por enlace de video.

\textit{“¿…estar justificado?” Solo entendí el final de la pregunta del entrevistador.}

\textit{El humano se encogió de hombros. “Tienes que estar preparado para cualquier cosa. Esa bomba nanométrica solo se construyó y se usó como último recurso. La mayoría de nuestras armas son así. Cosas que tenemos por ahí, por si acaso”.}

\textit{La entrevistadora echó un vistazo a sus notas. “La Federación considera que la humanidad es peligrosa, que está fuera de control. Dado el plan de la Unión Terran de exterminar a una raza entera, ¿por qué deberíamos creer que sus armas son 'un último recurso', como usted dice?”}

\textit{“La Federación parece olvidar que lo que está en juego en esta guerra es toda nuestra galaxia, toda nuestra forma de vida”.}

Lo último que necesitaba en ese momento era oír a un humano inventar una justificación para un asesinato en masa. Hice clic en el resumen diario y me resigné a ver otro segmento sobre la moralidad terrestre.

En la parte inferior de la pantalla aparecía un anuncio de última hora. El titular era “La Unión Terrestre publica un comunicado oficial”. Bueno, esto era realmente interesante. Tal vez nos dieran algunas respuestas sobre el destino de nuestra flota. O podría ser un simple anuncio de que habían lanzado las bombas de antimateria sobre el mundo natal de los Devoradores.

\textit{“Después de un día de silencio, sin hacer caso ni siquiera a las preguntas de sus aliados más cercanos, la Unión Terran finalmente se pronuncia sobre los acontecimientos que ocurrieron en la Batalla del Sistema Sirana. Su declaración dice lo siguiente:}

\textit{'La humanidad se toma muy en serio su deber de proteger a sus amigos de la Federación y haríamos lo que fuera para mantener nuestra galaxia a salvo. Lamentamos que muchos de ustedes no comprendan nuestras intenciones y esperamos que, con el tiempo, nos vuelvan a ver como amigos.}

\textit{Después de la batalla, nuestras fuerzas lograron capturar con vida a un prisionero Devorador e interrogarlo. La situación es mucho más grave de lo que pensábamos. Parece que estamos tratando con una inteligencia artificial hostil. Pedimos a nuestros aliados de la Federación que trabajen con nosotros para determinar nuestro próximo curso de acción”.}

Parpadeé confundido. ¿Los humanos estaban insinuando que los Devoradores eran una inteligencia artificial en lugar de una especie inteligente? Ni siquiera lo habíamos considerado, dado que sus naves parecían provenir de un planeta, que se suponía que era su mundo natal. Si la Unión Terran estaba diciendo la verdad, me oponía mucho menos a su plan original de volar al enemigo en pedazos.

Mi holopad indicó una transmisión entrante en nuestra frecuencia militar. Sentí alivio al darme cuenta de que era un contacto de la flota y respondí.

“Comando, aquí el general Kilon de la Confederación Jatari”.

—General, ¿dónde ha estado? Se ha saltado varios registros y nos ha dejado completamente a oscuras sobre su estado —espeté.

—Oh, hola, señora portavoz. —El general parecía dudar en responder—. Estaba a bordo de la nave insignia terrestre. Capturaron a uno de los Devoradores con vida y acepté su oferta de asistir al interrogatorio.

Mis ojos se abrieron de par en par con incredulidad. “¿Qué hiciste? ¿En qué estabas pensando? ¿Y si los humanos te hubieran tomado como rehén? Dejaste tu puesto abandonado para aliarte con un enemigo peligroso”.

—Con el debido respeto, señora presidenta, los humanos no son nuestros enemigos, a menos que usted los convierta en uno de ellos —respondió—. Creo que debe dejar de lado sus prejuicios personales en este asunto. Están nublando su juicio.

—General, sería mejor que pensara menos y siguiera más las órdenes. El mando no le pide su opinión. —Podía oír la ira filtrándose en mi tono—. ¡Me enteré de todo este asunto de los prisioneros por las noticias, antes de escucharlo de usted! ¿Qué es eso de la inteligencia artificial?

El general respiró profundamente, como para calmarse. “Los Devoradores son en realidad una especie avanzada que fue esclavizada por una IA que ellos mismos construyeron. Si no la ayudan a apoderarse del universo, los matan. Los humanos quieren intentar liberarlos”.

“¿Cómo pretenden lograr eso?”, pregunté.

“Todavía están trabajando en un plan, pero quieren nuestra ayuda. Nos pidieron que enviáramos algunas de nuestras naves furtivas Vortex, lo que sea que eso…”

—¡Son datos altamente confidenciales! ¿Cómo saben los terrícolas de su existencia? ¡Obviamente nos están espiando! ¿Aún crees que son nuestros amigos?

—Señora Presidenta, lo sé. Me salvaron la vida y la de mis hombres, y no lo olvidaré fácilmente. No veo qué daño puede hacer ayudarlos. Alguien con su inteligencia debería tener claro lo valiosos que son sus aliados.

El intento apenas disimulado de adulación no funcionaría esta vez. Por supuesto, al principio había creído que era mejor tener a la Unión Terran de nuestro lado. Se trataba de la misma especie con la que había trabajado codo a codo para finalizar los tratados y mantener la paz. Había sido difícil conciliar eso con la descripción de asesinos despiadados que nos dio nuestro mensajero.

Pero desde que escuché la justificación sin emociones del embajador Johnson para el genocidio, me pareció mejor mantenerlos lo más alejados posible. Los verdaderos colores de la humanidad eran demasiado feos y repugnantes.

Una sonrisa triste se dibujó en mi rostro. “No quiero volver a trabajar con humanos. Son salvajes, salvajes que se hacen pasar por santos”.

—No se trata de los humanos. Esto es lo que querías, ¿no? ¿Salvar a los Devoradores?

“Bueno sí, pero no necesitamos ninguna ayuda de…”

—Y, francamente, señora portavoz, si continúa con esta cruzada contra la Unión Terran, perderá la flota. —La voz del general se había vuelto apenas un susurro—. Los Xanik apenas siguieron estas órdenes, y si no les da a los humanos lo que quieren, se enfrentará a un motín declarado. Si los Xanik se rebelan, los Jatari y los Hoda'al probablemente los seguirán de cerca.

Recordé las palabras del Xanik en las noticias. Su desdén por mí y por el Senado había sido evidente, y casi había actuado como un apologista de la humanidad. Agraviar a la Unión Terran tendría graves consecuencias económicas para la República Xanik, por lo que no era de extrañar que sus lealtades estuvieran vacilando.

Por mucho que odiara conceder algo a los terranos, el general tenía razón. No podíamos permitirnos perder nuestra especie militar en un momento como este. Supongo que podría dejar de lado mi desprecio por los humanos para esta misión, si fuera necesario para mantener intacta la Federación.

Ahora nos ocuparíamos de los Devoradores y más tarde de los humanos. Esta cooperación momentánea no me impediría expulsar a la Unión Terran de la Federación en el futuro. Era imperativo que hiciera todo lo que estuviera a mi alcance para cortar nuestras conexiones con ellos, uno por uno. Mientras otros sucumbían al miedo a los humanos, yo me mantendría firme y preservaría nuestra integridad como organización de paz.

—Muy bien, general. Dígales a los terranos que enviaremos nuestras naves. Pero si se vuelven contra usted, no espere ayuda de nuestra parte.