\chapter{Kilon POV: Disparos de Advertencia}

La elegante silueta de la nave insignia terrícola se alzaba en la pantalla de visualización. Nuestros sensores no detectaron daños ni desviaciones de la función normal, incluso a corta distancia. Sin embargo, nuestras llamadas a las naves terrícolas, solicitando actualizaciones de estado, habían quedado sin respuesta durante horas.

El silencio de radio de su flota no encajaba con su comportamiento habitual, y yo había comenzado a temer lo peor. Enviamos una lanzadera para restablecer el contacto con los humanos y brindar ayuda si fuera necesario. Opté por acompañar al equipo, a pesar del posible riesgo para mi seguridad. Era inusual que un oficial de alto rango como yo participara en una misión de rescate, pero sentía que les debía mi presencia. Pensé que si las circunstancias se invirtieran, el Comandante Rykov no estaría mirando desde las gradas; estaría ayudando de cualquier manera posible.

¿Qué podría haber causado que los terrícolas cesaran toda comunicación, sin ninguna explicación? No era completamente inesperado que algo hubiera salido mal con el plan, por supuesto. La logística de evacuar a miles de civiles en cuestión de minutos era impráctica, si no imposible.

Recordé mi breve despliegue en la colonia lunar Jatari, cuando un asteroide entrante forzó una evacuación obligatoria. A pesar de las advertencias del gobierno, muchas personas se mostraron reacias a abandonar sus hogares. Aquellos que abandonaron la colonia en el primer arrebato se aglomeraron en un solo puerto espacial, lo que provocó congestión y retrasos. Se necesitaron días para despejar a todos los habitantes, y rastreamos a los rezagados hasta el último momento.

Por mi experiencia, la única esperanza de completar la misión en el tiempo asignado era una intervención divina. Sin embargo, el Comandante Rykov parecía tan seguro y había desestimado mis objeciones como si fueran triviales. ¿Cómo podía presionarlo más, cuando los humanos habían cumplido una y otra vez con sus promesas imposibles?

Si hubiera seguido mis instintos, quizás se habría evitado la situación actual. Ahora, estábamos navegando hacia un posible peligro, sin la menor idea de lo que podríamos enfrentar.

El piloto, una joven llamada Daari, aclaró la garganta. ``Señor, nuestros sensores detectaron dos lecturas consistentes con disparos de plasma. Se están acercando rápidamente''.

Mis antenas se movieron con sorpresa. ¿Quién estaría disparando contra nosotros? Las únicas naves en nuestra proximidad eran las de los terrícolas, pero nunca habían mostrado inclinación a atacar. Debía haber otra explicación.

``¡Inicien maniobras evasivas!'' Ordené.

``No hay tiempo''. Presionó algunos botones, probablemente desviando toda la energía a los escudos. ``Prepárense para el impacto''.

En el mejor de los casos, la lanzadera sufriría graves daños; esta pequeña chatarra no estaba diseñada para resistir impactos directos de un cañón de riel. En el peor caso... bueno, todos estaríamos muertos.

Los siguientes momentos se alargaron y parecieron una eternidad, y mientras mi ansiedad crecía, luchaba por mantener la compostura. Mis instintos me gritaban que hiciera algo, aunque fuera inútil. Nada era peor que esperar, impotente para evitar tu propia muerte.

``Señor... los disparos nos pasaron rozando, por poco'', dijo Daari. ``Si el ángulo fuera un poco más bajo, habrían impactado en los escudos''.

Un alivio recorrió mis venas, seguido de confusión. ``¿Qué? No me quejo, pero no deberíamos haber sido un blanco difícil. ¿De dónde vienen los disparos?''

``De la nave insignia terrícola'', respondió.

``No, no, es imposible''. Las únicas naves en la zona eran humanas, pero aún así no podía creer que estuvieran disparando contra nosotros. ``Deben estar hackeadas por la IA. O tal vez fueron secuestradas. Debemos ayudarlos de inmediato''.

Daari se movió incómoda, mirándome. ``Con todo el respeto, dudo que sea el caso. No hubo señal de socorro, ninguna señal de intrusión y ninguna alteración en las funciones de la computadora''.

``Yo... no entiendo''.

``Yo tampoco, señor. Pero tal vez la Oradora tenía razón''.

``¿Correcta en qué?''

``Una especie tan agresiva atacará solo por diversión. Nunca debimos confiar en los humanos''.

Mi mente estaba hecha un lío. La evidencia apuntaba claramente a que los terrícolas actuaban por su propia voluntad, Daari tenía razón. Nunca habría suscrito las ideas de la Oradora sobre la agresión, dado que las había dirigido contra mi propia especie en el pasado. Pero sus advertencias de que los humanos se volverían contra nosotros resultaron proféticas a la luz de la situación actual.

¿Quizás me habían utilizado desde el principio para acceder a las naves furtivas? Una vez que hubiera cumplido ese propósito, no tenían razón para seguir fingiendo ser aliados.

Aunque esa explicación tenía sentido dadas las circunstancias, no sonaba verdadera en mi mente. Estas eran personas a las que, hasta ayer, consideraba amigos y a quienes habría confiado mi vida. No sabía si estaba siendo terco, pero aún buscaba otra respuesta.

``¿Cómo responderemos, señor?'' Daari rompió el silencio. ``Nos dispararon, lo que equivale a una declaración de guerra. Según las reglas de combate, estamos autorizados...''

``No fallan'', declaré.

Ella parecía desconcertada por mi comentario. ``Claramente, fallaron, señor. No por mucho. Siempre hay una primera vez para todo''.

``No creo que alguna vez quisieran alcanzarnos''. Estreché los ojos. ``Si quisieran matarnos, estaríamos muertos. Vuelvan a comunicarse con las naves terrícolas''.

``Pero, señor, no creo...''

``Tu objeción está registrada, Daari. Ahora, cumple mis órdenes enseguida''.

Si

los humanos no respondían esta vez, no estaba seguro de qué hacer. Era obvio que algo había cambiado durante el transcurso de su misión. Necesitaba saber lo que había sucedido antes de que termináramos en un combate con la principal potencia militar de la galaxia.

El Comandante Rykov apareció en pantalla. Tenía los brazos cruzados y los ojos entrecerrados. Juzgando por su expresión, si nos estuviéramos reuniendo en persona, habría intentado golpearme en la cara. No tenía idea de qué había hecho para merecer tanta hostilidad.

Traté de calmar al humano con una sonrisa amigable. ``Debe haber algún tipo de malentendido, porque estoy bastante seguro de que nos disparaste''.

Su ceño fruncido se profundizó. ``Eso fue un disparo de advertencia. El siguiente terminará incrustado en tu casco, órdenes o no. Vete, ahora''.

``Vinimos solo para ayudar'', protesté. ``Estábamos preocupados por ustedes''.

``¿En serio? ¿Es por eso que saboteaste las naves?''

``¡Eso es ridículo! Yo no hice tal cosa''.

``Supongo que pensabas que no recuperaríamos las naves después de que las derribaras. Es obvio por los registros de la computadora que hubo una anulación remota del protocolo de sigilo. Por alguien con autorización de nivel 9, que solo ostenta el general de mayor rango de la Federación''.

Me quedé atónito por lo que estaba escuchando. Los humanos creían que yo, su partidario más ferviente, había desactivado las naves Vortex. Nunca haría algo así, pero si tenían pruebas que respaldaban esa conclusión, no estaba seguro de cómo persuadirlos. Debía tratarse de algún tipo de trampa.

``Escucha, no fui yo. Podemos resolver esto juntos'', rogué.

El Comandante sacudió la cabeza. ``Guárdalo. Tres de mis hombres murieron por tu culpa. Deberíamos matarte, pero disparar a una nave de la Federación es justo lo que Ula necesita para echarnos''.

Un gemido escapó de mis labios cuando comprendí. ``Ula... ella también tiene autorización de nivel 9''.

``Es cierto, ¿verdad? La Oradora también es tu Comandante en Jefe'', murmuró. ``Tiene mucho más motivo que tú. No podía entender por qué lo hiciste''.

``Sé que odia a tu especie, pero no puedo creer que haya llegado tan bajo''.

``Es una fanática. Conozco ese tipo. Cree que está haciendo lo correcto, y eso la hace peligrosa''.

Era evidente que la Oradora había planeado enfrentar a la flota y a los humanos entre sí, y, aterradoramente, casi lo logra. Sus acciones pusieron en peligro la seguridad no solo de los terrícolas, sino también de sus propias fuerzas y de los civiles Devoradores. Me enfurecí al pensar en enfrentarla. No estaba seguro de lo que haríamos, pero hacerla responsable era ahora mi máxima prioridad.

``Es peligrosa para todos nosotros mientras lidere la Federación. Por favor, a menos que todavía quieras que me vaya, déjanos ayudar. Ula debe pagar''.

``Aceptaríamos gustosos tu ayuda y te damos la bienvenida a bordo de la nave insignia''.

Nuestras diferencias con los humanos se habían superado, lo cual era un alivio. Pero no podía evitar sentir el dolor de que Rykov me acusara tan fácilmente de traición, especialmente después de las recientes pruebas que habíamos enfrentado juntos. Claramente, la confianza que le había dado no era mutua.

``Vamos a atracar de inmediato'', respondí. ``Pero primero... ¿en serio pensaste que te sabotearía? ¿Que pondría en peligro a tu gente?''

El Comandante ofreció una sonrisa triste. ``Si he aprendido algo en mi tiempo como comandante, es que nunca realmente conoces a nadie. Pero, por lo que vale, lamento, General. Nunca debí acusarte''.

Mi amargura se disipó cuando vi el brillo de humedad en sus ojos. Una punzada de compasión me atravesó el corazón al darme cuenta de que el pobre hombre no confiaba en nadie. Esperar su confianza después de habernos conocido durante apenas unos días quizás era pedir demasiado.

``Acepto tus disculpas''.