\chapter{Crisis en el Espacio Real}\label{sec:crisis-en-el-espacio-real}

La atmósfera a bordo de la nave insignia terrestre era muy diferente a la de mi visita anterior. El comandante me dejó en una sala de reuniones con dos guardias armados mientras hablaba con la Inteligencia Terran sobre la traición de Ula. Afirmó que era para mi protección, pero a juzgar por su comportamiento, esa no era exactamente la verdad. El dúo me miró con ojos sospechosos todo el tiempo, sin esbozar una sonrisa ni decir una palabra.

Afortunadamente, Rykov no se fue por mucho tiempo. No pude evitar notar que su rostro estaba desfigurado por la preocupación cuando regresó. Fuera lo que fuese lo que acababa de descubrir, tenía la sensación de que no eran buenas noticias.

``Ya volviste. ¿Te dijeron qué van a hacer con el sabotaje?'', pregunté.

El Comandante suspiró. ``Al parecer, la Tierra tiene problemas más grandes que resolver''.

Mis antenas se movieron confusas. ``¿Qué podría ser más grande que una traición? ¡Tienen que hacer algo con el Portavoz!''


``Están de acuerdo en que hay que hacer algo, pero la tienen en la mira por otras razones'', respondió. ``Ha estado alentando actos de violencia contra nuestros civiles. Ha habido suficientes incidentes en los últimos días como para que la Tierra haya cerrado sus puertos espaciales. No podemos arriesgarnos a un ataque terrorista en nuestro territorio''.

``¿Ataque terrorista?'', supuse que la frase debía ser alguna jerga militar terrestre con la que no estaba familiarizado. ``¿Qué significa eso?''


Los ojos del comandante Rykov se abrieron de par en par. ``No… eh, bueno, es una forma de violencia contra los civiles. Eventos con víctimas en masa que se planifican, se realizan públicamente y tienen como objetivo asustar a un determinado grupo de personas''.

El hecho de que los terrícolas tuvieran un término designado para tales ataques implicaba que ocurrían con cierta regularidad. Me estremecí ante la idea de civiles asesinados a plena luz del día con el único propósito de la crueldad. A pesar de todas las guerras que los Jatari libraron en nuestros primeros años, la violencia nunca fue tan insensata. Sin embargo, el Comandante hablaba de estos ''
ataques terroristas''
 como si fueran algo que simplemente sucedía, como un desastre natural.

—¿Por qué me miras así? —Rykov frunció el ceño y se cruzó de brazos—. No te atrevas a intentar actuar como si esas cosas nunca ocurrieran en la Federación.

Me moví torpemente. ``Bueno, no es así''.

—No lo veo así. ¿Conoces nuestra embajada en la capital de la Federación? —Hizo una pausa, esperando mi asentimiento—. Los manifestantes la asaltaron, tomaron a los diplomáticos como rehenes. Ahora están atrincherados dentro, amenazando con volar el lugar por los aires si hacemos algo.

``¿Qué? ¿Por qué harían eso? Los humanos han sido muy amables con nosotros, no hay razón para derramar sangre''.

``Intenta decirles eso. Tal como yo lo veo, son terroristas, pero ese sigue siendo un tema de debate en casa. Deberíamos recuperar la embajada, no intentar negociar con esta gente. ¡Ni siquiera hablan con nadie que sea humano!''


Me di cuenta de que había algo que Rykov no me decía. Se preocupaba por la gente bajo su mando y por la preservación de la vida en general, pero nunca hasta el punto de que se notara en su voz. Si esta misión era personal para él, necesitaba saber por qué. Era un comandante competente, pero nada podía nublar el juicio tanto como las emociones.

—No quiero entrometerme, pero… —Le puse una mano en el hombro y noté que los guardias se tensaban ante el contacto—. ¿Conoces a alguien allí?

``¿Era tan obvio? Sí, mi hermano vive en la embajada. Trabaja para el Departamento de Estado'', respondió Rykov.

Fruncí el ceño. ``Quizás podamos ayudar de alguna manera. ¿Cuáles son sus órdenes?''


``Bueno, primero tenían que regresar a la Tierra con los refugiados. Pedí unirme al equipo táctico que estaba fuera de la embajada, pero me dijeron, y cito textualmente, 'Estás demasiado cerca de esto'. ¿Los peces gordos realmente esperaban que me quedara al margen de esto?''


``Las órdenes son órdenes. Tendremos que pensar en un plan cuando llegues a casa''.

—Dos pasos por delante de usted, general. Le dije que se había ofrecido a ayudarme y que me había pedido que lo escoltara hasta la embajada. Sería un insulto para los Jatari si me negaba. Y, ¿sabe?, me concedieron el permiso.

``¿Le mentiste a tus superiores?''


``La vida de mi hermano está en juego. No mentí, solo exageré la verdad''.

``Esa es la definición de mentir''.

—No es el punto. De todos modos, la nave insignia partirá hacia la capital inmediatamente y las otras naves traerán a los refugiados de regreso a la Tierra. No te obligaré a ir, pero agradecería tu ayuda. ¿Te unirás a nosotros?

No había duda de que debía acompañar al Comandante. Iba más allá de deberle la vida o considerarlo un amigo. Después de la traición del Portavoz y el abandono de la Federación, los humanos necesitaban ver que todavía tenían aliados. Necesitaban saber que no estaban solos.

—Por supuesto. Es lo mínimo que puedo hacer —respondí.

Rykov sonrió. ``Excelente. Vayamos al puente y nos despegaremos''.

Los guardias estuvieron a mi lado en un instante, empujándome hacia adelante como si fuera una especie de ganado. Mi paciencia para el trato que recibían los prisioneros se estaba agotando; estaba deseoso de ayudar a los humanos, pero no a expensas de mi dignidad.

Hice lo mejor que pude para imitar la pose de brazos cruzados de Rykov, mirando fijamente al de la derecha. ''
No me toques. Estoy ocupado''
.

La figura corpulenta del hombre era intimidante y no tenía ninguna duda de que podría golpearme hasta dejarme hecho papilla en una pelea. Sabía que mi reprimenda solo podría conducir a un trato más duro en el futuro, pero lo miré a los ojos de todos modos. Esperaba una mirada irritada en su rostro, pero en cambio, vi el atisbo de una sonrisa burlona en sus labios.

—Conseguiste hacer sonreír a Mac, general. Ni siquiera yo puedo hacer eso —rió el comandante.

Mac resopló. ``Eso es porque no eres gracioso''.

—¡Oye! Ten cuidado. —El tono de Rykov era ligero y juguetón, así que dudé de que su advertencia fuera seria—. Pero el general tiene razón. Es perfectamente capaz de caminar por sí solo.

Mac asintió y dio un paso atrás. Su compañero hizo lo mismo y se quedó unos pasos detrás de nosotros. Mis pensamientos vagaron mientras pasábamos por los estrechos pasillos hacia el puente. Deseaba que el Comandante hubiera despedido a los guardias por completo, pero me conformaría con tenerlos fuera de mi espacio personal. Si los humanos todavía no confiaban en mí, ese era su problema.

—Pareces molesto. Lo siento, en realidad no eres tú —dijo Rykov—. Ahora tengo seguridad las 24 horas. Un grupo extremista antihumano ha puesto una recompensa de un millón de créditos por mi cabeza.

Mi paso se tambaleó cuando la conmoción me atravesó las venas. —¡¿Qué?! ¿Por qué tú?

Suspiró. ``Porque fui yo quien disparó la bomba de nanocitos''.

Entramos en un silencio confortable. Mi mente todavía estaba dando vueltas por la última revelación. Si había una recompensa de un millón de créditos por mí, no confiaría en que mi propia tripulación no me eliminara. Para que el Comandante deambulara por la nave, debía tener una fe inquebrantable en la lealtad de sus hombres.

En mi última visita al buque insignia, el puente se había visto envuelto en un caos de actividad y charlas, al menos antes de que Rykov los llamara a prestar atención. Pero hoy, los miembros de la tripulación ya estaban esperando en sus puestos y el rumbo ya estaba trazado en la computadora. Al ver las expresiones sombrías que me rodeaban, temí que los últimos días hubieran minado el espíritu de los humanos.

—Muy bien, parece que estamos listos. El curso ya está ingresado al sistema de la capital. —Rykov asintió con satisfacción—. ¡Activen el motor warp!

Mi estómago dio un vuelco cuando la nave se deslizó hacia el hiperespacio; incluso después de años de experiencia en viajes FTL, las náuseas nunca desaparecieron. Recuerdos de soldados recién alistados de la Federación vomitando sus tripas flotaron en mi mente y me reí para mis adentros. El Comandante levantó la vista de su holomapa, probablemente confundido por qué había algo divertido en un momento como este.

Antes de que pudiera preguntar qué era lo que me parecía tan gracioso, una voz severa se escuchó en la frecuencia de emergencia. —Regresen de inmediato. Las naves terrestres no autorizadas tienen prohibido el ingreso al espacio de la Federación hasta nuevo aviso.

Rykov frunció el ceño y presionó algunos botones en su pantalla. ``¿Desde cuándo? Sabes que somos miembros de la Federación, así que no veo cómo se nos puede negar el acceso al espacio de la Federación''.

``La Tierra suspendió los vuelos interplanetarios esta mañana y el Senado aprobó una congelación temporal de los visitantes terrestres como respuesta'', fue la respuesta. ``Por lo que sabemos, cerraron sus puertos espaciales porque están planeando un ataque''.

—¡Eso es ridículo! —protestó Rykov—. Mire, estamos aquí en una misión de rescate. Vamos a atracar y usted no se va a interponer en nuestro camino.

``Estás invadiendo este sistema. Si entras en el espacio real, te dispararán''.

—¿Qué es eso? Se están interrumpiendo, no puedo escucharlos. —El Comandante finalizó la transmisión, sacudiendo la cabeza con disgusto—. Idiotas. Levanten los escudos a máxima potencia y entren al espacio real.

Sentí que la nave se estremecía bajo mis pies al salir del hiperespacio y mi expresión se transformó en una de horror. —¡No, debes regresar! Los sistemas de defensa planetaria te derribarán.

—Me gustaría verlos intentarlo —gruñó Rykov.

Bueno, esto fue simplemente maravilloso. Parecía que la Portavoz Ula podría estar cumpliendo su deseo de una guerra con los humanos después de todo.
