\chapter{En el Ojo del Huracán}\label{sec:en-el-ojo-del-huracan}

Miré mis fichas una última vez mientras me acercaba al atril. Sentía una extraña sensación de vértigo en el corazón; con la nave insignia terrestre disparando contra nuestra capital sagrada, la evidencia de la traición humana era ahora evidente.

La parte más preocupante fue la facilidad con la que nuestro sistema de defensa de un billón de créditos había sido destruido. Si esa nave estaba aquí para conquistarnos, por supuesto, las fuerzas de la Federación no podrían hacer mucho para detenerla. Pero dado que a la humanidad le gustaba presentarse como una raza dócil y pacífica en el escenario galáctico, parecía más probable que intentaran salvar la imagen de su ataque. Necesitábamos terminar nuestra asociación con la Unión Terran, mientras aún tuviéramos esa opción.

—Senadores, amigos, hoy vengo a traerles una noticia grave. —Hice una pausa y mi mirada recorrió el auditorio abarrotado. Parecía que todos los representantes estaban presentes, salvo el asiento vacío reservado para el embajador de Xanik—. Nuestras defensas de la capital fueron bombardeadas salvajemente por una nave terrestre invasora, que está desplegando tropas terrestres mientras hablamos. Para cualquiera que haya creído que era posible una asociación a largo plazo con la humanidad, ahora puede ver que sus intenciones son todo menos benévolas.

El embajador jatari Pallum se puso de pie, luciendo molesto. ``Si le das un codazo a un garat, tarde o temprano te morderá. ¿Destruirías la Federación, nos empujarías a una guerra, para demostrar algo? Señora Presidenta, recuerde que usted se lo buscó''.

Dejemos que la especie militar salga en defensa de la humanidad; sus cerebros estaban programados para la agresión, así que no es de extrañar que se entendieran. La analogía de Pallum no era adecuada, a menos que su implicación fuera que los humanos no eran inteligentes. Los garats eran una especie depredadora no inteligente autóctona del mundo natal de los jatari, que había sido domesticada para pastorear ganado.

—Si no lo supiera, diría que eso suena como una amenaza —susurré—. No se trata de demostrar nada. Se trata de una especie sedienta de sangre que tiene armas que suponen una amenaza existencial para nuestra sociedad. Si plantear preocupaciones legítimas sobre la humanidad y tratar de distanciarnos de ella es un delito, entonces soy culpable. La Federación nunca se unirá a un planeta de asesinos y mentirosos, no bajo mi supervisión.

Muchos de los representantes estaban dando señales de acuerdo con su lenguaje corporal mientras yo hablaba. El embajador Jatari pareció esforzarse por encontrar una respuesta, antes de regresar a su asiento, con los hombros hundidos en señal de derrota. Si bien la protesta inmediata de Pallum no fue una sorpresa, lo que sí fue impactante fue que el embajador humano no había dicho una palabra. Una rápida mirada en su dirección la encontró inclinada hacia adelante en su silla, observándome sin pestañear. Un escalofrío involuntario recorrió mi columna vertebral y respiré profundamente para calmarme.

—Si creen que una especie que ahora sabemos que tiene una historia de genocidio sistemático, guerras sangrientas y regímenes tiránicos puede cambiar, entonces votarán para que permanezcan en la Federación. —Me acerqué al micrófono y bajé la voz hasta convertirla en un susurro—. Todo lo que quería era que vieran que, a pesar de todas sus mentiras y grandes discursos, no han cambiado. Siempre fue cuestión de tiempo antes de que nos pusieran la mira.

Me quedé bastante desconcertado cuando la embajadora Johnson se puso de pie y aplaudió lentamente. Sus aplausos parecían sarcásticos, especialmente con la sonrisa burlona que tenía en el rostro.

Suspiré y golpeé con el pie con fastidio. ``Embajador Johnson, ¿tiene algo que decir? Es su derecho responder, al menos mientras la Tierra siga siendo un planeta miembro''.

``Tengo mucho que decir, pero la pregunta es si alguno de ustedes me escuchará'', respondió. ``En primer lugar, el lanzamiento de misiles contra su estación de defensa no fue autorizado''.

—¿Estás diciendo que tu nave se volvió rebelde? Eso no es precisamente tranquilizador —señalé—. ¿Qué sucederá cuando la próxima de tus tripulaciones decida volverse rebelde?

El humano me miró con enojo. —¿Provocaste directamente un asalto civil a nuestra embajada y aun así arrojas piedras? El gobierno terrestre condena las acciones del comandante Rykov, pero es un claro caso de defensa propia. Muestre los registros de la computadora de la estación, señora presidenta. No lo hará, porque muestran que usted disparó contra la nave primero.

Una serie de murmullos ansiosos recorrieron la sala y me di cuenta de que las palabras de la embajadora Johnson habían sembrado dudas en la mente de algunos asistentes. Consideré cuestionar la idea de que nuestra estación había disparado primero, pero sospeché que ella no haría tal afirmación sin pruebas. Si los humanos convencían a los representantes de que se trataba de un caso de defensa propia, existía la posibilidad de que ella pudiera influir en una cantidad suficiente de votos a su favor.

``Los civiles actuaron por su propia cuenta. Yo simplemente…''


``¿Dijo abiertamente que los humanos no eran bienvenidos aquí? ¿Aprobó un disturbio racial? Y mire, no está en desacuerdo con que dispararon contra nuestra nave''.

``Reconozco que el láser orbital lanzó una descarga contra su nave, pero estaban invadiendo nuestro espacio y se negaron a irse''.

—Entiendes que el general de mayor rango de la Federación estaba entre los pasajeros y que esa nave tenía la misión de transportarlo a la embajada, ¿verdad? Asaltaste una misión de rescate diplomático. ¿Somos realmente los violentos?

Sentí que el equilibrio de la cámara se tambaleaba y maldije entre dientes. Se sabía que los diplomáticos humanos tenían un don con las palabras y eran excelentes para acorralar a sus oponentes. Me costó mucho mantener la compostura ante semejante retórica acusatoria, pero sabía que si perdía los estribos, sería una derrota.

—Sí, ustedes son los violentos. ¿Le importaría comentar algo sobre su historia? —Una sonrisa triunfante se dibujó en mi rostro. No había forma de que la embajadora pudiera defender las acciones pasadas de su especie, que según la ley galáctica podían clasificarse como crímenes contra la sensibilidad—. ¿Sus llamadas Guerras Mundiales y los brutales casos de limpieza étnica? He investigado desde que lanzó esa bomba de nanocitos.

La embajadora Johnson rompió el contacto visual y frunció el ceño con preocupación. ``Lamentamos profundamente esos años. La humanidad tuvo que aprender por las malas que la violencia no es la respuesta, y casi nos destruimos a nosotros mismos en el proceso. Durante todo el tiempo que nos han conocido, no hemos sido esa especie. Los insto a recordar todo el bien que hemos hecho en nuestra historia con la Federación, no solo el mal de nuestros años primitivos.

¿Quién acepta más refugiados de cualquier planeta cada año? ¿Quién envía médicos para ayudar a ambos lados de un conflicto? ¿Quién patrocina proyectos de ley sobre los derechos de los seres sintientes y redactó las leyes galácticas relativas a los crímenes de guerra? No sé qué más podemos hacer para demostrar que somos pacíficos''.

``Puedes dejar de construir bombas de nanopartículas, por ejemplo…''


—Solo los usamos para proteger a nuestros amigos. Así es, incluso después de todas estas tonterías, todavía los vemos como amigos. El tiempo de sus juegos ha terminado, señora presidenta. Tenemos problemas más grandes entre manos, luchar contra una IA homicida. En lugar de sabotearnos a cada paso, ¿por qué no nos ayuda?

Se oyeron gritos de asentimiento por todo el salón y apreté los dientes con frustración. Por cada punto que planteaba, parecía que el embajador tenía preparada una respuesta. No había forma de que pudiera tolerar más la presencia de la Unión Terran entre nosotros; ¡los humanos eran criaturas despreciables! ¿Cómo era posible que los demás no vieran la verdad, incluso después de un ataque a la capital ?

Mientras intentaba pensar en una respuesta, un mensajero tujili entró en pánico en la sala. ``Señora presidenta, perdóneme por interrumpirla, pero no estaba respondiendo a su holopad. Estamos bajo ataque. Cientos de acorazados están descendiendo sobre la capital y nuestras defensas están obviamente… fuera de línea''.

—¡TÚ! Tú lo hiciste —grité, señalando al embajador Johnson—. Lo sabía.

La humana levantó las manos a la defensiva, luciendo genuinamente confundida. ''
No somos nosotros. En serio''
.

—¿Qué? ¿Otra vez naves rebeldes? ¿Cientos de ellas? —dije con desdén.

``No son naves de la Unión Terran. De hecho, los transpondedores las identifican como nuestras'', dijo el mensajero.

Se desató un caos en el Senado, con docenas de representantes gritando preguntas a la vez. En lo que a mí respecta, la humanidad tenía que estar detrás de esto de alguna manera. ¿Quizás habían pirateado nuestras naves militares?

Golpeé el suelo con una pezuña, intentando restablecer el orden. —¡SILENCIO! ¿Los atacantes nos han disparado? ¿Han emitido sus demandas?

``Aún no se han disparado tiros, pero nos dijeron que tenemos una hora para rendirnos incondicionalmente'', respondió.

Miré a la embajadora Johnson, tratando de evaluar su respuesta. Estaba mirando el asiento vacío que pertenecía a la República Xanik, como si se le hubiera ocurrido alguna revelación. Podría haber jurado que las palabras que murmuró fueron: ''
Maldita sea, Cazil''
.

La humana dudó un momento y recorrió con la mirada la estancia. Sus ojos se detuvieron en mí y pude ver en ellos la pregunta no formulada. Quería la satisfacción de oírme pedir ayuda, una disculpa servil. Pero incluso si realmente no hubiera sido consciente de las intenciones de los Xanik, ¿seguramente su ataque obligaría a la Unión Terrana a actuar?

—Entonces, ¿qué va a hacer, embajador? ¿Aprovechar la oportunidad para apoderarse de nosotros? —pregunté con voz llena de desprecio.

El embajador Johnson resopló: ``Tienes una forma curiosa de pedir ayuda''.

Una risa amarga retumbó en mi garganta. ``¿Por qué nos ayudarías?''


—Porque, como te he estado diciendo, no somos lo que crees que somos. Ahora, tengo que hacer una llamada a cierto comandante. Esa nave insignia ''
invasora''
 podría resultar útil. Tiene bastantes trucos bajo la manga.

Tras un breve momento de vacilación, asentí de mala gana con la cabeza al embajador. Un gesto humano, que era una concesión en sí mismo. No confiaba en una oferta de ayuda de la humanidad de todas las especies, pero en las circunstancias actuales, no había otra opción que aceptarla. Quedaba por ver si la Unión Terran realmente se enfrentaría a su mayor aliado, pero no iba a contener la respiración.
