\chapter{Renacimiento y Revelaciones}\label{sec:renacimiento-y-revelaciones}

Muerte clínica. Una expresión humana que se refiere a la ausencia de respiración y de latidos cardíacos. Lo que cualquier especie normal llamaría simplemente muerte.

El médico humano del ala médica de la nave insignia me dijo que no tuve funciones vitales durante poco más de dos minutos. Esta afirmación parecía imposible, dado que estaba muy vivo. Cuando lo presioné para que me explicara cómo era posible, básicamente dijo que habían devuelto mi cadáver a la vida, aunque disfrazó el concepto con jerga científica. Creo que el término era ``compresiones torácicas''. Si esa era la idea terrícola de un chiste, no era muy gracioso.

Esa herida debería haber sido mortal, según todos los estándares médicos conocidos. Al despertarme en una habitación surrealista, completamente blanca, drogado con cualquier cóctel de drogas que estuviera en esas vías intravenosas, mi primer pensamiento fue que estaba muerto. Todavía no estaba completamente convencido de que esto no fuera la otra vida, o algún truco de la mente moribunda.

—¿En qué estás pensando? —Era el comandante Rykov, sentado en el taburete del bar junto a mí, vestido de civil. La nave insignia había hecho escala en la Luna para realizar tareas de mantenimiento después de nuestra pequeña aventura, y yo había aceptado su oferta de ir al pub local—. Vas a mirar fijamente a través del mostrador.

Intenté salir de mis pensamientos y suspiré: ''
Creo que necesito un trago''
.

Se rió entre dientes y le hizo una seña al camarero. ``Ese es el espíritu. Dos tragos de vodka''.

El camarero asintió y ella se alejó arrastrando los pies para atender su pedido. Sentí que algunas personas me miraban y me di cuenta, con cierta incomodidad, de que yo era el único no humano en el establecimiento. Miré las pantallas de televisión en la pared, tratando de distraerme. El sonido estaba silenciado, pero podía ver subtítulos en la imagen.

\textit{…la dimisión de la Portavoz Ula se ha intensificado, después de que se filtraran a la prensa memorandos internos que denigraban a varios representantes de la Federación. La fuente de esta información no está clara, pero, por supuesto, ella ha acusado a la Unión Terran.}

—¿Qué dijo exactamente? —pregunté señalando la pantalla.

``Bueno, para empezar, llamó al embajador Aroktar ``cobarde, estúpido y posiblemente descerebrado''. Y luego procedió a decir que difícilmente consideraría a su especie como sensible. Puedes ver por qué eso podría ser ofensivo''.

—¿Podría ser? Yo diría que sus días como Portavoz están contados. —Miré fijamente al Comandante y me crucé de brazos—. Me alegro de que los amigos de tu hermano la hayan delatado.

Rykov se puso rígido y la alarma brilló en sus ojos. ``No sé qué…''


—Te detendré ahí mismo. Sí, lo haces —gruñí—. ¿Crees que soy estúpida? Todos pensábamos que los Hoda'al eran simplemente paranoicos, pero tenían razón cuando dijeron que tus diplomáticos eran espías, ¿no?

—Entre nosotros, sí. Pero es mejor no hablar de esto. La Agencia no tiene reglas y tiene oídos en todas partes. —El humano había bajado la voz a poco más que un susurro. Nunca lo había visto tan incómodo, lo que también me puso nerviosa—. Tenemos que hablar de todos modos. Pavel... quiere que te pida que guardes silencio sobre cómo murió Cazil. Le dije que podíamos confiar en ti.

En sus palabras había una pregunta implícita: si esa confianza estaba justificada. Su tono era casi suplicante y sus cejas estaban fruncidas por la preocupación. Sospeché que esa preocupación era por mi bienestar, no por el suyo. Si esos espías se metían en medio de un enfrentamiento y asesinaban a sangre fría a un embajador planetario, no tenía ninguna duda de que se asegurarían de que yo guardara silencio, de una forma u otra.

—Puedes. Mis labios están sellados —dije—. Pero la próxima vez, dímelo sin rodeos. No me gustan esas tonterías del «Departamento de Estado».

—Lo sé, general, y lo lamento. Tenía que mantener su tapadera, pero nunca debí haberlo arrastrado a ese lío de la embajada.

``No me lo hubiera perdido por nada del mundo. Ojalá hubiera podido ver la cara que pusieron cuando apareció el buque insignia''.

El camarero regresó y colocó dos vasos diminutos de líquido transparente frente a nosotros. Entrecerré los ojos e inspeccioné las bebidas con ojos sospechosos. Era una porción bastante pequeña para una bebida alcohólica, pero ¿quizás los humanos somos más susceptibles a los efectos del alcohol? Sin embargo, después de dar una sola bocanada a la bebida, retrocedí en estado de shock. Parecía que era todo lo contrario.

``¿Está diluido? Huele a alcohol puro''.

—Dijiste que necesitabas una bebida. Pensé que necesitabas algo bueno, no solo una cerveza. —El Comandante se bebió todo el vaso de un solo trago y luego me sonrió—. Ahora es tu turno.

Dudé, pero tragué la bebida como lo hizo el humano. La fuerza de la bebida me hizo toser, mis ojos se llenaron de lágrimas por su intensidad. Me agarré la garganta mientras sentía el vodka quemando un rastro en mi garganta. Lo único que me impidió caer de la silla fue el comandante Rykov, que parecía intacto cuando me agarró.

``¿Qué les pasa a ustedes?'', balbuceé.

Parecía que mi lucha había llamado la atención de los ocupantes del bar, y muchos de ellos se reían a mi costa. Al ver la alegría bondadosa en los ojos del Comandante, no pude evitar esbozar una sonrisa.

Sacudí la cabeza, tratando de despejar mi mente de esa sensación confusa. ''
Estoy bastante seguro de que eso se consideraría veneno en la Federación''
.

Rykov se encogió de hombros. ``La Federación es aburrida. ¿Uno más?''


``Estoy bien.''


``Tu pérdida.''


Me quité los brazos del humano de encima e intenté ponerme de pie. El mareo no era precisamente agradable, así que caminar me pareció una buena idea. Solo me tambaleé unos pasos antes de caer al suelo. Intentar alcanzar la encimera fue en vano; lo único que logré fue cortarme la mano con el borde.

Hice una mueca ante la sensación de escozor y me miré la palma de la mano. Sentí un profundo shock al ver que la herida se encogía ante mis ojos y se cerraba como por arte de magia. El dolor se atenuó y se convirtió en un suave hormigueo, mientras la zona de la herida se calentaba de forma incómoda.

Eso no era normal. ¿Quizás fue el vodka?

No, el alcohol no funcionaba así. Si tan solo pudiera pensar con claridad ahora mismo...

Me quedé mirando al comandante Rykov, esperando que tuviera alguna explicación. No habría creído en algo así si no lo hubiera visto con mis propios ojos. Sentí un escalofrío al darme cuenta de que el humano parecía más alarmado que sorprendido. ¿Qué habían hecho exactamente para salvarme la vida? Algo me decía que no me habían contado toda la verdad. Una vez más.

``¿Qué hiciste?''
 escupí.

—Mira, fue mi culpa que te dispararan. Tenía que arreglarlo. Tenía que hacerlo —murmuró.

Mi enojo ya estaba dando paso a la confusión. ``Lo siento, ¿qué? No te culpo, sabía en lo que me estaba metiendo. Ahora pregunto de nuevo, ¿qué hiciste?''


``Te inyectamos nanotecnología experimental''.

Respiré entrecortadamente unas cuantas veces, intentando procesar la información. ¿Los humanos habían convertido los nanobots en armas y luego los habían usado con fines medicinales? Todo el asunto sonaba ilegal y peligroso. Pero, dado que yo habría muerto sin la intervención, ¿realmente tenía derecho a quejarme? No parecía haber hecho ningún daño.

De hecho, una muestra de mi sangre podría ser muy útil para la Confederación Jatari. Sospeché que si las dos especies militares restantes querían seguir siendo relevantes, teníamos que ponernos al día con la tecnología terrestre, o de lo contrario la Federación podría recurrir a la Tierra como su único protector. La ingeniería inversa aceleraría ese proceso por décadas.

En ese momento, la Unión Terran era un amigo y esperaba que siguiera siendo así. Pero los tiempos y los gobiernos cambian, y estar a merced de los cambios de humor de la humanidad no parecía la mejor decisión de política exterior. Era probable que la Confederación intentara convertirse en el nuevo socio comercial de la Tierra y, después de presenciar la implosión de la República Xanik, sabía que debíamos adoptar un enfoque más cauteloso. No enredarnos demasiado ni depender demasiado de ella.

—General, por favor, hábleme —la voz del comandante era suplicante, casi desesperada—. Le diré todo lo que quiera saber.

Me sacudí el polvo y me levanté con las piernas temblorosas. —Quiero saber qué es lo que haces con los nanobots.

Se rió y me dio una palmadita en la espalda. ``Eres un ejemplo''.

Sonreí, pero mi mente estaba en otra parte. Tal vez sería mutuamente beneficioso si negociáramos algún tipo de trato bajo la mesa. Podríamos hacer avanzar la investigación de los humanos, ofrecerles una generosa cantidad de créditos, a cambio de armas y tecnología. Ahora que me di cuenta de lo mucho que les gustaba a los terranos la sutileza, pensé que solo necesitaba lograr que mi gobierno se uniera a ellos en las sombras.

Decidí abordar el tema con el Comandante más tarde, cuando estuviera sobrio y estuviéramos en un lugar menos público. Con un poco de suerte, nuestra amistad daría lugar a una asociación duradera entre nuestras especies. Como iguales.

