\chapter{El Juicio del Comandante Rykov}\label{sec:el-juicio-del-comandante-rykov}

Mientras me acompañaban por el Salón de Gobierno, aminoré el paso para admirar las obras de arte diseminadas por el recinto: murales que representan el cosmos, esculturas de deidades antiguas, artefactos culturales de hace eones...

—Comandante Rykov. —El guardia yendil pronunció mi nombre lentamente, ya que su especie tenía dificultades para pronunciar el sonido de la «r». —¿Hay alguna razón por la que te hayas detenido?

Negué con la cabeza. ``Sólo estoy mirando. Es fascinante, una muestra de todo...''


—Puedes echar un vistazo a las exposiciones en otro momento. El Senado te está esperando —gruñó.

``Bien.''


Tal vez debería haberme sentido irritado por la impaciencia de ese tipo, pero, francamente, estaba feliz de que no me tuviera miedo. La mayoría de los extraterrestres con los que había hablado desde mi llegada andaban con pies de plomo, aterrorizados de decir algo incorrecto. A pesar de siglos de moderación y no violencia, pensaban que los humanos se enojarían por capricho.

¿Por qué el Comando Terran había insistido en que yo testificara ante el Senado? ¿Por qué molestarse en cumplir con su citación? Esto sería simplemente la próxima farsa, la última inquisición contra la humanidad.

Forcé una sonrisa mientras caminaba hacia la cámara central, sintiendo que todas las miradas se volvían hacia mí. El nuevo Portavoz estaba de pie ante el atril, mirando un paquete informativo. Su nombre era Retke, ex embajador coviano. Su especie estaba en la mitad de la escala de agresividad, y era uno de los representantes más jóvenes del Senado.

Aparte de eso, no sabía mucho sobre él, pero no esperaba que nos diera una oportunidad justa. Esta era su oportunidad de oro para demostrar su valía y ganar puntos políticos con los partidarios de Ula.

—Comandante Rykov del planeta Tierra. Por favor, siéntese en el banco designado —la voz de Retke era suave y sedosa, agradable al oído—. Estoy seguro de que comprende por qué está aquí.

``Gracias, señor presidente. Sé lo que desea discutir'', respondí.

—Dio golpecitos con las garras en el atril—. Muy bien. Han sido unas semanas interesantes, ¿no?

Suspiré. ``Esa es una forma de decirlo''.

``Creo que muchos de nuestros oyentes tienen preocupaciones válidas sobre los acontecimientos que ocurrieron. ¿No considerarían sus armas nanométricas crueles y excesivas?''


``Depende contra quién se utilicen''.

—¿Y quién decide quién merece ese destino, comandante? No creo que todos los humanos sean malvados, como creía mi predecesor... pero algunos de ustedes lo son. Ustedes lo saben. ¿Qué sucede si sus armas caen en las manos equivocadas?

Por muy tentador que fuera discutir, este tipo tenía sentido. Todo lo que hacía falta era que hubiera unos cuantos idiotas con el gatillo fácil en la cadena de mando para desencadenar el Armagedón; la misma razón por la que la proliferación nuclear casi había acabado con la extinción humana. Era demasiado fácil apresurarse a juzgar, como casi habíamos hecho con los Devoradores al principio de este lío, antes de conocer el panorama completo.

—Esas son preguntas válidas, señor portavoz. Pero déjeme preguntarle: ¿qué sucederá cuando los próximos Devoradores vengan a por nosotros? —Hice una pausa para darle tiempo a mis palabras para que se maceraran—. ¿Cómo protegemos a la Federación sin algún tipo de disuasión?

``Responder a una pregunta con otra pregunta. Deberías postularte para un cargo, comandante, tienes un talento natural''. Los representantes soltaron unas cuantas risas. ``Veo que es prudente tener un… último recurso, como dices. Pero es necesario que haya mecanismos de seguridad, supervisión y transparencia. Si realmente deseas la paz, estas armas no deben estar en manos de una sola especie''.

Entrecerré los ojos. —Esa no es mi decisión, señor presidente. ¿Hay algo más que pueda responder?

—Sí, sí. Su gobierno no ha ofrecido una explicación suficiente sobre varios asuntos. Empecemos por la pregunta fácil... ¿dónde está el general Kilon? Su embajador afirmó que era un pasajero de su barco y desde entonces nadie ha sabido nada de él.

Kilon. Tuve la suerte de que aceptara el puesto de primer oficial en mi nave, dada su inteligencia y sus cualificaciones. Pero, aunque no se había quejado de sus circunstancias, al menos conmigo, sabía que su corazón estaba con su hogar. Era culpa mía que nunca volviera a ver su planeta. Lo mínimo que podía hacer era preservar su honor y dejar que se retirara en los libros de historia como un héroe.

—Está muerto. —Murmullos inquietos resonaron en la cámara y le lancé una mirada de disculpa al embajador jatari Pallum—. Le dispararon en el abdomen durante nuestro tiroteo con los xanik. No pudimos hacer nada. Por favor, acepte mis más sinceras condolencias. Era un buen soldado y un hombre mejor.

Los ojos del portavoz Retke escrutaron mi figura con un rápido movimiento; parecía que estaba evaluando mi lenguaje corporal. La verdad no sólo devastaría a Kilon, sino que implicaría a la Unión Terran en experimentos genéticos ilegales. Si había alguna esperanza de salvar nuestra relación con la Federación, esta era una historia de tapadera que necesitaban comprar.

Incliné la cabeza y cerré los ojos. Las imágenes del mundo natal de los Devoradores flotaban en mi mente, tan vívidas como cuando estuve de pie en el puente una semana atrás. Los mismos recuerdos que veía todas las noches cuando intentaba dormir. En lugar de alejarlos, centré mi atención en ellos.

Los océanos en expansión y los débiles resplandores anaranjados que salpicaban las masas terrestres gritaban que había vida. Imaginé a los niños presenciando su último amanecer, sin darse cuenta del destino que estaba a punto de caer sobre su raza. La ola de calor vaporizando la superficie, extinguiendo un millón de almas en un instante.

Un pueblo condenado por su propia creación. Tal vez en otra vida hubiéramos sido amigos.

O tal vez en otra vida hubiéramos sufrido su destino.

—¡Comandante Rykov! —gritó el Portavoz mi nombre por el micrófono, sacándome de golpe de mi trance. Sus fosas nasales se dilataron, lo que creo que era una expresión de preocupación por su especie—. No quise molestarlo. Cambiaremos de tema.

Di un silencioso suspiro de alivio. Retke necesitaba ver una muestra genuina de dolor para convencerse, y esa era la única forma en que podía dárselo.

—Siguiente asunto. Me gustaría comenzar esta pregunta expresando mi gratitud en nombre de la Federación. Si no hubiera intervenido, creo que ahora seríamos propiedad de la República Xanik —dijo.

Dudé. El orador hablaba con tacto, pero algo me decía que iba a añadir un ``pero''. ``Fue un placer''.

``Dicho esto… su gobierno afirma que el embajador Cazil fue asesinado por fuego amigo. Me inclinaría más a creerlo si todos los individuos de la línea de sucesión de Xanik no hubieran aparecido muertos al día siguiente de la incursión en la capital'', murmuró Retke.

``¿Es eso una acusación? Tú sabes tan bien como yo que hubo un golpe de Estado. Los ciudadanos comunes de Xanik tomaron el palacio y ejecutaron a sus líderes. Fue transmitido en vivo a toda la galaxia''.

—Ojalá fuera así de sencillo. Estos eran los «ciudadanos comunes» mejor armados que he visto en mi vida. ¿Los insurgentes normales tienen drones francotiradores y rifles automáticos en su mundo, comandante Rykov?

—Bueno... —La respuesta a eso fue afirmativa, pero decir eso no retrataría a la humanidad de una manera positiva—. No, supongo que no. ¿A qué te refieres?

—Digo que alguien los armó. Alguien también le dio a la población una razón para rebelarse, inundando su economía con criptomonedas. Haciendo que no pudieran pagar las necesidades básicas. —El portavoz Retke hizo una pausa y me miró a los ojos—. Sería lógico que la misma entidad sea responsable de ambas cosas, y la Unión Terran ya ha sido vinculada al ataque financiero.

Bajé la mirada. —No digo que lo hayan hecho los humanos, pero si lo hubiéramos hecho… habría sido por el bien mayor. Durante siglos, la administración de Xanik ha sido implacable en su búsqueda de expansión y conquista. Su gobierno requirió cambios drásticos para ponerle fin.

Una serie de susurros ansiosos recorrieron la asamblea, ya que mis palabras eran prácticamente una admisión de culpa. Me arriesgué a echar un vistazo a la audiencia y vi a la embajadora Johnson en su asiento asignado, sacudiendo la cabeza. Estaba claro que no aprobaba mi respuesta, pero ¿qué más podía decir? Este nuevo Portavoz era un poco demasiado inteligente y ya había atado las piezas por sí solo. Negarlo nos haría parecer mentirosos y le daría a la Federación más razones para desconfiar de nosotros.

Retke esperó a que la conversación se calmara antes de responder: ``Es una forma de pensar ingenua y simplista''.

—¿Qué se supone que significa eso? —pregunté.

``Ustedes suponen que el próximo gobierno será mejor, pero no consideran la posibilidad de que sea peor'', respondió. ``El antiguo régimen fue elegido por los ciudadanos y cumplió la voluntad del pueblo. No se pueden resolver los problemas sistémicos matando a unos cuantos individuos''.

Me di cuenta de que estaba de acuerdo con el Portavoz, a pesar de mi lealtad. El modus operandi de la agencia de inteligencia me parecía estúpido; se lo había estado diciendo a mi hermano durante años. Al derrocar a la República de Xanik, habían creado un vacío de poder. Con toda probabilidad, estaban reemplazando a un agresor democrático por uno autoritario.

Dejé escapar un suspiro cansado. —El tiempo lo dirá. ¿Eso es todo?

—Una pregunta más. ¿Qué pasó con los Devoradores? —preguntó.

``Su estrella se convirtió en nova y su sistema fue destruido''.

Técnicamente era la verdad.

``¿Tres mil millones de años antes de su fin natural? ¿Y justo cuando una flota se dirigía hacia la Tierra? Un momento oportuno''.

—Tal vez fue una intervención divina, señor presidente.

—No lo creo. Esta es su última oportunidad de confesar lo que ha dicho, comandante. No me obligue a actuar.

``No sé de qué estás hablando.''

—Entonces te lo mostraré. Si diriges tu atención al proyector, verás imágenes de una sonda secreta que estaba monitoreando el sistema Devorador.

El horror recorrió mis venas cuando empezó a reproducirse un vídeo en la pared detrás del Orador. Mostraba una nave solitaria, aproximándose a una estrella luminosa. Aunque el exterior de la nave estaba carbonizado y desollado, el emblema terrano todavía era visible en el casco. No habría importado si no fuera así, ya que la marca y el modelo de la nave insignia eran muy distintivos.

El Senado observó en silencio y estupefacto cómo la nave insignia depositaba una cápsula en la corona de la estrella. La gravedad hizo el resto del trabajo, atrayendo el proyectil hacia la superficie. Una sensación de malestar se apoderó de mi estómago y quise rogarle a Retke que apagara la cinta.

En cambio, me quedé allí sentado, con los ojos pegados a la pantalla. El Portavoz presionó el botón de avance rápido en su holopad y avanzó hasta los últimos momentos de la estrella. Los gases ardientes se arremolinaban hacia el núcleo, como agua que se desliza por un desagüe. Con un estremecimiento, el orbe vibrante colapsó sobre sí mismo; se encogió hasta que ya no fue visible.

Lo único que quedó fue oscuridad donde había estado la estrella. Por unos segundos, el universo estuvo en paz.

Luego, se produjo un destello blanco cegador que borró la imagen de la cámara. Solo apareció en el proyector por un momento antes de que se cortara la transmisión. Basta decir que esa sonda estaba muerta.

—Entonces, dígame, ¿era esa una nave diferente, que casualmente se parece a la suya, comandante? —El disgusto brilló brevemente en el rostro de Retke antes de recuperar la compostura—. Saben, sería bueno obtener una pizca de honestidad de ustedes, los humanos. Esa bomba solo tiene un propósito: el exterminio de una especie. ¿Por qué construirían un arma así? Por favor, ilumíneme.

Sentí la boca seca y pude oír la sangre corriendo por mis oídos. ¿Por qué la Federación tuvo que ser testigo de esa atrocidad? Los representantes compartieron expresiones de horror y una charla de pánico comenzó a extenderse por la cámara. Escuché algunas de las frases, como varias personas que llamaban a la humanidad monstruos y demonios.

Respiré profundamente, tratando de encontrar las palabras adecuadas. ``Lo construimos porque sabíamos que algún día, el exterminio podría ser necesario. ¡Mira, no había otra manera!''

``Quizás sea cierto, pero no siempre lo necesario es lo correcto'', afirmó.

—Entonces, crees que estamos equivocados. Crees que somos monstruos como todos los demás, ¿no? —Me levanté de mi asiento, con una ira al rojo vivo recorriendo mi cuerpo. Todo este juicio había sido una trampa, ¿no? No era de extrañar que Retke tuviera una actitud tan tranquila; tenía esa grabación en su bolsillo trasero todo el tiempo—. ¿Qué es lo que quieres, que la humanidad sea expulsada de la Federación? ¿Que me encarcelen por crímenes de guerra?

—No. En realidad, iba a pedirte que lideraras a nuestro ejército. —Se escucharon protestas apasionadas en todo el Senado, pero el Portavoz levantó una pata para pedir silencio—. Amigos, los humanos no pueden evitar lo que son, pero están tratando de cambiar. Nunca nos han hecho daño. Se las arreglaron para convencernos de que fueron la especie más pacífica de la galaxia durante siglos.

Todos hemos cometido errores. Quiero avanzar juntos, sin que el odio se interponga en nuestro camino. Creo que este ser humano y sus compañeros nos harán más fuertes y más seguros''.

Miré a Retke con incredulidad. ``No sé qué decir''.

``Puedes pensarlo, pero debes saber que si aceptas… este patrón de mentiras y omisiones debe terminar aquí. Y por el bien del universo, no inventes más bombas. Creo que la humanidad ya tiene más que suficiente. Me gustaría que la galaxia todavía existiera mañana, ¿sabes?''

Tal vez existiera un futuro en el que pudiéramos volver a ser amigos de la Federación. Las cosas serían diferentes... pero tal vez deberían serlo. Tenía la sincera esperanza de que nunca más volviéramos a utilizar nuestras peores armas.

Quería que la galaxia siguiera existiendo también mañana.