\documentclass[spanish,12pt,a4paper,oneside,titlepage]{book}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[left=2cm, right=2cm, top=2cm, bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{incgraph,tikz}
\usepackage{float}

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\chapter}[display]
{\centering \normalsize \huge \color{black}}{\textbf{Capítulo \thechapter}}{11pt}{}

\setlength{\parskip}{2mm}

\title{No necesitábamos esclavos}
\author{u/DanandAngel}
\date{2021}

\begin{document}
    \maketitle

    Decíamos algunas cosas sobre la necesidad de mantener a las otras especies conscientes bajo control, para que no pudieran amenazarnos. Tal vez algunos de los más crédulos lo creyeron.

    Los esclavos costaban más en cuidados y seguridad que la inteligencia artificial básica, pero eso era lo que buscábamos. Eran un símbolo de estatus, como sociedad y con los individuos más ricos podíamos permitirnos desperdiciar recursos en esclavos. Cualquiera podía tener un asistente de IA, pero solo la élite podía usar criaturas reales.

    Cuando encontramos a los humanos, ya teníamos bajo nuestro control a otras cuatro especies, una de las cuales casi habíamos destruido cuando se negaron a rendirse. Pensábamos que sabíamos lo que estábamos haciendo. ¿Cómo podría una raza primitiva oponerse a nosotros, después de todo éramos los Amos!

    Nuestra estrategia habitual funcionó maravillas. Nuestra flota rodeó el planeta, destruyó sus satélites y estaciones espaciales, y luego impactó a la mitad de la luna con un proyectil de metal casi a la velocidad de la luz. Una hora después les dijimos que podían rendirse, pagar un tributo anual en esclavos y vivir bajo nuestras estrictas restricciones, o morir.

    Deliberaron entre ellos durante uno de sus días y hicieron una solicitud. Nos proporcionarían los esclavos, pero no serían asesinados ni mutilados de inmediato ni se les haría trabajar en trabajos duros. Si estábamos de acuerdo, nos darían personas útiles, inteligentes y obedientes, que podrían hacer trabajo clerical y ayudar en el hogar u oficina.

    En el pasado, dos de nuestras especies esclavas habían intentado entregarnos a los débiles, no inteligentes y violentos. Habíamos tenido que perder tiempo lidiando con los esclavos inútiles y luego mostrarles a las especies los errores de sus caminos. Si podíamos obtener esclavos útiles sin usar la fuerza, lo aceptaríamos con gusto. Además, no tenía sentido matar a un esclavo innecesariamente, ¿cómo podríamos mostrarlos si estaban muertos? Así que nos reímos entre nosotros y les hicimos parecer que les estábamos haciendo un gran honor.

    También preguntaron si podían convertir a su gente en soldados, y nos negamos. No éramos lo suficientemente tontos como para dar armas a los esclavos.

    Un año humano después, recibimos nuestro primer envío de quince millones de esclavos.

    Los humanos no habían mentido, nos habían entregado muchos esclavos inteligentes y obedientes. Les enseñamos nuestro idioma y nos aseguramos de que supieran lo que les sucedería si desobedecían, luego los vendimos a empresas y familias. Los asistentes personales fueron especialmente apreciados una vez que aprendimos lo útiles que podían ser.

    Pero realmente todos se vendieron a un precio alto. Los mayordomos, niñeras y criadas ya estaban bien entrenados, apenas necesitábamos hacer algo más allá de enseñarles cómo usar los electrodomésticos y la biología básica. Los secretarios, conserjes, conductores y el resto trabajaron más duro que nuestros trabajadores remunerados.

    Era como si hubieran nacido para servirnos.

    Cuando llegó el próximo tributo de 15 millones, hubo peleas mientras la gente se apresuraba a comprarlos. Exigimos 25 millones al año siguiente y los humanos aceptaron sumisamente.

    En diez años, cualquiera que fuera importante tenía un asistente personal humano. Las empresas estaban enseñando a los técnicos humanos a trabajar con nuestra IA. Cada familia importante tenía sirvientes humanos. Algunas empresas permitían a los humanos ayudar en la negociación de contratos después de que conocimos a sus abogados.

    Y pronto aprendimos por qué estaban tan dispuestos a ayudar.

    Los observamos cuidadosamente durante los primeros cinco años, pero luego nos volvimos perezosos. ¿Cuál era el punto de tener esclavos si pasábamos todo nuestro tiempo vigilando todo lo que hacían? Siempre y cuando hicieran su trabajo, todo estaría bien, y cualquier error o problema importante se encontraría lo suficientemente rápido.

    Al menos eso es lo que pensábamos.

    En el 15º aniversario de recibir nuestros primeros esclavos humanos, el caos se desató.

    Primero fue financiero. Créditos, recursos y empresas enteras se movieron aparentemente al azar. Planetas enteros se vendieron por un puñado de créditos, y un transporte terrestre usado se compró por miles de millones de créditos, las empresas se vendieron a mil compradores diferentes que las dividieron en piezas aún más pequeñas y las volvieron a vender. Todo se hizo con completa autoridad de los propietarios. Y durante todo esto, muchos miembros clave de los bancos y el mundo financiero desaparecieron. Enfrentamos un colapso económico.

    El gobierno casi lo solucionó. Estaban a punto de cerrarlo todo y que importara un comino las consecuencias cuando se fue la electricidad. En todos nuestros planetas y hábitats espaciales, los sistemas se apagaron, se perdió la energía, la IA se negó a obedecer, se detuvo la eliminación de residuos y fallaron los sistemas de navegación. Con el pánico y la confusión ya en su punto máximo, esto llevó a disturbios, suicidios, agresiones y asesinatos. Muchos de nuestros esclavos se unieron al caos y comenzaron a atacarnos con una venganza y un odio que no habíamos pensado posible.

    A pesar de todo eso, podríamos haber recuperado.

    Pero luego los humanos mostraron sus cartas.

    Las niñeras y cuidadores tomaron a los niños y ancianos y desaparecieron con ellos. Estas eran las familias de la élite, no les importaba lo que le pasara a las clases bajas, querían a sus hijos y padres de vuelta.

    Y mientras esto ocurría, los asesinos atacaron. Oficiales del gobierno, científicos, oficiales del ejército, élites sociales, empresarios, banqueros y expertos financieros que no habían desaparecido fueron

    asesinados por explosiones, accidentes automovilísticos, envenenamiento, cuchillo y a mano.

    Muchos humanos no tenían nada que ver con los asesinatos, estaban ocupados causando el caos "sin derramamiento de sangre" o escondiéndose. Aún así, de entre los cientos de millones de humanos en nuestras ciudades y hogares, había varios millones dispuestos a ensuciarse las manos.

    Estábamos sin líderes, los líderes que aún estaban vivos tenían miedo de lo que había sucedido a sus hijos y estaban paranoicos de que los apuñalaran por la espalda. Había un levantamiento de esclavos en rápido crecimiento. Nuestras ciudades estaban en llamas con combates en las calles. Los humanos en su mayoría se habían retirado a refugios previamente planeados con acceso completo a nuestras IA, que ni siquiera teníamos en ese momento. Nuestros soldados recibían órdenes contradictorias que los enviaban en círculos, bombardeaban "bastiones rebeldes" solo para descubrir que habían destruido infraestructura vital o áreas seguras para funcionarios y desperdiciaban la mayor cantidad de recursos posible.

    Pensamos que no podía empeorar, pero estábamos equivocados.

    Los humanos tomaron el control de la mayoría de nuestros hábitats y varios barcos de transporte. Nuestras comunicaciones se aclararon lo suficiente como para escuchar sus demandas. Nos rendiríamos o los hábitats espaciales perderían el aire y los barcos de transporte chocarían contra nuestros planetas a velocidad de la luz. Si nos rendíamos, se nos concedería clemencia.

    Nos rendimos.

    Nuestra milicia abandonó sus naves de guerra y armas, que los humanos tomaron rápidamente. Después de obtener nuestras armas, cumplieron su palabra y nos mostraron clemencia.

    Desactivaron los virus que habían destruido nuestra IA.

    Dejaron de usar las herramientas de nuestras élites para desmantelar nuestros sistemas.

    Dejaron de matar a nuestros pocos líderes restantes.

    Y luego devolvieron a nuestros hijos y ancianos, que habían sido mantenidos a salvo.

    Ahora somos solo una sombra de lo que éramos.

    Atados al planeta con solo una fracción de nuestras antiguas naves comerciales, estamos tratando de reparar el daño que los humanos hicieron a nuestra sociedad durante los días de caos. Pero muchos de nuestros recursos se han ido, se enviaron a las especies esclavas como compensación. Solo podemos observar mientras los humanos vuelan nuestras naves entre las estrellas, manteniendo la paz y evitando que nuestros antiguos esclavos nos masacren.

    No necesitábamos esclavos. Aun así, los tomamos. En última instancia, nos destruyeron.

\end{document}