\documentclass[spanish,12pt,a4paper, oneside]{book}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[left=2cm, right=2cm, top=2cm, bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{babel}

\setlength{\parskip}{2mm}

\title{Un breve memorando relacionado con el empleo humano.}
\author{u/Quasar\_Ironfist}
\date{2020}
\begin{document}
    \maketitle

    \chapter*{Medidas convertidas a aproximaciones locales.}

    Desde que se descubrieron los humanos y las vacunas para las enfermedades más comunes se modificaron para su biología, comenzaremos a ver humanos en naves y estaciones. Aquí hay algunas cosas breves para tener en cuenta si estás pensando en contratar a un humano/tener un pasajero humano/trabajar con un humano.

    \begin{description}
        \item[Comida:] Los humanos son posiblemente la especie sapiente más omnívora conocida. Mientras que muchas de las cosas que comen son perfectamente aptas para tu consumo, muchas no lo son. El gluten está en grandes cantidades en sus alimentos, la sal y el hierro en cantidades absurdas, y la capsaicina es una especia para ellos. Sí, la capsaicina, el químico que suele usarse como veneno en partes por millón tan altas como 0.00021, ellos no notarían tal pequeña cantidad. La comida que puedas comer, no se la robes. Suelen molestarse. En cuanto a la cafeína, muchas especies la consumen como estimulante, pero los humanos pueden consumir cantidades absolutamente absurdas.

        \item[Sueño:] Los humanos idealmente pasan $\frac{1}{6}$ de un ciclo descansando. Lo que realmente hacen es pasar $\frac{1}{8}$ descansando. Aparentemente solía ser mucho más alto, pero los avances en la cibernética y la modificación genética les permitieron reducir su necesidad de sueño. No despiertes a un humano dormido a menos que haya una emergencia, como que la nave esté a punto de chocar o ser abordada por piratas. Si tienes que despertar a un humano, hazlo desde al menos el doble de la longitud de sus brazos. Asegúrate de que la cafeína, típicamente en forma de café, esté disponible.

        \item[Augmentación:] Prácticamente todos los humanos tienen algún nivel de augmentación genética, cibernética y nanobótica. Un humano sin augmentar es un poco aterrador en una pelea directa; la mayoría de los humanos pueden atravesar metros de aleaciones de titanio-oro reforzado con grafeno. No, no tenemos idea de cómo su sistema nervioso puede manejar los augmentos.

        \item[Durabilidad:] Entre sus augmentos y resistencia natural, a menudo recibirán daño en su capa dermal y ni siquiera lo notarán. Un ligero sangrado o decoloración localizada de la piel después de un impacto no es motivo para apresurarlos al médico a pesar de sus protestas. Sí, sabemos que cualquiera de esas cosas sería, y es, motivo para hacerlo por cualquier otra persona. Estos seres en cuestión pueden perder extremidades, de alguna manera no morir de shock, conseguir un reemplazo y estar de pie en horas. Trata de no perturbarte demasiado.

        \item[Mascotas:] Aunque los humanos no son la primera especie en tener mascotas, es raro. Una mascota es un animal mantenido únicamente por compañía. En un momento, un Xrlnk't confundió a un animal en el cuarto de un humano con comida destinada a ser comida en vivo. En primer lugar, vuelve a lo de que los humanos se molestan cuando les roban su comida. En segundo lugar, cuando el humano en cuestión se enteró de que se habían comido a su mascota, la aplicación de la ley para el sector terminó traumatizada. Siempre y cuando no les hagas daño, a la mayoría de las mascotas humanas les gusta que las acaricien, sin embargo, muchas no son conscientes de su fuerza y pueden herir accidentalmente a otros seres. Los humanos también tienen la tendencia de acercarse a depredadores masivos como el Infernus Cattus, y de alguna manera hacerlos sus mascotas. Te acostumbras eventualmente.

        \item[Atacar a un humano:] No lo hagas. Si por alguna razón maldita necesitas hacerlo, ve a buscar amigos y muchas armas anticarro. O a otros humanos. Preferiblemente ambos. En general, sin embargo, es una mala idea.

        \item[Aburrimiento:] Muchas especies experimentan el aburrimiento. Los humanos lo experimentan más rápido. Son conocidos por su tendencia a trastear con las cosas cuando están aburridos. No los dejes aburrirse, especialmente a un ingeniero humano. Aunque un ingeniero humano aburrido a veces lleva a descubrimientos beneficiosos, a menudo no vale la pena el daño a planetas/sistemas estelares/causalidad/cordura.

        \item[Deportes:] Si es un deporte físico, no participes. Morirás.

        \item[Muerte:] Los humanos típicamente vuelven a la vida siempre y cuando su cerebro no haya sido destruido. En lugar de preparar los rituales funerarios que tu especie/sociedad/nave pueda tener, en su lugar proporciona al cadáver humano una fuente de energía, metales y biomasa para acelerar su recuperación. Pueden estar un poco desorientados y no recordar eventos dentro de aproximadamente 0.87 minutos de su muerte, pero aparte de eso estarán bien. Si el humano no ha revivido después de treinta minutos, busca a un profesional médico para ver si realmente están muertos o si algo salió mal con su sistema de resurrección y solo están medio muertos.

        \item[Ciberseguridad:] Según los humanos, nuestra ciberseguridad es absolutamente atroz. Después de que un humano accidentalmente se apodera de cada sistema en tu nave/estación/planeta como un acto reflejo varias veces, aprendes a dejar de intentar evitarlo y en cambio intentas minimizar cuánto pueden cambiar sin entrada consciente.

        \item[Ropa:] Los humanos evolucionaron sin exoesqueletos ni ninguna otra forma de armadura natural, y como tal usaron ropa para protegerse del entorno desde temprano. La ropa sigue siendo una parte importante de la sociedad humana. No exijas a un humano que se quite la ropa. Pagarás por las demandas de acoso sexual, no nosotros.

        \item[Abogados]: Si ves a un abogado humano, corre. Si un abogado humano te ve a ti, corre más rápido. Si un abogado humano está en tu contra en un caso judicial, ríndete antes de que tu sentencia empeore. Si ves a un humano huyendo de algo, probablemente sea un abogado del que están huyendo. Trata de seguirles el ritmo. Si un abogado humano te atrapa, intenta hacer la menor acción posible. Si no les proporcionas ningún estímulo, típicamente se entretendrán presentando peta-bytes de demandas en tu nombre sobre partículas en el aire en lugar de algo peor. Sin movimientos bruscos.

        \item[Diferencias de personalidad/fisiología notables por tierra natal asociada:] Los canadienses no sienten frío, los rusos no sienten miedo y los estadounidenses siempre están más fuertemente armados que los demás.

        \item[Antropomorfización:] No teníamos un término para esto antes de que aparecieran los humanos. Los humanos convencerán a las computadoras y pondrán nombres a los vehículos. Sí, se dan cuenta de que la roca en su escritorio no está viva ni es consciente. Cuestionar su inteligencia sobre el tema no te dará más que irritación de su parte. Curiosamente, sin una razón científica discernible, este comportamiento se correlaciona con un aumento en el rendimiento del dispositivo en cuestión. La excepción son las impresoras que requieren un 38.77\% más de mantenimiento si hay un humano siquiera cerca de ellas.

        \item[Mantenimiento percutáneo:] No debería funcionar. Pero funciona, aunque realmente no debería. Ten en cuenta la excepción de las impresoras. Si se realiza mantenimiento percutáneo en ellas, ordena una nueva impresora.

        \item[Cutez:] Si tu especie tiene pelo y ojos grandes, es prácticamente seguro que un humano querrá acariciarte al menos una vez. Diles que paren y típicamente lo harán, si no presentarán una queja a recursos sapientes.

        \item[Traductores:] Descifrar el idioma humano principal avanza lentamente. A menudo hablan en referencias culturales y oxímorones. Si dicen algo ofensivo, asegúrate de que se traduzca correctamente antes de enojarte. Tenemos este problema cada vez que se descubre e integra una nueva especie en la Unión, pero este es especialmente problemático.

        \item[Lagunas legales]: Los humanos encontrarán lagunas legales. El código legal galáctico ha tenido que actualizarse en tecnicismos debido a ellos un total de 1,299 veces hasta la fecha de esta escritura, incluyendo espectáculos como incluir la materia y la antimateria en la definición de robo.

        \item[Ingeniería:] Sí, han construido cerebros matryoshka y elevadores estelares en masa. Sí, son excelentes ingenieros. Sí, pueden aumentar masivamente la eficacia de cada sistema en tu nave/estación/lo que sea. Sin embargo, considera si quieres lidiar con que dichos sistemas dejen de funcionar inmediatamente y/o exploten una vez que un humano ya no los esté manteniendo.

        \item[Armamento:] Si dispararlo no te mata, que te lo disparen definitivamente lo hará. La mayoría de los seres medianamente cuerdos dejan de fabricar armas más grandes una vez que comienzan a hacer pequeñas lágrimas en el tejido de la realidad cuando disparan. La palabra clave es la mayoría.

    \end{description}

    A pesar de todas estas advertencias, tener compañeros de trabajo y amigos humanos es muy beneficioso. Buena suerte.

    \begin{description}

        \item[Adendas:] Resulta que los rusos también no sienten frío. En otra nota, cualquier cosa que un australiano te cuente sobre su hogar probablemente sea mentira a menos que sea sobre alimentos extraños.

    \end{description}

\end{document}