\documentclass[spanish,12pt,a4paper,oneside,titlepage]{book}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[left=2cm, right=2cm, top=2cm, bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{incgraph,tikz}
\usepackage{float}

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\chapter}[display]
{\centering \normalsize \huge \color{black}}{\textbf{Capítulo \thechapter}}{11pt}{}

\setlength{\parskip}{2mm}

\title{Por que los humanos evitan la guerra}
\author{Daniel Pascap}
\begin{document}
    \maketitle
    \tableofcontents

    \include{Capitulos/01}


    \chapter{Ula POV: La Verdadera Cara de la Humanidad}\label{sec:ula-pov-la-verdadera-cara-de-la-humanidad}

    El Senado de la Federación esperaba lo peor cuando llegó el mensajero.

    Siguiendo las costumbres galácticas, la nave más rápida fue enviada antes de la flota para proporcionar un informe de primera mano de la batalla a los embajadores. La mirada aterrorizada en el rostro del joven alférez Jatari cuando entró en la cámara del Senado parecía confirmar los temores de todos.

    Recordé la transmisión que habíamos recibido hace solo unas horas, detallando la sombría situación de aquellos que se habían enfrentado a los Devoradores. Los números de bajas confirmadas ya habían sido elevados, y sin que ningún miembro de la Federación enviara refuerzos, podríamos estar hablando de una tasa de bajas de hasta el 90%.

    Como Presidente, había intentado persuadir a las especies de agresión intermedia para que ofrecieran ayuda, pero todos se negaron rotundamente. Si tuviera el poder para obligarlos a ir, lo haría. Todos conocíamos la estela de destrucción que dejaban los Devoradores a su paso, pero no teníamos más opción que detenerlos. Nos empujarían al borde de la extinción si les permitíamos avanzar por nuestra galaxia.

    Sin embargo, hubo algunos puntos extraños en el comportamiento del mensajero. A medida que se acercaba al podio, clavó la mirada en la Embajadora Terrana Nikki Johnson y tragó nerviosamente. Noté que le temblaban las manos. Los Jatari eran una raza orgullosa, impulsada por el honor, que había presenciado los horrores de la guerra una y otra vez. Nunca antes había visto a uno de ellos regresar a casa con aspecto de haber visto un fantasma. Y ¿por qué su fijación estaba en los pacíficos humanos, de todas las razas?

    ``Uh, hola, S-Senadores. Soy el Alférez Telus''. La mirada del heraldo no se apartó de la Embajadora Johnson. ``Los Devoradores han sido derrotados. No sobrevivió ni una sola de sus naves''.

    Murmuros sorprendidos se extendieron por la asamblea. Yo también estaba perplejo; la correspondencia anterior había pintado un panorama desolador para nuestros hombres. Si realmente se había producido un giro tan drástico de los acontecimientos, necesitábamos saber cómo había sucedido. Cualquier táctica que la flota hubiera empleado podía transmitirse a otros comandantes para futuros encuentros.

    Una rápida mirada por la habitación reveló que la mayoría de los representantes estaban en estado de confusión. Pero la Embajadora Terrana estaba sonriendo, con un brillo depredador en sus ojos. Había algo en su expresión que me perturbaba en lo más profundo de mi subconsciente.

    Me levanté, decidido a restaurar el orden. ``¡Silencio! ¿Cómo es posible? Por favor, explíquese''.

    ``Bueno, Señora Presidenta... fueron los humanos. Solo enviaron unas pocas naves en nuestra ayuda, pero... construyeron algo terrible''. La voz del Alférez Telus bajó hasta apenas más que un susurro. ``Fue como si hubieran aprovechado una supernova. Nunca en mi vida había visto tanta destrucción''.

    El caos se desató cuando exclamaciones de sorpresa se elevaron a un crescendo, y todas las miradas se dirigieron hacia la Embajadora Johnson. Yo también tenía dudas sobre esta versión de la batalla; ¿los humanos, con alguna arma terrible capaz de destruir a los Devoradores? Era de conocimiento común que evitaban la guerra a toda costa.

    El Embajador Xanik Cazil rió y levantó un dedo para hablar. ``Con todo respeto, los humanos no son una especie combativa. Astutos, inteligentes, avaros... son todas esas cosas. Pero si tuvieran armas que pudieran exterminar a los Devoradores, serían algo más que charlatanes y diplomáticos. Ya gobernarían la galaxia en este momento''.

    Los Xanik estaban en las filas superiores de las especies agresivas, pero también eran el principal socio comercial de la humanidad. La Unión Terrana los había conquistado con su disposición a vender cualquier cosa, a cambio de un precio, y a pesar de sus filosofías divergentes sobre la violencia, los dos poderes se habían convertido en estrechos aliados.

    ``Estás equivocado. Lo vi con mis propios ojos'', respondió el Alférez Telus. ``La verdad sobre la humanidad es que son asesinos. Son peligrosos. El General cree que deberíamos buscar su amistad, pero no estoy seguro de estar de acuerdo. No confío en ellos''.

    Dirigí mi mirada a la Embajadora Johnson. ``Deberíamos dejar que la representante terrana responda. ¿Es esto cierto?''

    La Embajadora Johnson suspiró con cansancio. ``Sí, es cierto. La Tierra tiene muchas armas de último recurso guardadas. Somos muy hábiles en la guerra, pero intentamos encontrar una manera diferente''.

    ``¿Por qué nos presentaron una imagen falsa de su especie?'', le pregunté. ``Hablan de paz y, sin embargo, han estado ocultando las armas más poderosas de la galaxia''.

    ``Nunca deseamos usarlas'', dijo. ``Su índice de agresión: las especies de alta agresión a menudo son territoriales y buscan conquistar. Si la Federación hubiera examinado nuestra historia, habrían visto que alguna vez fuimos así. Perdimos millones de vidas en guerras entre nuestras facciones, y nos cansamos de tanta derramamiento de sangre.

    La humanidad ha intentado ser mejor. Nuestra naturaleza destructiva e impulsiva todavía está ahí, simplemente la hemos enterrado profundamente. Ve, somos la única especie agresiva que tiene un fuerte sentido de empatía. Luchamos constantemente con esa dualidad. Nos controlamos con reglas y, en su mayor parte, elegimos el bien.

    Pero conocemos las profundidades de la depravación que existen. Sabíamos que algún día, alguien verdaderamente malvado vendría... y tendríamos que ser peores''.

    Asimilé sus palabras, mientras mi mente seguía dando vueltas. ¿Una guerra con su propia especie que tenía millones de bajas? Incluso los conflictos más graves en la historia temprana de los Jatari no llegaban a tener 200,000 muertos, ¡y ellos eran un 15 de 16 en la escala de agresión! La guerra más sangrienta que habíamos conocido anteriormente no se acercaba ni de lejos a la historia vil que había descrito la Embajadora Johnson.

    Una especie con tanta propensión a la violencia debería haberse autodestruido. No había forma de que pudieran formar una sociedad funcionante. ¡Y mucho menos pensar que actuaban como pacificadores galácticos! Era difícil conciliar mis experiencias con diplomáticos humanos civilizados y el pasado vil que había descrito la Embajadora.

    Sin importar cuánto los humanos afirmaran poder controlar su salvajismo, no podíamos confiar en ellos. Una especie con un impulso tan fuerte hacia la violencia podía fácilmente apuñalarte por la espalda en un momento de ira y no pensar dos veces en ello.

    Honestamente, si no temiera represalias, habría propuesto en ese momento expulsar a la Unión Terrana de la Federación. Pero, incluso si era jugar con fuego, probablemente era mejor tenerlos de nuestro lado que tener sus cañones dirigidos contra nosotros. Sin embargo, tendríamos que vigilarlos mucho más de cerca.

    Forcé una expresión neutral. ``Nos salvaron de un enemigo al que no podíamos vencer por nosotros mismos. Les debemos una gran deuda. Llevará un tiempo para que la Federación considere completamente lo que nos acaban de contar, pero les agradecemos por poner fin a la guerra''.

    Los ojos de la Embajadora Johnson se endurecieron. ``La guerra no ha terminado, Señora Presidenta. Derrotamos a una flota, pero los Devoradores enviarán más si no son eliminados. Y solo volverían más fuertes. La humanidad no espera su bendición, pero les pedimos perdón por lo que estamos a punto de hacer''.

    ``¿Qué... qué están a punto de hacer?'' pregunté con cautela.

    ``Iremos a atacar su mundo natal con bombas de antimateria, sin sobrevivientes. Es una solución permanente. Puede que no sea bonito, pero no vemos otras opciones para poner fin al terror que someten al resto del cúmulo'', respondió.

    Incluso las especies más agresivas parecían horrorizadas ante la sugerencia. Noté que los embajadores más cercanos a la humana se alejaban, como si tuvieran miedo de que les mordiera.

    Sacudí la cabeza con fervor. ``¡Eso es genocidio! La Federación no puede aceptar la erradicación de toda una especie; por favor, intentemos negociar una tregua. Debemos agotar los medios pacíficos antes de siquiera considerar un ataque como este''.

    ``No se puede razonar con alguien que solo quiere destruirte. Matar o ser matado''. La Embajadora Johnson se levantó de su asiento, recogiendo sus pertenencias. ``¿Cuántas especies inocentes ya han perecido a sus manos? Por lo que a nosotros respecta, es mejor que ellos que nosotros''.

    La representante terrana salió del edificio, despidiéndose de la Embajadora Cazil mientras se marchaba. No podía comprender cómo cualquier ser pensante podría estar tan tranquilo y despreocupado ante la perspectiva de arrasar un planeta, incluso el de una raza parasitaria como los Devoradores.

    Me pregunté si al menos deberíamos intentar interponernos en el camino de los humanos. Es poco probable que pudiéramos detenerlos, pero al menos podríamos decir que lo intentamos.

    Las cosas eran más sencillas cuando creíamos que eran pacíficos. Parte de mí deseaba que esa mentira hubiera durado un poco más. Ya extrañaba a nuestros amigos pacifistas.

    \chapter{Kilon POV: La Encrucijada de la Diplomacia}

    Teme que los humanos pudieran atacar en cuanto nuestras naves entraran en el sistema Sol, pero el hecho de que todavía estuviéramos aquí era una buena señal.

    El Senado de la Federación había votado por poco enfrentarse a los Terranos, con la Presidenta Ula siendo una de las partidarias más fervientes de la moción. Incluso con su influencia política, muchos representantes estaban indecisos acerca de tomar medidas. El destino que había caído sobre los Devoradores fácilmente podría ser el nuestro si provocábamos a los humanos.

    Sinceramente, creo que si fuera su propia especie la que estuviera siendo convocada a la acción, el Senado no habría aprobado la propuesta. Pero como siempre, asumían que los Jatari, los Xanik y los Hoda’al harían su trabajo sucio, mientras ellos se quedaban observando desde la seguridad de sus oficinas.

    No estaba muy emocionado por liderar esta misión. Después de todo, estábamos arriesgando vidas de la Federación para proteger a las mismas personas que habían intentado destruirnos. Si bien la solución de los Terranos era extrema, al menos podía entender de dónde venían. Pero sería deshonroso rechazar una orden directa; lo último que quería era que me etiquetaran como traidor y cobarde.

    Además, si yo comandaba la flota, al menos sería lo suficientemente sensato como para no cargar en batalla contra un ejército superior. No estaba seguro de que mis colegas, que no habían presenciado la acción de las armas humanas de primera mano, fueran tan cautelosos. Especialmente dado que la mayoría de los oficiales Jatari veían la diplomacia como una admisión de debilidad.

    El Primer Oficial Blez miró hacia arriba desde su computadora mientras pasábamos el primero de los planetas exteriores. “Señor, estamos casi dentro del alcance de los misiles de la Tierra. ¿Deberíamos preparar nuestras armas?”

    “Nuestras órdenes son detenerlos, no atacarlos. Si entramos en una lucha directa, estamos condenados”, respondí. “Esperemos que a los humanos todavía les guste hablar. Llama al Comando Terrano.”

    Blez abrió la boca para discutir, pero luego pensó mejor. Ingresó silenciosamente algunas órdenes en su terminal, murmurando para sí mismo. Los pocos momentos que la llamada no fue respondida fueron angustiantes; temía que los humanos simplemente nos ignoraran. El alivio me inundó cuando una cara familiar parpadeó en la pantalla de visualización.

    El Comandante Rykov no se veía bien. Su cabello negro estaba desaliñado, su uniforme estaba arrugado y las ojeras se habían instalado debajo de sus ojos. Esto estaba lejos del hombre radiante y confiado que había venido a rescatarnos ayer. Parecía que debería estar descansando en lugar de estar en el puente de una nave, pero temía que señalar su condición causaría ofensa.

    El oficial humano miró fijamente a la cámara, con una expresión suplicante en su rostro. “General. Le recomendamos encarecidamente que dé la vuelta y se aparte.”

    “No puedo hacer eso. Lo que estás a punto de hacer está mal. La vida inteligente es sagrada y eliminar a una especie entera es un crimen contra la conciencia”, dije.

    “Los Devoradores apenas han demostrado ser conscientes. Me sorprende que, de todas las personas, te apresures a defenderlos”, reflexionó Rykov. “Ni siquiera ha pasado un día completo desde que eliminaron miles de tus naves. Tú y yo sabemos que si no hubiéramos aparecido, te habrían matado a todos sin pensarlo dos veces”.

    Me estremecí. “No me lo recuerdes. A pesar de todo lo que han hecho, no quiero ver a una especie entera masacrada. Eso nos hace igual de malos que ellos. Sus acciones no hacen que las tuyas sean correctas”.

    El Comandante Rykov suspiró. “Bueno, parece que estamos en un punto muerto. Supongo que nos atacarás si no retrocedemos, ¿verdad?”

    “Solo queremos hablar. No tienes por qué hacer esto. ¿Tu especie tiene un código moral, verdad?” Tomé una respiración profunda, tratando de recopilar mis pensamientos. “¿Y si hay personas inocentes, niños y civiles, en su planeta natal?”

    “Mira, no me gusta lo que estamos a punto de hacer, pero tengo mis órdenes. Ni siquiera sabemos si tienen civiles o si pueden mostrar emoción”.

    “Exactamente, no sabemos. ¿Cuál es el daño en esperar y obtener más información? ¿No quieres saber por qué están haciendo esto?”

    “Me gustaría entenderlo”, Rykov inclinó la cabeza, como si estuviera pensando. “Supongo que no haría daño reunir algo de inteligencia. Demonios, podría ser útil en el futuro. ¿Qué sugieres?”

    “¿Crees que pueden capturar una de sus naves? Necesitamos traer a uno de ellos con vida”.

    ``Sí, creo que podemos hacerlo, General. ¿Qué te parece unirte a nosotros en persona en nuestro buque insignia? Preferiríamos estar juntos en lugar de enemigos.''

    Pesé mis opciones. Esto fácilmente podría ser una especie de astucia de los humanos, atrayendo al oficial de mayor rango de la Federación a su sede solo para ser encarcelado. Sacarme de la imagen interrumpiría el mando de nuestra flota; era natural encontrar su oferta un poco sospechosa.

    Pero supuse que si las intenciones de Rykov hacia nosotros fueran maliciosas, no estaríamos teniendo este diálogo en primer lugar. Los Terranos tenían la capacidad de eliminar toda nuestra flota de un solo golpe, pero no nos habían disparado. En cualquier caso, aún le debía al Comandante una gran deuda por salvar mi vida. Lo menos que podía darle era un poco de confianza.

    “Estaré encantado de unirme a ti, Comandante”, respondí.

    La insinuación de una sonrisa se deslizó en el rostro de Rykov. “Excelente. Esperaremos tu lanzadera. Ven solo y desarmado. Por favor, ordena a tus naves que detengan su avance y nos permitan el paso.”

    La transmisión terminó y el Primer Oficial Blez habló inmediatamente. “Señor, no puedes estar pensando seriamente en ir allí”.

    Le fulminé con la mirada, sin apreciar que se cuestionara mis decisiones. “Tengo que hacerlo. Es nuestra única oportunidad de hablar con los humanos y será la primera vez que alguien haya hablado con el enemigo en persona”.

    Por supuesto, cualquier visión que pudiera obtener sobre la naturaleza de los Devoradores sería invaluable para la Federación. Pero estaría mintiendo si dijera que mi curiosidad no era personal. Me deleitaba con la posibilidad de exigir sus razones yo mismo. El asesinato en masa no era la solución, pero nuestros enemigos debían rendir cuentas por las pérdidas que habían causado.

    \chapter{Kilon POV: Encuentro en el Puente}

    Dos soldados terranos esperaban en la esclusa cuando mi lanzadera se acopló. La revisión que me hicieron se sintió un poco... invasiva, pero supongo que solo querían ser minuciosos. Una vez que estuvieron satisfechos de que no tenía armas encima, me condujeron al puente.

    En comparación con las naves de la Federación, la nave insignia terrana era realmente fea por dentro. Los pasillos eran estrechos y los colores eran una mezcla apagada de gris y blanco sucio. Era evidente que los humanos prestaban poca atención a los elementos de diseño, enfocándose en llenar la nave de guerra con la mayor cantidad de armas y estaciones posible. No pude evitar sentirme un poco claustrofóbico mientras navegábamos a través de una serie de pasillos sinuosos y escaleras estrechas.

    El pasillo finalmente se abrió en una cámara más amplia, que estaba alineada con filas de monitores de computadora y una pantalla holográfica en el centro. Mi primer pensamiento fue que nunca antes había visto un centro de mando tan desordenado en mi vida. Docenas de personas estaban ocupadas en el lugar, con tabletas en la mano, gritándose mutuamente. ¿Cómo podían funcionar en medio de tanto ruido y caos?

    El Comandante Rykov estaba en el centro de esta locura, estudiando una proyección de la flota Devoradora. Dos oficiales estaban a su lado; por lo que escuché, parecía que estaban proporcionando estimaciones aproximadas de las capacidades del enemigo y revisando un plan. Hice una mueca y me froté la frente mientras me acercaba a ellos. Un dolor de cabeza ya se estaba desarrollando debido al tumulto.

    “Bienvenido a bordo, General”. Rykov no apartó la vista del mapa de holovisión ni por un segundo, así que no estaba seguro de cómo notó mi acercamiento. ``Estaremos saliendo en unos momentos. Confío en que no nos causará problemas. Siéntese y disfrute del espectáculo''.

    ``¡Muy bien, todos a sus puestos!'' La voz de Rykov subió a un tono atronador, sobresaliendo entre el alboroto de fondo. ``Establezcan rumbo hacia el Sistema 1964-A. Sistemas de armas en alerta máxima, el equipo de abordaje debe estar listo''.

    En un instante, toda conversación cesó y los miembros de la tripulación se apresuraron a sus puestos. Un equipo silencioso y atento reemplazó el caos en un abrir y cerrar de ojos. Me maravillé de lo drástico que era el cambio, observando cómo ejecutaban sus asignaciones con eficiencia entrenada. La dualidad de la humanidad era tan evidente en sus operaciones diarias como en su política marcial.

    Una sensación de hundimiento familiar apretó mi estómago mientras entrábamos en el hiperespacio. Había un ruido extraño de traqueteo que resonaba en las paredes, lo que sugería que la nave estaba presionando los límites superiores de su velocidad de salto. La nave humana volvió al espacio real en cuestión de minutos, en los límites del territorio Devorador.

    ``Nuestros sensores están detectando una formación de 16 naves en trayectoria de patrulla, dentro del alcance de las armas, señor'', dijo un joven oficial.

    El Comandante Rykov asintió. ``Muy bien. Quiero que todas las naves excepto una sean destruidas antes de que se den cuenta de lo que les golpeó. Deshabilitamos la última y la abordamos. Necesitamos sistemas en línea para que los EMP queden descartados, mantengan armas convencionales. ¡Vamos!''

    Miré por la ventana mientras cientos de misiles se dirigían hacia la flota. Un indicador parpadeó en la pantalla rastreando los bloqueos de objetivo; parecía que la computadora estaba pilotando los misiles de forma remota. Las naves de patrulla giraron para enfrentarnos, disparando proyectiles cinéticos en un intento de destruir los proyectiles. Sus balas conectaron con algunos misiles, pero con solo segundos para reaccionar, no había forma de eliminarlos a todos.

    Los explosivos humanos perforaron los cascos metálicos de los Devoradores como si fueran papel. La fuerza de las detonaciones múltiples simultáneas los redujo a sus esqueletos, lanzando metal deformado en todas direcciones. La única nave que quedó fue la rezagada en la parte trasera de la formación.

    Un solo proyectil golpeó al último crucero, abriendo una brecha en su costado. No había forma de que la nave pudiera saltar mientras se ventila la atmósfera. Una nave de transporte humana se acercó a la nave dañada. No estaba claro a lo que se enfrentaría el equipo de abordaje en el interior, pero después del poder desatado que había presenciado de nuevo, tenía confianza en que cualquier resistencia de los Devoradores sería sofocada con poco problema.

    Rykov golpeó el pie impacientemente mientras su equipo exploraba la nave. ``Líder del equipo, informe de estado, por favor''.

    ``Señor, encontramos a dos combatientes enemigos inconscientes a bordo. Parece que se apagó el soporte vital''. Una voz varonil y ronca resonó en el altavoz. ``No dañamos su ordenador ni su energía. Ellos mismos lo hicieron''.

    ``¿Qué?! Intentaron suicidarse en lugar de ser capturados...'' El Comandante se quedó pensando. ``Llévenlos de vuelta a su nave de inmediato. Traten de reanimarlos''.

    ``Sí, señor. Estamos en eso''.

    Fruncí el ceño confundido. ¿Por qué los Devoradores apagarían su soporte vital? Tal vez se trataba de honor, pero no tenía sentido optar por la asfixia lenta en lugar de una simple bala en la cabeza.

    Tenía que esperar que los médicos humanos fueran tan competentes como sus soldados. Había tantas preguntas que hacer, pero los muertos no nos darían respuestas.

    Teme que los humanos pudieran atacar en cuanto nuestras naves entraran en el sistema Sol, pero el hecho de que todavía estuviéramos aquí era una buena señal.

    El Senado de la Federación había votado por poco enfrentarse a los Terranos, con la Presidenta Ula siendo una de las partidarias más fervientes de la moción. Incluso con su influencia política, muchos representantes estaban indecisos acerca de tomar medidas. El destino que había caído sobre los Devoradores fácilmente podría ser el nuestro si provocábamos a los humanos.

    Sinceramente, creo que si fuera su propia especie la que estuviera siendo convocada a la acción, el Senado no habría aprobado la propuesta. Pero como siempre, asumían que los Jatari, los Xanik y los Hoda’al harían su trabajo sucio, mientras ellos se quedaban observando desde la seguridad de sus oficinas.

    No estaba muy emocionado por liderar esta misión. Después de todo, estábamos arriesgando vidas de la Federación para proteger a las mismas personas que habían intentado destruirnos. Si bien la solución de los Terranos era extrema, al menos podía entender de dónde venían. Pero sería deshonroso rechazar una orden directa; lo último que quería era que me etiquetaran como traidor y cobarde.

    Además, si yo comandaba la flota, al menos sería lo suficientemente sensato como para no cargar en batalla contra un ejército superior. No estaba seguro de que mis colegas, que no habían presenciado la acción de las armas humanas de primera mano, fueran tan cautelosos. Especialmente dado que la mayoría de los oficiales Jatari veían la diplomacia como una admisión de debilidad.

    El Primer Oficial Blez miró hacia arriba desde su computadora mientras pasábamos el primero de los planetas exteriores. “Señor, estamos casi dentro del alcance de los misiles de la Tierra. ¿Deberíamos preparar nuestras armas?”

    “Nuestras órdenes son detenerlos, no atacarlos. Si entramos en una lucha directa, estamos condenados”, respondí. “Esperemos que a los humanos todavía les guste hablar. Llama al Comando Terrano.”

    Blez abrió la boca para discutir, pero luego pensó mejor. Ingresó silenciosamente algunas órdenes en su terminal, murmurando para sí mismo. Los pocos momentos que la llamada no fue respondida fueron angustiantes; temía que los humanos simplemente nos ignoraran. El alivio me inundó cuando una cara familiar parpadeó en la pantalla de visualización.

    El Comandante Rykov no se veía bien. Su cabello negro estaba desaliñado, su uniforme estaba arrugado y las ojeras se habían instalado debajo de sus ojos. Esto estaba lejos del hombre radiante y confiado que había venido a rescatarnos ayer. Parecía que debería estar descansando en lugar de estar en el puente de una nave, pero temía que señalar su condición causaría ofensa.

    El oficial humano miró fijamente a la cámara, con una expresión suplicante en su rostro. “General. Le recomendamos encarecidamente que dé la vuelta y se aparte.”

    “No puedo hacer eso. Lo que estás a punto de hacer está mal. La vida inteligente es sagrada y eliminar a una especie entera es un crimen contra la conciencia”, dije.

    “Los Devoradores apenas han demostrado ser conscientes. Me sorprende que, de todas las personas, te apresures a defenderlos”, reflexionó Rykov. “Ni siquiera ha pasado un día completo desde que eliminaron miles de tus naves. Tú y yo sabemos que si no hubiéramos aparecido, te habrían matado a todos sin pensarlo dos veces”.

    Me estremecí. “No me lo recuerdes. A pesar de todo lo que han hecho, no quiero ver a una especie entera masacrada. Eso nos hace igual de malos que ellos. Sus acciones no hacen que las tuyas sean correctas”.

    El Comandante Rykov suspiró. “Bueno, parece que estamos en un punto muerto. Supongo que nos atacarás si no retrocedemos, ¿verdad?”

    “Solo queremos hablar. No tienes por qué hacer esto. ¿Tu especie tiene un código moral, verdad?” Tomé una respiración profunda, tratando de recopilar mis pensamientos. “¿Y si hay personas inocentes, niños y civiles, en su planeta natal?”

    “Mira, no me gusta lo que estamos a punto de hacer, pero tengo mis órdenes. Ni siquiera sabemos si tienen civiles o si pueden mostrar emoción”.

    “Exactamente, no sabemos. ¿Cuál es el daño en esperar y obtener más información? ¿No quieres saber por qué están haciendo esto?”

    “Me gustaría entenderlo”, Rykov inclinó la cabeza, como si estuviera pensando. “Supongo que no haría daño reunir algo de inteligencia. Demonios, podría ser útil en el futuro. ¿Qué sugieres?”

    “¿Crees que pueden capturar una de sus naves? Necesitamos traer a uno de ellos con vida”.

    ``Sí, creo que podemos hacerlo, General. ¿Qué te parece unirte a nosotros en persona en nuestro buque insignia? Preferiríamos estar juntos en lugar de enemigos.''

    Pesé mis opciones. Esto fácilmente podría ser una especie de astucia de los humanos, atrayendo al oficial de mayor rango de la Federación a su sede solo para ser encarcelado. Sacarme de la imagen interrumpiría el mando de nuestra flota; era natural encontrar su oferta un poco sospechosa.

    Pero supuse que si las intenciones de Rykov hacia nosotros fueran maliciosas, no estaríamos teniendo este diálogo en primer lugar. Los Terranos tenían la capacidad de eliminar toda nuestra flota de un solo golpe, pero no nos habían disparado. En cualquier caso, aún le debía al Comandante una gran deuda por salvar mi vida. Lo menos que podía darle era un poco de confianza.

    “Estaré encantado de unirme a ti, Comandante”, respondí.

    La insinuación de una sonrisa se deslizó en el rostro de Rykov. “Excelente. Esperaremos tu lanzadera. Ven solo y desarmado. Por favor, ordena a tus naves que detengan su avance y nos permitan el paso.”

    La transmisión terminó y el Primer Oficial Blez habló inmediatamente. “Señor, no puedes estar pensando seriamente en ir allí”.

    Le fulminé con la mirada, sin apreciar que se cuestionara mis decisiones. “Tengo que hacerlo. Es nuestra única oportunidad de hablar con los humanos y será la primera vez que alguien haya hablado con el enemigo en persona”.

    Por supuesto, cualquier visión que pudiera obtener sobre la naturaleza de los Devoradores sería invaluable para la Federación. Pero estaría mintiendo si dijera que mi curiosidad no era personal. Me deleitaba con la posibilidad de exigir sus razones yo mismo. El asesinato en masa no era la solución, pero nuestros enemigos debían rendir cuentas por las pérdidas que habían causado.

    \chapter{Kilon POV: Hacia el Hiperespacio}

    Dos soldados terranos esperaban en la esclusa cuando mi lanzadera se acopló. La revisión que me hicieron se sintió un poco... invasiva, pero supongo que solo querían ser minuciosos. Una vez que estuvieron satisfechos de que no tenía armas encima, me condujeron al puente.

    En comparación con las naves de la Federación, la nave insignia terrana era realmente fea por dentro. Los pasillos eran estrechos y los colores eran una mezcla apagada de gris y blanco sucio. Era evidente que los humanos prestaban poca atención a los elementos de diseño, enfocándose en llenar la nave de guerra con la mayor cantidad de armas y estaciones posible. No pude evitar sentirme un poco claustrofóbico mientras navegábamos a través de una serie de pasillos sinuosos y escaleras estrechas.

    El pasillo finalmente se abrió en una cámara más amplia, que estaba alineada con filas de monitores de computadora y una pantalla holográfica en el centro. Mi primer pensamiento fue que nunca antes había visto un centro de mando tan desordenado en mi vida. Docenas de personas estaban ocupadas en el lugar, con tabletas en la mano, gritándose mutuamente. ¿Cómo podían funcionar en medio de tanto ruido y caos?

    El Comandante Rykov estaba en el centro de esta locura, estudiando una proyección de la flota Devoradora. Dos oficiales estaban a su lado; por lo que escuché, parecía que estaban proporcionando estimaciones aproximadas de las capacidades del enemigo y revisando un plan. Hice una mueca y me froté la frente mientras me acercaba a ellos. Un dolor de cabeza ya se estaba desarrollando debido al tumulto.

    “Bienvenido a bordo, General”. Rykov no apartó la vista del mapa de holovisión ni por un segundo, así que no estaba seguro de cómo notó mi acercamiento. ``Estaremos saliendo en unos momentos. Confío en que no nos causará problemas. Siéntese y disfrute del espectáculo''.

    ``¡Muy bien, todos a sus puestos!'' La voz de Rykov subió a un tono atronador, sobresaliendo entre el alboroto de fondo. ``Establezcan rumbo hacia el Sistema 1964-A. Sistemas de armas en alerta máxima, el equipo de abordaje debe estar listo''.

    En un instante, toda conversación cesó y los miembros de la tripulación se apresuraron a sus puestos. Un equipo silencioso y atento reemplazó el caos en un abrir y cerrar de ojos. Me maravillé de lo drástico que era el cambio, observando cómo ejecutaban sus asignaciones con eficiencia entrenada. La dualidad de la humanidad era tan evidente en sus operaciones diarias como en su política marcial.

    Una sensación de hundimiento familiar apretó mi estómago mientras entrábamos en el hiperespacio. Había un ruido extraño de traqueteo que resonaba en las paredes, lo que sugería que la nave estaba presionando los límites superiores de su velocidad de salto. La nave humana volvió al espacio real en cuestión de minutos, en los límites del territorio Devorador.

    ``Nuestros sensores están detectando una formación de 16 naves en trayectoria de patrulla, dentro del alcance de las armas, señor'', dijo un joven oficial.

    El Comandante Rykov asintió. ``Muy bien. Quiero que todas las naves excepto una sean destruidas antes de que se den cuenta de lo que les golpeó. Deshabilitamos la última y la abordamos. Necesitamos sistemas en línea para que los EMP queden descartados, mantengan armas convencionales. ¡Vamos!''

    Miré por la ventana mientras cientos de misiles se dirigían hacia la flota. Un indicador parpadeó en la pantalla rastreando los bloqueos de objetivo; parecía que la computadora estaba pilotando los misiles de forma remota. Las naves de patrulla giraron para enfrentarnos, disparando proyectiles cinéticos en un intento de destruir los proyectiles. Sus balas conectaron con algunos misiles, pero con solo segundos para reaccionar, no había forma de eliminarlos a todos.

    Los explosivos humanos perforaron los cascos metálicos de los Devoradores como si fueran papel. La fuerza de las detonaciones múltiples simultáneas los redujo a sus esqueletos, lanzando metal deformado en todas direcciones. La única nave que quedó fue la rezagada en la parte trasera de la formación.

    Un solo proyectil golpeó al último crucero, abriendo una brecha en su costado. No había forma de que la nave pudiera saltar mientras se ventila la atmósfera. Una nave de transporte humana se acercó a la nave dañada. No estaba claro a lo que se enfrentaría el equipo de abordaje en el interior, pero después del poder desatado que había presenciado de nuevo, tenía confianza en que cualquier resistencia de los Devoradores sería sofocada con poco problema.

    Rykov golpeó el pie impacientemente mientras su equipo exploraba la nave. ``Líder del equipo, informe de estado, por favor''.

    ``Señor, encontramos a dos combatientes enemigos inconscientes a bordo. Parece que se apagó el soporte vital''. Una voz varonil y ronca resonó en el altavoz. ``No dañamos su ordenador ni su energía. Ellos mismos lo hicieron''.

    ``¿Qué?! Intentaron suicidarse en lugar de ser capturados...'' El Comandante se quedó pensando. ``Llévenlos de vuelta a su nave de inmediato. Traten de reanimarlos''.

    ``Sí, señor. Estamos en eso''.

    Fruncí el ceño confundido. ¿Por qué los Devoradores apagarían su soporte vital? Tal vez se trataba de honor, pero no tenía sentido optar por la asfixia lenta en lugar de una simple bala en la cabeza.

    Tenía que esperar que los médicos humanos fueran tan competentes como sus soldados. Había tantas preguntas que hacer, pero los muertos no nos darían respuestas.

    \chapter{Kilon POV: Disparos de Advertencia}

    La elegante silueta de la nave insignia terrícola se alzaba en la pantalla de visualización. Nuestros sensores no detectaron daños ni desviaciones de la función normal, incluso a corta distancia. Sin embargo, nuestras llamadas a las naves terrícolas, solicitando actualizaciones de estado, habían quedado sin respuesta durante horas.

    El silencio de radio de su flota no encajaba con su comportamiento habitual, y yo había comenzado a temer lo peor. Enviamos una lanzadera para restablecer el contacto con los humanos y brindar ayuda si fuera necesario. Opté por acompañar al equipo, a pesar del posible riesgo para mi seguridad. Era inusual que un oficial de alto rango como yo participara en una misión de rescate, pero sentía que les debía mi presencia. Pensé que si las circunstancias se invirtieran, el Comandante Rykov no estaría mirando desde las gradas; estaría ayudando de cualquier manera posible.

    ¿Qué podría haber causado que los terrícolas cesaran toda comunicación, sin ninguna explicación? No era completamente inesperado que algo hubiera salido mal con el plan, por supuesto. La logística de evacuar a miles de civiles en cuestión de minutos era impráctica, si no imposible.

    Recordé mi breve despliegue en la colonia lunar Jatari, cuando un asteroide entrante forzó una evacuación obligatoria. A pesar de las advertencias del gobierno, muchas personas se mostraron reacias a abandonar sus hogares. Aquellos que abandonaron la colonia en el primer arrebato se aglomeraron en un solo puerto espacial, lo que provocó congestión y retrasos. Se necesitaron días para despejar a todos los habitantes, y rastreamos a los rezagados hasta el último momento.

    Por mi experiencia, la única esperanza de completar la misión en el tiempo asignado era una intervención divina. Sin embargo, el Comandante Rykov parecía tan seguro y había desestimado mis objeciones como si fueran triviales. ¿Cómo podía presionarlo más, cuando los humanos habían cumplido una y otra vez con sus promesas imposibles?

    Si hubiera seguido mis instintos, quizás se habría evitado la situación actual. Ahora, estábamos navegando hacia un posible peligro, sin la menor idea de lo que podríamos enfrentar.

    El piloto, una joven llamada Daari, aclaró la garganta. ``Señor, nuestros sensores detectaron dos lecturas consistentes con disparos de plasma. Se están acercando rápidamente''.

    Mis antenas se movieron con sorpresa. ¿Quién estaría disparando contra nosotros? Las únicas naves en nuestra proximidad eran las de los terrícolas, pero nunca habían mostrado inclinación a atacar. Debía haber otra explicación.

    ``¡Inicien maniobras evasivas!'' Ordené.

    ``No hay tiempo''. Presionó algunos botones, probablemente desviando toda la energía a los escudos. ``Prepárense para el impacto''.

    En el mejor de los casos, la lanzadera sufriría graves daños; esta pequeña chatarra no estaba diseñada para resistir impactos directos de un cañón de riel. En el peor caso... bueno, todos estaríamos muertos.

    Los siguientes momentos se alargaron y parecieron una eternidad, y mientras mi ansiedad crecía, luchaba por mantener la compostura. Mis instintos me gritaban que hiciera algo, aunque fuera inútil. Nada era peor que esperar, impotente para evitar tu propia muerte.

    ``Señor... los disparos nos pasaron rozando, por poco'', dijo Daari. ``Si el ángulo fuera un poco más bajo, habrían impactado en los escudos''.

    Un alivio recorrió mis venas, seguido de confusión. ``¿Qué? No me quejo, pero no deberíamos haber sido un blanco difícil. ¿De dónde vienen los disparos?''

    ``De la nave insignia terrícola'', respondió.

    ``No, no, es imposible''. Las únicas naves en la zona eran humanas, pero aún así no podía creer que estuvieran disparando contra nosotros. ``Deben estar hackeadas por la IA. O tal vez fueron secuestradas. Debemos ayudarlos de inmediato''.

    Daari se movió incómoda, mirándome. ``Con todo el respeto, dudo que sea el caso. No hubo señal de socorro, ninguna señal de intrusión y ninguna alteración en las funciones de la computadora''.

    ``Yo... no entiendo''.

    ``Yo tampoco, señor. Pero tal vez la Oradora tenía razón''.

    ``¿Correcta en qué?''

    ``Una especie tan agresiva atacará solo por diversión. Nunca debimos confiar en los humanos''.

    Mi mente estaba hecha un lío. La evidencia apuntaba claramente a que los terrícolas actuaban por su propia voluntad, Daari tenía razón. Nunca habría suscrito las ideas de la Oradora sobre la agresión, dado que las había dirigido contra mi propia especie en el pasado. Pero sus advertencias de que los humanos se volverían contra nosotros resultaron proféticas a la luz de la situación actual.

    ¿Quizás me habían utilizado desde el principio para acceder a las naves furtivas? Una vez que hubiera cumplido ese propósito, no tenían razón para seguir fingiendo ser aliados.

    Aunque esa explicación tenía sentido dadas las circunstancias, no sonaba verdadera en mi mente. Estas eran personas a las que, hasta ayer, consideraba amigos y a quienes habría confiado mi vida. No sabía si estaba siendo terco, pero aún buscaba otra respuesta.

    ``¿Cómo responderemos, señor?'' Daari rompió el silencio. ``Nos dispararon, lo que equivale a una declaración de guerra. Según las reglas de combate, estamos autorizados...''

    ``No fallan'', declaré.

    Ella parecía desconcertada por mi comentario. ``Claramente, fallaron, señor. No por mucho. Siempre hay una primera vez para todo''.

    ``No creo que alguna vez quisieran alcanzarnos''. Estreché los ojos. ``Si quisieran matarnos, estaríamos muertos. Vuelvan a comunicarse con las naves terrícolas''.

    ``Pero, señor, no creo...''

    ``Tu objeción está registrada, Daari. Ahora, cumple mis órdenes enseguida''.

    Si

    los humanos no respondían esta vez, no estaba seguro de qué hacer. Era obvio que algo había cambiado durante el transcurso de su misión. Necesitaba saber lo que había sucedido antes de que termináramos en un combate con la principal potencia militar de la galaxia.

    El Comandante Rykov apareció en pantalla. Tenía los brazos cruzados y los ojos entrecerrados. Juzgando por su expresión, si nos estuviéramos reuniendo en persona, habría intentado golpearme en la cara. No tenía idea de qué había hecho para merecer tanta hostilidad.

    Traté de calmar al humano con una sonrisa amigable. ``Debe haber algún tipo de malentendido, porque estoy bastante seguro de que nos disparaste''.

    Su ceño fruncido se profundizó. ``Eso fue un disparo de advertencia. El siguiente terminará incrustado en tu casco, órdenes o no. Vete, ahora''.

    ``Vinimos solo para ayudar'', protesté. ``Estábamos preocupados por ustedes''.

    ``¿En serio? ¿Es por eso que saboteaste las naves?''

    ``¡Eso es ridículo! Yo no hice tal cosa''.

    ``Supongo que pensabas que no recuperaríamos las naves después de que las derribaras. Es obvio por los registros de la computadora que hubo una anulación remota del protocolo de sigilo. Por alguien con autorización de nivel 9, que solo ostenta el general de mayor rango de la Federación''.

    Me quedé atónito por lo que estaba escuchando. Los humanos creían que yo, su partidario más ferviente, había desactivado las naves Vortex. Nunca haría algo así, pero si tenían pruebas que respaldaban esa conclusión, no estaba seguro de cómo persuadirlos. Debía tratarse de algún tipo de trampa.

    ``Escucha, no fui yo. Podemos resolver esto juntos'', rogué.

    El Comandante sacudió la cabeza. ``Guárdalo. Tres de mis hombres murieron por tu culpa. Deberíamos matarte, pero disparar a una nave de la Federación es justo lo que Ula necesita para echarnos''.

    Un gemido escapó de mis labios cuando comprendí. ``Ula... ella también tiene autorización de nivel 9''.

    ``Es cierto, ¿verdad? La Oradora también es tu Comandante en Jefe'', murmuró. ``Tiene mucho más motivo que tú. No podía entender por qué lo hiciste''.

    ``Sé que odia a tu especie, pero no puedo creer que haya llegado tan bajo''.

    ``Es una fanática. Conozco ese tipo. Cree que está haciendo lo correcto, y eso la hace peligrosa''.

    Era evidente que la Oradora había planeado enfrentar a la flota y a los humanos entre sí, y, aterradoramente, casi lo logra. Sus acciones pusieron en peligro la seguridad no solo de los terrícolas, sino también de sus propias fuerzas y de los civiles Devoradores. Me enfurecí al pensar en enfrentarla. No estaba seguro de lo que haríamos, pero hacerla responsable era ahora mi máxima prioridad.

    ``Es peligrosa para todos nosotros mientras lidere la Federación. Por favor, a menos que todavía quieras que me vaya, déjanos ayudar. Ula debe pagar''.

    ``Aceptaríamos gustosos tu ayuda y te damos la bienvenida a bordo de la nave insignia''.

    Nuestras diferencias con los humanos se habían superado, lo cual era un alivio. Pero no podía evitar sentir el dolor de que Rykov me acusara tan fácilmente de traición, especialmente después de las recientes pruebas que habíamos enfrentado juntos. Claramente, la confianza que le había dado no era mutua.

    ``Vamos a atracar de inmediato'', respondí. ``Pero primero... ¿en serio pensaste que te sabotearía? ¿Que pondría en peligro a tu gente?''

    El Comandante ofreció una sonrisa triste. ``Si he aprendido algo en mi tiempo como comandante, es que nunca realmente conoces a nadie. Pero, por lo que vale, lamento, General. Nunca debí acusarte''.

    Mi amargura se disipó cuando vi el brillo de humedad en sus ojos. Una punzada de compasión me atravesó el corazón al darme cuenta de que el pobre hombre no confiaba en nadie. Esperar su confianza después de habernos conocido durante apenas unos días quizás era pedir demasiado.

    ``Acepto tus disculpas''.

    \chapter{Ula POV: El Desenlace Impredecible}

    Fue bastante fácil enardecer a la multitud, siempre y cuando supieras lo que querían escuchar. Las personas que asistieron a mi mitin hoy eran un grupo temeroso. Las imágenes de batalla revelaron a los terrícolas como los charlatanes que eran, y su engaño de siglos no sería olvidado por las masas. Habían fermentado dentro de nuestras filas, maquinando, manipulando nuestra política con fines desconocidos, propagando su vil cultura. Una especie tan belicosa como la humanidad era como un tumor, consumiendo todo lo que era natural y bueno, a menos que se le extirpara.

    Tenía fe en que la gente podía reconocer al monstruo que acechaba en su seno. Mi discurso de hoy solo les estaba dando el impulso que necesitaban. Si la gente dirigía su ira hacia los humanos, los forzaría a actuar. Los soldados terrícolas abatiendo civiles en la calle tendrían buena acogida en los medios de comunicación, y combinados con las noticias de la masacre de los Devoradores que vendría en cualquier momento, la protesta podría ser suficiente para expulsarlos de la Federación.

    ``Cuando era una niña, la humanidad era una especie destacada en nuestras clases de civismo como los más grandes diplomáticos. Los pacificadores'', hice una pausa, mi mirada recorriendo la multitud. ``Pero recientemente, hemos descubierto que todo eso era una mentira. Son brutales, sedientos de sangre; no son como nosotros y no comparten nuestros valores. Los valores que mantienen unida a nuestra Federación''.

    Algunos vítores se propagaron entre la asamblea, pero la mayoría de los espectadores parecían ansiosos. Ese era exactamente el tipo de sentimiento que esperaba evocar; no había motivación más poderosa que el miedo. Sabía que tenían toda su atención y que colgarían de cada una de mis palabras.

    ``Amigos míos, tengan la seguridad de que comparto su sorpresa y confusión ante las noticias. Pero de esto estoy seguro: debemos actuar ahora. Los humanos rondan por nuestras calles, y es solo cuestión de tiempo antes de que cedan a sus instintos. ¿Cuántos de ustedes han acogido a uno en sus hogares? ¿Han enviado a sus hijos a la escuela con uno?''

    Expresiones horrorizadas, murmullos agitados; esta era la respuesta que esperaba. La mayoría de las personas aquí habían tenido contacto con un terrícola al menos una vez. Sin duda, algunos de los oyentes dudarían en juzgar a la humanidad, pero un recordatorio del peligro mortal que representaban los humanos debería asustar algo de cordura en ellos.

    ``¿Qué vamos a hacer? ¿Qué van a hacer?'' Mi voz bajó a un gruñido. ``Díganlo conmigo, lo suficientemente alto como para que nos oigan en la Tierra. ¡Los humanos no son bienvenidos aquí!''

    ``¡Los humanos no son bienvenidos aquí!'' gritó la multitud.

    Una sonrisa se extendió por mi rostro. ``Ese es un sonido hermoso. Ahora, la embajada terrícola está en esta misma calle, a solo minutos de aquí. Deshonra nuestra capital con su presencia. ¿Por qué no hacen oír sus voces allá abajo? ¡Vamos a recuperar lo que es nuestro!''

    Aplausos de acuerdo llegaron en respuesta, y observé con satisfacción cómo la gente volvía su vista hacia el complejo cercado más abajo. No fue casualidad que hubiera seleccionado un lugar al aire libre para este evento, a solo minutos a pie de la embajada terrícola. No habría tiempo para que los humanos se prepararan. Una turba enojada que sumaba miles rápidamente superaría su seguridad y luego se verían obligados a tomar medidas más drásticas.

    Saqué mi holopad de mi bolsillo mientras la multitud marchaba. El siguiente punto en mi agenda era ponerme en contacto con el General Kilon y averiguar qué había sucedido con la misión de rescate de los Terrícolas. Gracias a mi intervención, no tendrían más opción que recurrir a la violencia. El General a menudo simpatizaba con los humanos, probablemente por gratitud por haberle salvado la vida. Si algo podía cambiar su mente, sería la masacre de todo un planeta. Ya no vería a la humanidad como salvadores, sino como los monstruos que realmente eran.

    Mi llamada a la flota no fue recibida o no fue contestada. Una pequeña semilla de duda se plantó en mi mente, mientras consideraba la posibilidad de que los Terrícolas los hubieran atacado en represalia. Por supuesto, no podían saber lo que había hecho una vez que se perdieron las naves, pero ¿y si habían culpado a la flota de todos modos, o simplemente no querían testigos de su masacre?

    El pensamiento me heló hasta los huesos. Tenía que esperar que el General simplemente estuviera ocupado con otros asuntos y que regresara mi llamada pronto. Lo que le hubiera sucedido a las naves humanas no me importaba en absoluto, pero la pérdida de nuestros hombres sería una tragedia. Tal vez mis acciones habían sido un poco imprudentes.

    Pero ya era demasiado tarde para retroceder. Es cierto que algunas personas estaban destinadas a resultar heridas tratando con una especie tan agresiva, pero su sacrificio era necesario para el bien común. Los eventos de hoy eran el ejemplo perfecto de ese principio. Dudaba que el caos que se desataba en la embajada fuera sin derramamiento de sangre.

    Uno de mis colaboradores había alertado al Centro de Noticias de la Federación, indicándoles que mantuvieran un equipo de cámara en la embajada terrícola. De lo contrario, los medios podrían haber pasado por alto el comienzo de la manifestación. Cambié al livestream en mi holopad y me complació ver que la cobertura de la protesta ya estaba en marcha.

    Dos centinelas humanos patrullaban dentro de las puertas, gritando a todos que se mantuvieran alejados. La multitud les abucheó en respuesta, lanzando piedras y otros proyectiles por encima de las barreras.

    Un joven reportero xanik gesticuló hacia la escena detrás de él. ``Como pueden ver, la situación en la embajada terrícola se está intensificando. La Oradora Ula dio un breve discurso esta tarde cargado de retórica anti-humana. Sus seguidores se sintieron inspirados para tomar medidas y, con el aliento de la Oradora, viajaron hasta el complejo aquí. Parece que una confrontación es inminente''.

    Algunos manifestantes comenzaron a escalar las paredes, y los guardias terrícolas apuntaron sus armas hacia ellos en respuesta. Sin embargo, los escaladores, sin amedrentarse, se dejaron caer al otro lado.

    Me reí para mis adentros. En el momento en que los humanos abrieran fuego contra civiles desarmados, todos los verían como yo los veía. Este incidente se transmitiría en vivo en toda la galaxia y se repetiría durante días, al igual que la bomba de nanitas.

    Más civiles descendieron al recinto. Los guardias dieron unos pasos atrás, armas aún en alto. Sus dedos se deslizaban sobre el gatillo, listos para disparar en el momento en que un manifestante avanzara. La multitud se cerró, luego avanzó juntos.

    En lugar del sonido de disparos, todo lo que escuché fue una voz humana que gritaba que retrocedieran. Inexplicablemente, los guardias guardaron sus armas y se retiraron al edificio.

    ``¿Por qué no están disparando?'', grité. ``Esto no está bien. ¡Se supone que los humanos son asesinos!''

    Mis colaboradores, que estaban cerca, se vieron sorprendidos por mi arrebato. Me miraban como si hubiera perdido la cabeza.

    Un joven llamado Radi parecía particularmente preocupado. ``¿Quieres que disparen? ¿Estás bien?''

    Lo miré con furia. ``Ocupate de tus asuntos. Estoy perfectamente bien''.

    Los manifestantes habían entrado en la embajada misma mientras yo no prestaba atención y ya no eran visibles para la cámara. El presentador dijo algo acerca de una situación de rehenes, pero no registró en mi mente. ¿Cómo podía haber sucedido esto? ¿Una especie agresiva y militarizada, rindiéndose sin pelear? ¡Esto era un desastre absoluto!

    Con sus diplomáticos tomados como rehenes, los humanos serían enmarcados como víctimas de la historia. Podía oírlo ahora, un terrícola en las noticias diciéndoles a los espectadores que no eran los violentos. Esto distraería de la atrocidad de sus armas, y en su lugar, la controversia se centraría en mí por incitar al motín.

    Este era el tipo de escándalo que podría arruinar la carrera de un político común. Pero yo no era un representante menor; seguramente una Oradora tan popular como yo podría resistir la tormenta. En lugar de disculparme por mis acciones, redoblaría mis esfuerzos. Con el alma misma de la Federación en juego, renunciar a mi misión de desenmascarar a la humanidad no era una opción.

    Esperemos que mis esfuerzos por sabotear su misión de rescate hayan tenido un mejor resultado. Un incidente era todo lo que necesitaba para demostrar mi caso, y sabía que los humanos estaban destinados a cometer un error eventualmente. Estaba en su naturaleza, después de todo.

    \chapter{Kilon POV: Perdidos en la Oscuridad Estelar}

    La atmósfera a bordo de la nave insignia terrícola era muy diferente a mi visita anterior. El Comandante me dejó en una sala de reuniones con dos guardias armados mientras hablaba con la Inteligencia Terrícola sobre la traición de Ula. Alegó que era por mi protección, pero a juzgar por su comportamiento, eso no era exactamente la verdad. El dúo me observó con ojos suspicaces durante todo el tiempo, sin esbozar una sonrisa ni decir una palabra.

    Afortunadamente, Rykov no estuvo ausente por mucho tiempo. No pude evitar notar que su rostro estaba surcado de preocupación cuando regresó. Sea lo que sea que acababa de descubrir, tenía la sensación de que no eran buenas noticias.

    ``Has vuelto. ¿Han dicho qué van a hacer con respecto al sabotaje?'' pregunté.

    El Comandante suspiró. ``Al parecer, la Tierra tiene problemas más importantes que tratar.''

    Mis antenas se retorcieron de confusión. ``¿Qué podría ser más importante que la traición? ¡Tienen que hacer algo con respecto a la Oradora!''

    ``Están de acuerdo en que algo debe hacerse, pero ella está en su radar por otras razones'', respondió. ``Ha estado alentando actos de violencia contra nuestros civiles. Ha habido suficientes incidentes en los últimos días como para que la Tierra haya cerrado sus puertos espaciales. No podemos arriesgarnos a un ataque terrorista en nuestro suelo''.

    ``Ataque terrorista''. Supuse que la frase debía ser algún tipo de jerga militar terrícola con la que no estaba familiarizado. ``¿Qué significa eso?''

    Los ojos del Comandante Rykov se abrieron de par en par. ``No... bueno, es una forma de violencia contra civiles. Eventos de gran cantidad de víctimas que están planeados, se llevan a cabo en público y tienen como objetivo asustar a un grupo específico de personas''.

    El hecho de que los terrícolas tuvieran un término designado para ese tipo de ataque implicaba que ocurrían con cierta regularidad. Me estremecí ante la idea de civiles asesinados a plena luz del día con el único propósito de la crueldad. Por todas las guerras que los Jatari libraron en sus primeros años, la violencia nunca fue tan insensata. Sin embargo, el Comandante hablaba de estos ``ataques terroristas'' como si fueran algo que simplemente sucedía, como un desastre natural.

    ``¿Por qué me miras así?'' Rykov frunció el ceño, cruzando los brazos. ``No te atrevas a actuar como si esas cosas nunca sucedieran en la Federación''.

    Me sentí incómodo. ``Bueno, no sucede''.

    ``Así no lo veo. ¿Sabes de nuestra embajada en la capital de la Federación?'' Hizo una pausa, esperando mi asentimiento. ``Los manifestantes la tomaron por asalto, tomaron a los diplomáticos como rehenes. Ahora están refugiados allí, amenazando con volar el lugar por los aires si nos movemos''.

    ``¿Qué? ¿Por qué harían eso? Los humanos no nos han hecho más que bien, no hay razón para derramamiento de sangre''.

    ``Intenta decírselo a ellos. Según mi punto de vista, son terroristas, pero aún se debate en casa. Deberíamos recuperar la embajada en lugar de intentar negociar con estas personas. Ni siquiera hablarán con nadie que sea humano''.

    Podía sentir que Rykov me estaba ocultando algo. Le importaban las personas bajo su mando y la preservación de la vida en general, pero nunca hasta el punto en que se notara en su voz. Si esta misión era personal para él, necesitaba saber por qué. Era un comandante competente, pero nada podía nublar el juicio como las emociones.

    ``No quiero ser entrometido, pero...'' Puse una mano en su hombro y noté que los guardias se tensaban al contacto. ``¿Conoces a alguien allí?''

    ``¿Fue tan obvio? Sí, mi hermano vive en la embajada. Trabaja para el Departamento de Estado'', respondió Rykov.

    Fruncí el ceño. ``Tal vez podamos ayudar de alguna manera. ¿Cuáles son tus órdenes?''

    ``Bueno, primero me ordenaron regresar a la Tierra con los refugiados. Pedí unirme al equipo táctico afuera de la embajada, pero me dijeron, y cito, 'Estás demasiado cerca de esto'. ¿De verdad esperaban que me quedara fuera?''

    ``Las órdenes son órdenes. Tendremos que pensar en un plan

    después de que regreses a casa''.

    ``Dos pasos por delante de ti, General. Dije que ofreciste tu ayuda y que pediste que te escoltara a la embajada. Sería un insulto a los Jatari si me negara. Y, ¿qué sabes? Se me concedió el permiso''.

    ``¿Mentiste a tus superiores?''

    ``La vida de mi hermano está en juego. No mentí, solo estiré la verdad''.

    ``Esa es la definición de mentir''.

    ``Ese no es el punto. De todos modos, la nave insignia partirá hacia la capital de inmediato, y las otras naves llevarán a los refugiados de regreso a la Tierra. No te obligaré a ir, pero agradecería tu ayuda. ¿Te unirás a nosotros?''

    No había duda de que debía acompañar al Comandante. Iba más allá de deberle la vida o considerarlo un amigo. Después de la traición de la Oradora y el abandono de la Federación, los humanos necesitaban ver que todavía tenían aliados. Necesitaban saber que no estaban solos.

    ``Por supuesto. Es lo menos que puedo hacer'', respondí.

    Rykov sonrió. ``Excelente. Vayamos a la sala de máquinas y saldremos a la velocidad de la luz''.

    Los guardias estaban a mi lado en un abrir y cerrar de ojos, empujándome hacia adelante como si fuera algún tipo de ganado. Mi paciencia con el trato de prisionero se estaba agotando; estaba dispuesto a ayudar a los humanos, pero no a expensas de mi dignidad.

    Hice lo posible por imitar la postura de brazos cruzados de Rykov, mirando fijamente al de la derecha. ``¡Manos fuera! Estoy comprometido''.

    La imponente figura del hombre era intimidante y no dudaba de que podía reducirme a la nada en una pelea. Sabía que mi reprimenda podría llevar a un trato más brusco más adelante, pero igualmente lo miré a los ojos. Esperaba una mirada irritada en su rostro, pero en su lugar, vi un atisbo de una sonrisa en sus labios.

    ``Lograste hacer sonreír a Mac, General. Ni siquiera yo puedo hacerlo'', se rió el Comandante.

    Mac resopló. ``Eso es porque no eres gracioso''.

    ``¡Eh! Cuídate ahora.'' El tono de Rykov era ligero y juguetón, así que dudé de que su advertencia fuera seria. ``El General tiene razón, sin embargo. Es perfectamente capaz de caminar por sí mismo''.

    Mac asintió, retrocediendo. Su compañero hizo lo mismo, quedándose unos pasos atrás. Mis pensamientos vagaron mientras atravesábamos los estrechos pasillos hacia la sala de máquinas. Desearía que el Comandante hubiera despedido a los guardias por completo, pero me conformaría con tenerlos fuera de mi espacio personal. Si los humanos aún no confiaban en mí, era su problema.

    ``Pareces molesto. Lo siento, en realidad no eres tú'', dijo Rykov. ``Tengo seguridad las veinticuatro horas del día ahora. Un grupo extremista anti-humano puso una recompensa de un millón de créditos por mi cabeza''.

    Mi paso vaciló mientras el shock se apoderaba de mis venas. ``¿Qué? ¿Por qué a ti?''

    Suspiró. ``Porque yo fui quien disparó la bomba de nanites''.

    Caí en un silencio cómodo mientras entrábamos en la sala de máquinas. Mi mente aún daba vueltas por la última revelación. Si había una recompensa de un millón de créditos por mí, no confiaría en mi propia tripulación para no eliminarme. Para que el Comandante vagara por la nave, debía tener una fe inquebrantable en la lealtad de sus hombres.

    En mi última visita a la nave insignia, la sala de máquinas había estado llena de una actividad caótica y conversaciones, al menos antes de que Rykov los llamara al orden. Pero hoy, los compañeros de tripulación ya esperaban en sus puestos, y la ruta ya estaba programada en la computadora. Viendo las expresiones sombrías a mi alrededor, temí que los últimos días hubieran agotado el espíritu de los humanos.

    ``Está bien, parece que estamos listos. La ruta ya está introducida para el sistema Capital'', asintió Rykov con satisfacción. ``¡Activar el motor de curvatura!''

    Mi estómago dio un vuelco cuando la nave entró en la hiperespacio; incluso después de años de experiencia con los viajes a la velocidad de la luz, la náusea nunca desaparecía. Se me vinieron a la mente recuerdos de soldados de la Federación recién alistados vomitando sin parar, y me reí para mis adentros. El Comandante levantó la vista de su holomapa, probablemente confundido por lo que había encontrado de divertido en un momento como ese.

    Antes de que pudiera preguntar por qué me reía, una voz autoritaria resonó por la frecuencia de emergencia. ``Dénse la vuelta de inmediato. Se prohíbe la entrada de naves terrícolas no autorizadas al espacio de la Federación hasta nuevo aviso''.

    Rykov frunció el ceño, presionando algunos botones en su pantalla. ``¿Desde cuándo? Deben darse cuenta de que somos miembros de la Federación, así que no veo cómo se nos puede negar el acceso al espacio de la Federación''.

    ``La Tierra detuvo los vuelos interplanetarios más temprano hoy, y el Senado aprobó una congelación temporal de visitantes terrícolas en respuesta'', fue la respuesta. ``Por lo que sabemos, han cerrado sus puertos espaciales porque están planeando un ataque''.

    ``¡Eso es ridículo!'' protestó Rykov. ``Miren, estamos aquí en una misión de rescate. Vamos a atracar, y no van a interponerse en nuestro camino''.

    ``Están invadiendo este sistema. Si ingresan al espacio real, serán atacados''.

    ``¿Qué es eso? Estás cortando la comunicación, no puedo oírte''. El Comandante terminó la transmisión, sacudiendo la cabeza con disgusto. ``Idiotas. Levanten los escudos a plena potencia e ingresen al espacio real''.

    Sentí cómo la nave temblaba bajo mis pies cuando emergió del hiperespacio, y mi expresión se transformó en una de horror. ``¡No, deben dar la vuelta! Los sistemas de defensa planetaria, les dispararán''.

    ``Me gustaría verlos intentarlo'', gruñó Rykov.

    Bueno, esto era simplemente maravilloso. Parecía que la Oradora Ula podría estar a punto de obtener su deseo de una guerra con los humanos después de todo.

    \chapter{Kilon POV: Batalla en la Capital}

    El sistema de defensa planetaria del mundo capital de la Federación estaba diseñado para repeler bombardeos orbitales y constaba de armamento de última generación. Dado su valor político y simbólico, este era el planeta más fuertemente protegido de la galaxia. Con toda su potencia de fuego dirigida contra una sola nave, no había forma de que los escudos convencionales pudieran resistir el impacto. Temía que los humanos se hubieran metido en un problema demasiado grande.

    ¿Cómo respondería el gobierno terrano a la destrucción de la joya de la corona de su flota? No estaba claro si se apegarían al concepto de una respuesta proporcional. Una declaración de guerra inminente era una posibilidad, especialmente si la Federación disparaba el primer tiro.

    Desde mi perspectiva, parecía sentido común que provocar a los humanos no estaba en nuestro mejor interés. La Tierra había firmado y, en muchos casos, fundado tratados que prohibían los ataques contra civiles. Pero si se les empujaba al límite, ¿quién sabía de lo que eran capaces? Solo una bomba de nanites arrojada contra una población metropolitana... las bajas se contarían en millones.

    Aunque ya no estaría cerca para preocuparme por las consecuencias. En unos momentos, sería vaporizado, al igual que todos los ocupantes de esta nave.

    Mirando por la ventana de la nave, vi un brillo azul que se extendía por la superficie lunar. Eso indicaba que el láser orbital se estaba cargando; era capaz de emitir la misma cantidad de energía que una estrella de tamaño mediano, al menos durante unos segundos. Un impacto tan poderoso pasaría a través de nuestros escudos como si no existieran.

    Todas las esperanzas que tenía de escapar de la situación con vida se desvanecieron. Pensé que dispararían los cañones de riel de plasma de la estación lunar, o sus misiles guiados, como suele ser el protocolo en caso de intrusión en el espacio. El láser orbital era la última línea de defensa de la capital, lo que parecía ser un exceso de precaución para una sola nave. ¿Había alguna forma de convencer al Comandante Rykov de que retrocediera?

    ``¡Esto es un suicidio! Debemos rendirnos, o todos moriremos''. Odiaba el tono de desesperación en mi voz, que iba aumentando su tono a medida que hablaba. ``Puedes hablar con la Federación después, llegar a un acuerdo...''

    El Comandante se enderezó, con un destello de amargura en sus ojos. ``El tiempo de hablar ha terminado. Hemos intentado hablar durante cientos de años, y mira cómo nos ha ido. La Federación necesita aprender una lección de humildad''.

    ``Mira, estoy de acuerdo en que esto es un acto de guerra. Si estuviera en tu lugar, también respondería de la misma manera. Pero necesitas más naves y un plan sólido. Nuestras muertes no lograrán nada'', supliqué.

    Él hizo un ademán con la mano en un gesto de desprecio. ``No planeo morir hoy, General. Estaremos bien''.

    Me di cuenta de que Rykov no entendía la gravedad de la amenaza o que sus recientes enfrentamientos lo habían llevado a la sobreconfianza. No importa cuáles fueran las fortificaciones de la nave insignia, no había forma de que estuvieran diseñadas para resistir fuerzas tan extremas.

    ``Advertencia. Se ha detectado un bloqueo de objetivo contra esta nave. Tiempo estimado de impacto, cinco segundos'', dijo una voz computarizada.

    Cerré los ojos con fuerza, esperando que la oscuridad permanente me envolviera. El sonido de las alarmas trinando resonaba en mis oídos y me preguntaba si sería lo último que escucharía. No sentía miedo, solo un odio ardiente por los necios que dirigían el gobierno federal. Esta pérdida de vidas podría haberse evitado, si solo la Oradora hubiera actuado con sensatez.

    Cinco, cuatro, tres, dos, uno...

    Abrí los ojos de golpe cuando una sacudida recorrió la nave, y casi perdí el equilibrio en su estela. Las luces parpadeaban sobre mí, presumiblemente porque la energía se estaba redirigiendo hacia los escudos, pero ese fue el único efecto secundario del impacto que noté. No había incendios en el puente ni sistemas fuera de línea.

    ``Escudos al 96\%. Integridad estructural sin compromisos. Se recomienda una acción de represalia'', entonó la computadora.

    No podía entender cómo la nave insignia todavía estaba en una sola pieza. Ese láser orbital estaba diseñado para sobrepasar toda una formación, pero apenas había rayado la nave terrana. Lo único que había logrado era un pequeño daño en su capacidad de escudos.

    La mansedumbre de la humanidad y el motivo por el que habían ocultado su verdadera naturaleza durante tanto tiempo eran ahora más desconcertantes que nunca. Sus naves eran prácticamente invulnerables y su tecnología superaba en siglos a la de la Federación. ¿Qué era lo que diferenciaba a los humanos de otras especies agresivas? Podrían gobernar la galaxia si así lo desearan, pero en lugar de eso moralizaban y mediaban.

    El Comandante Rykov aclaró la garganta. ``¿Esa fue tu arma más poderosa, General? Tu gente nos necesita más de lo que te das cuenta''.

    ``Yo... supongo que en este momento no debería sorprenderme nada'', gruñí. ``¿Y ahora qué? Van a disparar de nuevo una vez que el láser se recargue''.

    El humano inclinó la cabeza, como si estuviera considerando sus opciones. ``¿Esa estación es operada de forma remota? Un escaneo de sensores en la luna no detectó ninguna firma de vida''.

    ``Sí, según mi conocimiento'', respondí.

    ``Bien. En ese caso, vamos a asegurarnos de que no tengan la oportunidad de disparar de nuevo''. Golpeó sus manos juntas, con una sonrisa depredadora en el rostro. ``Alférez Carter, prepara los misiles de antimateria. Quiero que entierres esa estación''.

    ``Entendido, señor'', llegó la respuesta desde la posición de armas.

    Me sentí extrañamente desconectado mientras observaba cómo tres ojivas cerraban la distancia entre nosotros y la estación. Mi juramento como soldado era proteger y defender a la Federación contra todos los enemigos, y parecía que los terranos ahora podían ser clasificados como una parte hostil. Después de todo, sin el sistema de defensa planetaria, la capital quedaría vulnerable a un ataque. Al no tomar ninguna medida durante este enfrentamiento, ¿estaba tomando partido por los humanos?

    Los misiles impactaron en la superficie lunar con un destello radiante, levantando columnas de polvo y escombros. Donde antes se encontraba un complejo de defensa sofisticado, ahora quedaban solo tres cráteres. El resultado parecía más bien el de un impacto de un asteroide que el de un misil, dado el tamaño de la cavidad. Mirando la nueva herida en el terreno rocoso, me preguntaba una vez más por qué la Federación estaba empeñada en enfurecer a los humanos. Las criaturas con un dominio de la destrucción deberían ser apaciguadas, no provocadas, a menos que tu objetivo fuera la erradicación de tu propia civilización.

    El zumbido bajo de la maquinaria se oyó desde detrás de mí, y di un respingo por instinto. Al girarme, vi un carrito robótico cargado de armas que se dirigía a través del puente, y el personal terrano se preparaba mientras pasaba. El Comandante Rykov sacó un rifle de plasma con mira telescópica y, sin decir una palabra, me lo entregó. Su peso era mucho mayor de lo que esperaba, y mis hombros se doblaron al aceptarlo. O los humanos estaban equipados con una especie de armadura energética o su fuerza física superaba con creces la de mi especie.

    ``General... creo que vamos a tener que abrirnos paso hasta la embajada una vez que atraquemos. Entre los manifestantes y las fuerzas de seguridad de la Federación, estaremos en inferioridad numérica'', dijo el Comandante. ``Conoces la disposición de la capital mejor que nosotros. ¿Algún consejo?''

    Me detuve, considerando algunas ideas en mi cabeza. ``Bueno, una distracción sería útil. ¿Tienen armas químicas en la nave insignia? Supongo que los manifestantes estarán apiñados afuera de la embajada, por lo que podrían atacarlos con algún tipo de gas. Cuando las aeronaves de rescate respondan a la escena, podrían usarlas como escudo contra las fuerzas especiales''.

    Esperaba que el humano apreciara la ingeniosidad de mi plan, pero en lugar de eso, me miraba como si le hubiera crecido un cuarto ojo. Su boca se abría y se cerraba varias veces, como si le costara encontrar las palabras.

    ``No vamos a hacer eso'', respondió finalmente. ``Por favor, olvida que lo mencioné''.

    Lo que fuera que no le gustara de mi sugerencia se escapaba de mi comprensión. No solo reduciría las bajas humanas, sino que también proporcionaría cobertura en un entorno urbano denso. Un amplio paseo no era exactamente el lugar ideal para el combate terrestre y la maniobra.

    La nave insignia comenzó un rápido descenso a través de la atmósfera del planeta, pasando por nubes plateadas. La pantalla de la computadora indicaba que se había bloqueado en la baliza de aterrizaje, y me preparé para enfrentar lo que se avecinaba.

    A medida que nos acercábamos a nuestro destino, finalmente vi el suelo a continuación en la pantalla. Sabía que probablemente tendríamos que abrirnos paso desde el puerto espacial antes de dirigirnos hacia la embajada. No fue una sorpresa ver la unidad de soldados que ingresaba a la bahía de aterrizaje, armas en ristre.

    Sin embargo, no esperaba que fueran cientos, y que estuvieran compuestos únicamente por hombres y mujeres del servicio Xanik. Esta no era una fuerza de seguridad común y eso podría hacer que nuestra misión fuera más difícil de lo esperado.

    Solo esperaba que el Comandante Rykov tuviera un plan, porque contra una unidad de ese tamaño, no tenía la más mínima idea de cómo escapar con vida del puerto espacial.

    \chapter{Kilon POV: Un Cambio Inesperado}

    Las órdenes del Comandante Rykov habían sido no enfrentar a los soldados Xanik a menos que dispararan primero, pero yo esperaba que abrieran fuego en cuanto saliéramos de la nave insignia. En cambio, deambulaban por la terminal espaciosa, apuntando sus armas al suelo en lugar de a nosotros. Un individuo inmediatamente captó mi atención; sus llamativas plumas azules oscuras y su pronunciado pico sugerían que tenía un linaje noble. A diferencia de los demás, llevaba su uniforme de gala en lugar del equipo de combate. Estaba casi segura de haberlo visto en los medios de comunicación, aunque no lograba identificarlo por completo. ¿Era algún político o general? Si era así, ¿qué demonios hacía en el campo de batalla?

    El comandante humano siguió mi mirada y, al reconocer al noble Xanik, se le iluminó el rostro. ``A la orden. Embajador Cazil, ¿qué significa esto?''

    Los soldados terranos que nos rodeaban relajaron su postura al escuchar las nuevas órdenes del comandante. Yo seguía mirando al Embajador Cazil, asombrada. Los embajadores planetarios solo estaban presentes en eventos de gran relevancia, y para la mayoría de las especies de la Federación, eran considerados los dignatarios de más alto rango en sus gobiernos. ¿Un embajador acompañando a un grupo de seguridad en un enfrentamiento hostil? Eso era simplemente inaudito.

    Cazil soltó una risa, un sonido grave y rumoreante. ``¿Quieren llegar a la embajada terrana, ¿verdad? Creo que mi equipo de seguridad personal será un suficiente escolta''.

    ``¿No están aquí para detenernos?'' preguntó Rykov, levantando un ceja con escepticismo.

    ``Por supuesto que no. La Tierra es nuestro mayor acreedor extranjero, además de ser un importante socio comercial. Nos arruinaría económicamente durante décadas entrar en guerra con ustedes'', respondió el Embajador.

    El humano sacudió la cabeza, con una sonrisa burlona en el rostro. ``Permíteme entender esto. ¿Nos están ayudando no porque seamos aliados o porque el comportamiento de la Federación sea injusto, sino por dinero?''

    ``Así es.''

    ``Ahora entiendo por qué nuestros gobiernos se llevan tan bien.'' Las palabras del Comandante sonaron ligeramente humorísticas. ``¿Te das cuenta de que la Federación podría entrar en guerra contigo por ayudarnos, verdad?''

    ``¿Guerra, con qué ejército? Si nos vamos, las otras especies militares harán lo mismo.'' Cazil extendió una garra en mi dirección. ``Parece que ya los has ganado de todos modos. Has convertido al general de más alto rango de la Federación en tu recadero.''

    Me hervía la sangre ante el insulto, y alcé mi rifle de plasma apuntando a la cabeza del Embajador. ``¿Recadero? Te reto a que lo digas de nuevo.''

    El Comandante Rykov se inclinó sobre mí, quitando el arma de mis manos. ``General, agradecería si no dispararas a nuestro único aliado en el Senado.''

    Apreté los dientes, sintiendo las venas de mi cuello hincharse. ¿El Comandante realmente estaba tomando su parte? Asaltar al Embajador Xanik no sería la mejor decisión, especialmente rodeado de sus soldados, pero su actitud altanera era insoportable.

    ``Sí, deberías escuchar al humano'', dijo Cazil, con una mirada triunfante en sus ojos.

    Rykov le hizo un gesto al Embajador con el dedo. ``No te veas tan satisfecho. Tú también te has pasado de la raya al intentar provocar a un Jatari. El General y yo tenemos cuentas pendientes con alguien en particular. Él no es mi subordinado.''

    ``Relájate, solo estaba divirtiéndome un poco. Los Jatari son demasiado tensos'', respondió. ``¿Quién es ese 'alguien en particular'?''

    ``Bueno, nuestros asuntos con ella son oficiosos, si me entiendes.'' Rykov deslizó una mano por el cañón de mi rifle confiscado, con una mirada sombría en el rostro. ``Queremos rastrear a la Oradora Ula.''

    ``¿Esa duzei?'' No estaba muy familiarizado con la grosería Xanik, pero creo que ``duzei'' se traduce vagamente como ``cerebro-intestino''. ``No debería ser difícil de encontrar. Ula está en el Senado en estos momentos, presentando una moción para la expulsión de la Unión Terrana de la Federación.''

    ``El Senado está en sesión en este momento y tú no estás allí'', refunfuñé.

    ``Tenía cosas más importantes que hacer.'' Cazil me miró por un momento y luego volvió la mirada al Comandante. ``Francamente, no sé por qué la Embajadora Johnson asistió. Supongo que le gusta escuchar a idiotas que se hacen los importantes.''

    Rykov rió. ``Probablemente le recuerda su hogar. Sin embargo, hablando en serio, ¿crees que la moción será aprobada? ¿Ula tiene los votos?''

    El Embajador vaciló. ``No lo sé. Hay muchos representantes indecisos, pero tu ataque a la Capital inclina la balanza a favor de la Oradora.''

    ``Nuestro ataque. La Federación fue la que disparó primero'', protestó el Comandante.

    ``No importa. Así no lo contará Ula''. Cazil miró su holopad, evitando la mirada del humano. ``Basta de charla. Deberíamos ir hacia la embajada.''

    Rykov asintió y me devolvió mi arma. Nuestra comitiva siguió al equipo de seguridad Xanik mientras salíamos de la terminal enérgicamente. Algunos humanos se quedaron atrás en la nave insignia para protegerla, y, si era necesario, despegar para evitar su captura, pero la mayoría de la tripulación había desembarcado para esta misión. Supuse que para la mayoría de los humanos, esta sería su primera vez viendo la capital en persona. Incluso

    después de cientos de visitas, seguía encontrando la ciudad-estado un espectáculo impresionante.

    Bajo el resplandor esmeralda del sol poniente, la arquitectura de la capital adquiría una calidad etérea. En el horizonte se encontraba el Salón de Gobierno, una intrincada esfera azul que albergaba el Senado y el centro de comando militar. El resto de los edificios rodeaban el Salón; a cada especie de la Federación se le asignaba una parcela de tierra, con el territorio de los miembros fundadores anidado en el anillo interior. A menudo, las embajadas se ubicaban entre tiendas y lugares culturales, dándole a cada región de la ciudad un toque distintivo.

    El rincón de los terranos era famoso por sus vendedores ambulantes y su vida nocturna, pero hoy, los puestos de mercado estaban abandonados. Una multitud de manifestantes no humanos, en número de miles, llenaba la calle. La multitud parecía agitada; barricadas se alineaban a lo largo de la avenida para impedir su avance hacia la embajada. Detrás de las barreras se encontraba un grupo de ``policías'' humanos, vestidos de pies a cabeza con equipo de combate negro; un atuendo idéntico al de un soldado terrano.

    El único camino hacia la embajada estaba a través de la multitud, y algunos manifestantes ya habían notado nuestra presencia. Un grupo de ellos se dividió y cargó hacia nosotros, empuñando armas contundentes y proyectiles improvisados. Era evidente que necesitábamos despejar el camino de los manifestantes, o nos abrumarían con su abrumadora cantidad. La misma idea debió haber cruzado la mente del Embajador Cazil, porque con un silbido, señaló a sus hombres que asumieran una posición de disparo. Los soldados Xanik encontraron un objetivo, con las garras suspendidas sobre los gatillos...

    ``¡Deténganse! ¿Qué les pasa a ustedes?'' gritó Rykov, sonando casi histérico.

    Le ofrecí una sonrisa comprensiva. ``No hay otra opción''.

    El Embajador Cazil asintió, aparentemente sorprendido por el estallido del Comandante. Este retiró silenciosamente el silenciador de su rifle, sin prestar atención a los civiles que se acercaban. Apuntó el cañón al cielo y disparó tres veces en rápida sucesión. Fruncí el ceño ante los inconfundibles y ensordecedores disparos.

    Los manifestantes que se acercaban a nuestra posición retrocedieron y oí gritos en la multitud.

    ``¡Los humanos nos están disparando!'' gritó una voz.

    En cuestión de segundos, los manifestantes se dispersaron, huyendo por sus vidas. Se dispersaron en callejones y tiendas, despejando el camino para nuestra unidad.

    El Comandante Rykov suspiró, bajando su arma. ``Siempre hay otra opción''.

    Un nudo de vergüenza se instaló en mi estómago. Si no hubiera sido por el Comandante, habría permanecido allí y habría sido testigo de una masacre civil innecesaria. La Oradora Ula realmente no podía haber estado más equivocada acerca de su especie, eso era evidente. Los humanos no tenían ningún deseo de muerte, y su primer pensamiento siempre estaba en limitar las bajas. Sea cual sea la derramada de sangre en su historia, habían cambiado.

    Uno de los oficiales de policía se separó de su formación, avanzando por la calle. Se abrió paso entre los soldados Xanik, señalando con un dedo acusatorio a Rykov. ``¿Por qué están aquí? Le dije al Comando Terrano que no los dejara venir.''

    El Comandante jadeó, mirando al extraño con la boca abierta. ``¿Pavel? Pensé que estabas como rehén.''

    ``La Agencia tiene formas de entrar y salir de la Embajada.'' Pavel se quitó el casco, revelando un rostro que lucía como una versión más joven de Rykov. ``Realmente no es bueno si cualquiera de nosotros es capturado.''

    ``¿Qué es 'La Agencia'?'' exigí saber. ``¿Es tu hermano?''

    El Comandante Rykov agitó una mano con indiferencia. ``El Departamento de Estado. Te lo dije. Y sí, este es mi hermano. Pavel, esta es...''

    Pavel sonrió con suficiencia. ``Lo sé, General Kilon. Un honor. Y a menos que esté alucinando, el Embajador Xanik está en tu grupo también.''

    ``Estamos a tu servicio. En nombre de mi gobierno, nos disculpamos por las acciones recientes de la Federación'', dijo Cazil.

    ``No es necesario. Dado que están aquí, podrían ayudar'', comentó el hermano del Comandante. Hizo un gesto hacia la embajada. ``Tengo un plan para sacar a algunos rehenes a través de un túnel de mantenimiento, pero necesita una distracción.''

    No podía evitar sentir que Pavel era algo más que un simple empleado del Departamento de Estado, aunque decidí no expresar mis dudas. ¿Qué diplomático común se equiparía con una fuerza policial militarizada o trazaría planes tácticos para rescatar rehenes?

    Fue un alivio que el hermano del Comandante estuviera a salvo, pero algo me decía que debía mantenerlo bajo estrecha vigilancia.

    Forcé una sonrisa, tratando de actuar con normalidad. ``Podemos hacerlo. Solo avísanos qué tenías en mente.''

    \chapter{Ula POV: El discurso de Ula}

    Miré mis tarjetas una última vez mientras subía al atril. Había una extraña sensación de alegría revoloteando en mi corazón; con la nave insignia terrana disparando contra nuestra sagrada capital, la evidencia de la traición humana ahora era evidente.

    La parte más preocupante era lo fácil que nuestro sistema de defensa de billones de créditos había sido aniquilado. Si esa nave estuviera aquí para conquistarnos, por supuesto, habría poco que las fuerzas federales podrían hacer para detenerlos. Pero dado cómo a la humanidad le gustaba presentarse como una raza dócil y pacífica en el escenario galáctico, parecía más probable que intentaran preservar la óptica de su ataque. Necesitábamos poner fin a nuestra asociación con la Unión Terrana, mientras todavía teníamos esa opción.

    ``Senadores, amigos, vengo hoy con noticias graves''. Hice una pausa, mi mirada recorriendo el auditorio repleto. Parecía que todos los representantes estaban presentes, salvo el asiento vacío reservado para el embajador Xanik. ``Nuestras defensas capitales fueron bombardeadas salvajemente por una nave terrana invasora, que está desplegando tropas terrestres en este momento. Para cualquiera que creyera que era posible una asociación a largo plazo con la humanidad, ahora pueden ver que sus intenciones están lejos de ser benevolentes''.

    El embajador Jatari Pallum se puso de pie, luciendo molesto. ``Si provocas a un garat, eventualmente morderá. ¿Destruirías la Federación, nos lanzarías a la guerra, para demostrar un punto? Señora Presidenta, recuerda que tú misma te trajiste esto''.

    Déjalo en manos de las especies militares saltar en defensa de la humanidad; sus cerebros estaban conectados para la agresión, por lo que no es de extrañar que se entendieran mutuamente. La analogía de Pallum no encajaba, a menos que su implicación fuera que los humanos no eran sapientes. Los garats eran una especie de depredador no sapiente autóctona del planeta natal de los Jatari, que habían sido domesticados para pastorear ganado.

    ``Si no lo supiera mejor, diría que suena como una amenaza'', bufé. ``No se trata de demostrar un punto. Se trata de una especie sedienta de sangre que posee armas que plantean una amenaza existencial para nuestra sociedad. Si plantear preocupaciones legítimas sobre la humanidad y tratar de distanciarnos de ellos es un crimen, entonces soy culpable. La Federación nunca se aliará con un planeta de asesinos y mentirosos, no bajo mi supervisión''.

    Muchos de los representantes estaban señalando su acuerdo con su lenguaje corporal mientras hablaba. El embajador Jatari parecía luchar por encontrar una respuesta antes de regresar a su asiento, con los hombros encorvados en derrota. Mientras que la protesta inmediata de Pallum no fue una sorpresa, lo que fue impactante fue que la embajadora humana no dijo una palabra. Una mirada rápida en su dirección la encontró inclinándose hacia adelante en su silla, mirándome con ojos sin parpadear. Un escalofrío involuntario recorrió mi espalda y tomé una respiración profunda para calmarme.

    ``Si crees que una especie que ahora sabemos que tiene una historia de genocidio sistemático, guerras sangrientas y regímenes tiránicos puede cambiar, entonces votarás para que permanezcan en la Federación''. Me acerqué al micrófono, bajando mi voz a un susurro. ``Todo lo que quería era que vieras que, a pesar de todas sus mentiras y grandes discursos, no han cambiado. Siempre fue cuestión de tiempo antes de que volvieran sus ojos hacia nosotros''.

    Me sorprendió bastante cuando la embajadora Johnson se puso de pie, aplaudiendo lentamente. Su aplauso parecía sarcástico en la naturaleza, especialmente con la sonrisa en su rostro.

    Suspiré, tocando un casco con molestia. ``Embajadora Johnson, ¿tienes algo que decir? Es tu derecho responder, al menos mientras la Tierra siga siendo un planeta miembro''.

    ``Tengo mucho que decir, pero la pregunta es si alguno de ustedes escuchará'', respondió. ``En primer lugar, el lanzamiento del misil contra su estación de defensa no fue autorizado''.

    ``¿Estás diciendo que tu nave se volvió rebelde? Eso no es exactamente tranquilizador'', señalé. ``¿Qué sucede cuando la próxima tripulación de tus naves decida volverse rebelde?''

    La humana me miró desafiante. ``Provocaste directamente un asalto civil en nuestra embajada y, sin embargo, lanzas acusaciones. El gobierno terrano condena las acciones del Comandante Rykov, pero es un claro caso de legítima defensa. Muestra los registros de la computadora de la estación, Señora Presidenta. No lo harás, porque muestran que dispararon contra la nave primero''.

    Una serie de murmullos ansiosos se propagaron por la cámara, y pude ver que las palabras de la embajadora Johnson habían sembrado dudas en la mente de algunos asistentes. Consideré desafiar la noción de que nuestra estación había disparado primero, pero sospechaba que no haría esa afirmación sin evidencia. Si los humanos persuadían a los representantes de que se trataba de legítima defensa, había una posibilidad de que pudiera influir lo suficiente en los votos a su favor.

    ``Los civiles actuaron por su propia cuenta. Yo simplemente...''

    ``Dijiste abiertamente que los humanos no eran bienvenidos aquí, ¿apoyaste una revuelta racial? Y mira, no estás en desacuerdo en que nuestra nave fue atacada primero''.

    ``Concedo que el láser orbital lanzó un salvo contra su nave, pero estaban invadiendo nuestro espacio y se negaron a irse''.

    ``¿Comprendes que el General de más alto rango de la Federación estaba entre los pasajeros y que la nave tenía la tarea de transportarlo a la embajada, verdad? Has asaltado una misión de rescate diplomático. ¿

    Somos realmente nosotros los violentos?''

    Podía sentir que el equilibrio de la cámara cambiaba, y maldije entre dientes. Los diplomáticos humanos eran conocidos por su habilidad con las palabras y por acorralar a sus oponentes. Era una lucha mantener la compostura ante tal retórica acusatoria, pero sabía que si perdía los estribos, equivaldría a la derrota.

    ``Sí, ustedes son los violentos. ¿Te gustaría comentar sobre su historia?'' Una sonrisa triunfante se extendió por mi rostro. No había manera de que la embajadora pudiera defender las acciones pasadas de su especie, que según la ley galáctica podrían clasificarse como crímenes contra la sapiencia. ``Sus llamadas Guerras Mundiales y los brutales casos de limpieza étnica. He investigado desde que lanzaron esa bomba de nanites''.

    La embajadora Johnson rompió el contacto visual, con un ceño fruncido de preocupación en los labios. ``Lamentamos profundamente esos años. La humanidad tuvo que aprender de la manera difícil que la violencia no es la respuesta y casi nos destruimos a nosotros mismos en el proceso. Durante todo el tiempo que nos han conocido, no hemos sido esa especie. Les insto a recordar todo lo bueno que hemos hecho en nuestra historia con la Federación, no solo la maldad de nuestros años primitivos.

    ¿Quién acepta la mayoría de los refugiados de cualquier planeta cada año? ¿Quién envía médicos para ayudar a ambos lados de un conflicto? ¿Quién patrocina proyectos sobre los derechos de los seres conscientes y escribió las leyes galácticas sobre crímenes de guerra? No sé qué más podemos hacer para demostrar que somos pacíficos''.

    ``Pueden dejar de construir bombas de nanites, por ejemplo...''

    ``Solo las usamos para proteger a nuestros amigos. Así es, incluso después de todo este sinsentido, todavía los consideramos amigos. El tiempo de sus juegos ha terminado, Señora Presidenta. Tenemos problemas más grandes entre manos, luchando contra una IA homicida. En lugar de sabotearnos en cada turno, ¿por qué no nos ayudan?''

    Llamados de asentimiento vinieron de toda la sala, y apreté los dientes de frustración. Por cada punto que planteaba, parecía que la embajadora tenía una respuesta prepreparada. No podía tolerar la presencia de la Unión Terrana entre nosotros por más tiempo; ¡los humanos eran criaturas despreciables! ¿Cómo es que los demás no veían la verdad, incluso después de un ataque a la capital?

    Mientras trataba de pensar en una respuesta, un mensajero Tujili en pánico irrumpió en la cámara. ``Señora Presidenta, por favor, perdóneme por interrumpir, pero no respondía a su holopad. Estamos bajo ataque. Cientos de naves de guerra están descendiendo sobre la capital, y nuestras defensas están obviamente... desconectadas''.

    ``TÚ, ¡tú hiciste esto!'' Chillé, señalando a la embajadora Johnson. ``Lo sabía''.

    La humana levantó las manos defensivamente, aparentemente confundida. ``No somos nosotros. De verdad''.

    ``¿Qué, naves rebeldes de nuevo? ¿Cientos de ellas?'' Escarnecí.

    ``No son naves de la Unión Terrana. De hecho, los transpondedores las identifican como nuestras'', dijo el mensajero.

    El caos estalló entre los senadores, con docenas de representantes gritando preguntas al mismo tiempo. Por lo que a mí respecta, la humanidad tenía que estar detrás de esto de alguna manera. ¿Tal vez habían pirateado nuestras naves militares?

    Golpeé un casco contra el suelo, tratando de restaurar el orden. ``¡SILENCIO! ¿Los atacantes han disparado contra nosotros? ¿Han transmitido demandas?''

    ``Aún no han disparado, pero nos dijeron que teníamos una hora para rendirnos incondicionalmente'', respondió.

    Miré de nuevo a la embajadora Johnson, tratando de evaluar su respuesta. Estaba mirando el asiento vacío que pertenecía a la República Xanik, como si alguna revelación le hubiera ocurrido. Me pareció que las palabras que murmuró fueron: ``Maldición, Cazil''.

    La humana vaciló, su mirada barriendo la cámara. Sus ojos se detuvieron en mí, y pude ver la pregunta no formulada en ellos. Quería la satisfacción de escucharme suplicar por ayuda, una disculpa humillante. Pero incluso si había estado verdaderamente inconsciente de las intenciones de los Xanik, seguramente su asalto obligaría a la Unión Terrana a actuar.

    ``Entonces, ¿qué vas a hacer, Embajadora? ¿Aprovechar la oportunidad para apoderarse de nosotros?'', pregunté, con voz empapada de desprecio.

    La embajadora Johnson resopló. ``Tienes una manera graciosa de pedir ayuda''.

    Una risa amarga retumbó en mi garganta. ``¿Por qué nos ayudarías?''

    ``Porque, como te he estado diciendo, no somos lo que crees que somos. Ahora tengo una llamada que hacer a un cierto Comandante. Esa nave 'invasora' podría ser útil. Ella tiene más de un truco bajo la manga''.

    Después de un breve momento de vacilación, le di un asentimiento a regañadientes. Un gesto humano, que en sí era una concesión. No confiaba en la oferta de ayuda de la humanidad entre todas las especies, pero en las circunstancias actuales, no había otra opción que aceptarla. Quedaba por verse si la Unión Terrana realmente confrontaría a su mayor aliado, pero yo no estaría conteniendo la respiración.

    \chapter{Kilon POV: Planes y Consecuencias}

    Ninguna misión jamás salió según lo planeado cuando los humanos estaban involucrados.

    No es que el plan fuera particularmente sensato desde el principio, dado que la distracción de Pavel implicaba disparar cohetes al cielo. No estaba seguro de cómo encender explosivos era una buena idea, a menos que el objetivo fuera que los humanos hicieran explotar la embajada por sí mismos. Pero el Comandante Rykov ordenó a sus hombres que prepararan el lanzamiento, aparentemente ajeno a lo extraña que era la sugerencia de su hermano.

    ``¿Cómo exactamente va a ayudar disparar bombas al aire?'', pregunté, incapaz de contener mis dudas por más tiempo.

    El Comandante se rió. ``No son bombas. Son fuegos artificiales.''

    Lo miré en blanco, incapaz de entender qué encontraba gracioso. ``Entonces, estos cohetes tienen un nombre. No veo cómo eso resta valor a mi punto''.

    ``Son explosivos recreativos. Inofensivos. En su mayoría.''

    ``Explosivos recreativos'', repetí. ``¿Qué significa eso?''

    ``La gente los dispara en días festivos para celebrar. Son ruidosos, explotan en un brillante destello de colores, pero eso es todo. Ven a la Tierra en el Día de la Unificación, verás muchos de ellos.''

    ``¿Se supone que eso es divertido?''

    ``Sí.''

    ``Nuestra especie claramente tiene ideas muy diferentes sobre la diversión.''

    ``Bueno, divertido o no, debería atraer a los terroristas para investigar. Supongo que estarán tan confundidos como tú.''

    Una estela de brasas naranjas se arqueó en el cielo nocturno, pareciendo un grupo de estrellas fugaces. Se oyeron algunos gritos de los soldados terranos, la mayoría de los cuales admiraba el espectáculo de luces por encima. Me estremecí ante el volumen de la explosión; no estaba del todo convencido de que el fuego no fuera a caer sobre nuestra posición. Los patrulleros Xanik parecían directamente asustados, muchos de ellos se agachaban en busca de refugio.

    El Comandante Rykov sonrió, claramente tratando de no reírse del aterrado Embajador Cazil. ``Relájate, es perfectamente seguro.''

    Cazil se frotó nerviosamente el pico. ``Bueno, me alegra que ustedes hayan decidido unirse al ataque aéreo, pero desearía que hubieran esperado hasta que no estuviéramos al descubierto.''

    ``¿Ataque aéreo?'' Rykov y yo preguntamos al unísono.

    ``¿No lo has oído? Muy pronto, esta roca será propiedad conjunta de la Unión Terrana y la República Xanik''. Cazil miró en mi dirección, observando la expresión de sorpresa en mi rostro. ``No te preocupes, General, estoy seguro de que los Jatari serán lo suficientemente sabios como para cambiar de bando''.

    Parecía que la insinuación del Embajador era que los terranos y los Xanik se estaban aliando para invadir la capital. Por muy mal que me sentía por abandonar la Federación a la que juré proteger, tomar partido contra la Tierra en una guerra equivalía a suicidio. Los Jatari probablemente optarían por la autopreservación, al igual que yo, por lo que no tenía sentido que el Comandante mintiera acerca de sus intenciones.

    Fruncí el ceño a mi amigo humano. ``Entonces, ¿estás atacando a la Federación? Tu plan era tomar la capital desde el principio.''

    ``Absolutamente no'', gruñó el Comandante. ``No hay ninguna posibilidad de que la Tierra haya aprobado esto''.

    ``No todavía, pero esperamos el pleno apoyo de la Unión Terrana. ¿Quién necesita escuchar a esos necios de la Federación?'' El Embajador Cazil se estremeció cuando otro fuego artificial estalló arriba, pero no se acobardó. ``Su riqueza, su poder, es nuestro para reclamar. Seguro que ves la sabiduría en ello''.

    El humano levantó su rifle, con los ojos entrecerrados. ``¿Sabiduría? Solo veo avaricia. Llame a off su plan, cualquiera que sea.''

    Los soldados Xanik cercanos apuntaron sus armas al Comandante en respuesta, y las tropas terranas se prepararon con sus armas. Dudé en unirme al enfrentamiento, pero supuse que de todos modos me vería atrapado en el fuego cruzado. A pesar de que los humanos estaban en desventaja de diez a uno, apunté mi rifle a Cazil. No me había gustado desde el momento en que nos conocimos, y no iba a perder la oportunidad de eliminarlo.

    ``Es demasiado tarde. Hemos transmitido nuestras demandas a la Federación, y si no las cumplimos, traerá vergüenza a nuestro pueblo'', dijo el Embajador.

    ``Si sigues adelante, vivirás lo suficiente como para ver morir a tus soldados a manos de los nuestros''. Una nueva voz surgió detrás de mí; era Pavel, que parecía haber aparecido de la nada. ``Derrocaremos a tus líderes, hundiremos tu economía y financiaremos insurgentes. Luego diremos que no tuvimos nada que ver, y tus súplicas a la Federación caerán en oídos sordos. Nunca tendrás una pizca de prueba de que estuvimos involucrados de alguna manera.''

    ``Palabras feroces, de un diplomático de todas las personas. ¿No se suponía que debías estar en la embajada, liberando a los rehenes?''

    Pavel se acercó al Embajador. ``Recibimos nuevas órdenes''.

    A simple vista, el hermano de Rykov parecía desarmado, pero algo en su postura me pareció extraño. Al observarlo más de cerca, noté que sostenía un objeto detrás de su espalda, oculto a la vista de Cazil.

    El Comandante miró su reloj de pulsera al escuchar el tono de una notificación. ``Yo también he recibido nuevas órdenes. Esta es principalmente una población civil, y el gobierno terrano no tolerará que los bom

    bardees hasta la sumisión. O te rindes o te considerarán un prisionero de guerra''.

    ``¡Lo hicimos por ti! ¡Por la humanidad! Fuimos los primeros en estar a tu lado, ¿y esta es nuestra recompensa?'' Cazil chasqueó. ``¡La Federación te traicionó! No son dignos de tu lealtad''.

    ``Última oportunidad. Ríndete'', Rykov espetó.

    ``No puedo hacerlo.''

    ``Muy bien. Soldados, a mi señal, eliminen a todas las fuerzas hostiles. Quiero que el Embajador sea capturado con vida...'' El Comandante Rykov se detuvo al ver a su hermano acercándose furtivamente a la línea Xanik. ``Pavel, ¿qué estás haciendo?''

    ``Lo siento, Mikhail. Tenemos órdenes diferentes''.

    En un movimiento fluido, Pavel se abalanzó sobre el Embajador, sacando una daga más rápido de lo que mi ojo podía seguir. Cortó las arterias vitales del cuello de Cazil con un corte limpio, dejando al político escupiendo sangre. El fuego de plasma estalló a mi alrededor, y apreté el gatillo de mi rifle por instinto. Podía escuchar al Comandante pidiendo apoyo aéreo, presumiblemente desde la nave insignia, y las tropas terranas transmitiendo órdenes.

    Una mano humana me tiró al suelo, y jadeé cuando un rayo de plasma pasó justo por donde había estado mi cabeza. Miré hacia atrás y vi a Mac, que estaba eliminando a los soldados Xanik con precisión tranquila. No se me escapó que probablemente me había salvado la vida, y le di un pequeño gesto de agradecimiento con la cabeza. Respiré profundamente, tratando de recuperar el control. Adquirir un objetivo, eliminar el objetivo, enjuagar y repetir. Sencillo.

    Vi a un soldado Xanik agachado detrás de una barricada policial, sosteniendo un lanzagranadas. El tiempo se ralentizó mientras miraba por mi mira telescópica, alineándola con mi mira. Estabilizando mi mano, presioné el gatillo. El proyectil quemó la piel de su frente y cayó al suelo en un montón.

    Una explosión estalló a pocos pasos de mi posición, acabando con dos humanos. Claramente, el combatiente que había eliminado no era el único con un lanzagranadas. Quizás sería más sabio moverme de la carretera abierta antes de que me bombardearan hasta la muerte.

    Noté un pequeño grupo de soldados terranos a mi izquierda, resguardados detrás de un puesto de mercado. Unirme a ellos sería probablemente la opción más segura; podríamos refugiarnos allí hasta que llegara el apoyo aéreo. Poniéndome de pie, me dirigí en su dirección.

    Solo había dado unos pasos cuando un agudo dolor atravesó mi costado, y caí al suelo. Miré hacia abajo y vi un pequeño agujero grabado en mi estómago; la carne aún estaba chisporroteando alrededor de los bordes. La sangre brotaba de la herida, tiñendo mi uniforme de un tono verdoso enfermizo. Intenté moverme, pero mi cuerpo se negó a obedecer.

    ``¡General!'' El Comandante Rykov salió de un callejón y llegó a mi lado en un instante. Envainó sus brazos debajo de mis hombros, arrastrándome a un lugar seguro. ``Todo estará bien. Estoy aquí''.

    La preocupación en sus ojos contaba una historia diferente.

    ``Tus planes... son todos... estúpidos'', tosí, sonriendo débilmente.

    El humano rió, secando una lágrima. ``Sí, sí, lo son''.

    Miré las estrellas brillando en el cielo nocturno, admirando su estática belleza. El caos del campo de batalla se desvanecía, como si mis oídos ya no registraran el sonido. Estaba tranquilo, en silencio, inmóvil. Tal vez la muerte no era el monstruo que temía que fuera. Me sentí en paz por primera vez en mucho tiempo, listo para perderme en la noche.

    La oscuridad se apoderó de los rincones de mi visión, y luego el mundo desapareció.

    \chapter{Rykov POV: Desesperación y Decisión}

    La llegada de la nave insignia fue anunciada por una ola de muerte, su mezcla impecable de armas cinéticas brutales y rayos de plasma de última generación arrasando con todo a su paso. No hubo pausas, ni treguas, solo un implacable torrente de destrucción. Atrapados en las estrechas calles, los soldados Xanik podían ser recogidos como peces en un barril. Había algo casi hermoso en su ejecución, de la misma manera en que un espectador podría apreciar la habilidad de un cirujano al disecar a un paciente.

    Estaba tratando de olvidar la sangre verde empapando mis manos y el cuerpo sin vida del alienígena que yacía a mi lado, el tiempo suficiente para transmitir coordenadas a través de mi auricular. Llamar al fuego tan cerca de la posición de mis soldados era, por supuesto, peligroso; una sola falla en la comunicación podría poner a las fuerzas terranas en el extremo receptor de los disparos del cañón. Era responsable de todas las vidas bajo mi mando; por el bien de mis hombres, no podía permitir que las emociones me dominaran.

    Sin embargo, los pensamientos no deseados se colaron de todos modos. El General Kilon tenía sus defectos, pero se había demostrado un aliado firme en un momento en que eran escasos. Me agradaba, a menudo lo consideraba con el mismo respeto que a mi propia tripulación. Había sido mi idea llevarlo con nosotros, y aunque nunca podría haber imaginado la masacre que ocurrió, me sentía responsable de su destino.

    No podía permitir que muriera. La opción segura era quedarse atrás y esperar a que el polvo se asentara, pero para entonces, sería demasiado tarde.

    Una silueta pasó por el rabillo de mi ojo, y rápidamente levanté mi rifle.

    ``¡No dispare!'' Era Pavel, que tenía una venda empapada en sangre envuelta alrededor de su pierna. Había una mezcla de sangre humana y no humana en su camisa, lo que indicaba que también había sido alcanzado en el torso. ``Sé que me veo mal, pero deberías ver al otro tipo.''

    Apreté los dientes. ``Vi al otro tipo. Eso fue innecesario, y ahora mi amigo se está muriendo por tu culpa.''

    Me di cuenta demasiado tarde de que me referí a Kilon como amigo. Los ojos de Pavel se desviaron hacia el cuerpo del General, y casi podía ver cómo su mente trabajaba. No dijo nada, pero sus pensamientos eran evidentes por su expresión. Encontraba mi apego a un oficial de la Federación de largo tiempo como ingenuo y prematuro.

    ``Permíteme ver'', murmuró Pavel, agachándose junto al General con muecas de dolor. ``¿Derribado de un solo disparo en el estómago? Intentaré curarlo.''

    Mi hermano sacó una mochila de sus hombros, sacando un kit de primeros auxilios portátil de su interior. Volví mi atención al campo de batalla mientras él comenzaba a suturar la herida. Un gran grupo de soldados Xanik se refugiaba en el vestíbulo de un lujoso hotel al final de la calle. Quizás pensaron que refugiarse en su interior los salvaría de la ira de la nave insignia. Ordené que lanzaran una bomba sobre el edificio y observé cómo, momentos después, se derrumbaba sobre sí mismo, tan fácilmente como un castillo de naipes. Tenía la certeza sombría en mi mente de que la unidad estaba enterrada, o mejor dicho, aplastada bajo los escombros.

    Con sus números disminuyendo, esperaba que la docena aproximada de soldados Xanik restantes se rindieran ante la Unión Terrana en cualquier momento. Como era de esperar, vi a un grupo de ellos caminar hacia atrás hacia nuestra línea del frente, sosteniendo sus rifles por encima de sus cabezas. Era el equivalente a una bandera blanca en la Tierra.

    ``¡No disparen! Desarmen y restrínganlos, nada más'', hablé por el auricular, lanzando una mirada significativa a Pavel. ``No quiero que los prisioneros de guerra sufran de ninguna manera, ¿me entienden?''

    Pensé que mi hermano estaba demasiado absorto en las heridas del General para escuchar, pero asintió en señal de reconocimiento. ``Somos dos caras de la misma moneda, Mikhail. Hacemos lo que sea necesario por el bien común y mantenemos tus manos limpias''.

    Suspiré. La Agencia tenía sus usos. Ayudaba a presentar una imagen unificada de la Tierra ante la comunidad galáctica, cuando en realidad, nuestros gobiernos regionales aún discutían sobre cada política trivial. Encubría incidentes diplomáticos, como cuando los Hoda'al atraparon a un puñado de nuestros espías copiando documentos confidenciales. Proporcionaba la base de nuestra inteligencia militar, manteniéndonos informados sobre las capacidades militares de la Federación (aunque no estábamos particularmente impresionados).

    Su actitud maquiavélica, sin embargo, dejaba mucho que desear.

    ``Sigue diciéndote eso si te ayuda a dormir por la noche'', murmuré. ``¿Cómo está el General?''

    A mis ojos, no era evidente si el Jatari todavía respiraba. La decoloración de su piel lo había vuelto pálido como un cadáver, y temía que pudiera estar muerto.

    ``Tu amigo'', Pavel se detuvo en la palabra amigo, con un tono de desagrado, ``ha perdido mucha sangre. Necesita una transfusión y un milagro. Solo tengo sangre humana aquí''.

    Fruncí el ceño. ``¿Estás diciendo que se va a morir?''

    ``Diría que es probable. Puedes intentar llevarlo a la nave insignia, llenarlo de líquidos y ponerlo en soporte vital. Pero es un tiro en la oscuridad'', respondió.

    Inhalé profundamente. ``Está bien, está bien, es algo. Llamaré una lanzadera''.

    ``Pensé que eran demasiado arriesgadas para volar. La Federación podría derribarlas''.

    ``Acabamos de salvar sus traseros, mejor

    que no lo hagan. Y, de todos modos, tenemos que intentarlo''.

    ``Mikhail, dudo que haga la diferencia. No están construidas como nosotros. Su corazón es demasiado débil, ese es el problema''.

    ``¿Y si le diéramos el suero? Mejora la fuerza, el tiempo de recuperación y, lo que es más importante, la función cardiovascular''.

    ``No puedes estar hablando en serio''.

    El suero era la forma coloquial de referirse a la nanotecnología genética, que se usaba para potenciar a nuestros soldados a través de la manipulación genética y la terapia regenerativa. Si bien los humanos ya eran más resistentes que la mayoría de los alienígenas, los nanitos que reparaban su tejido en tiempo real eran la razón por la que Pavel seguía en pie, a pesar de haber sido alcanzado dos veces.

    La ingeniería genética era un secreto de Estado, ya que estaba prohibida por la ley galáctica. Honestamente, la prohibición existía por razones sensatas; la Federación se preocupaba por los impactos a largo plazo en el pool genético de una especie. Sin embargo, la humanidad no era precisamente una especie temerosa de los riesgos, y estaba dispuesta a experimentar con el campo en secreto. Los asuntos de la Tierra no estaban siendo monitoreados de cerca, al menos mientras la Federación la consideraba un planeta pacifista.

    ``Estoy completamente en serio. Podría funcionar'', dije.

    ``Piénsalo lógicamente por un segundo. No es humano, y nunca se ha probado en especies alienígenas'', respondió Pavel. ``No tenemos idea de cómo lo afectará. Incluso podría matarlo''.

    ``De todos modos, se va a morir. ¿Qué tenemos que perder?''

    ``Digamos que sobrevive. ¿Crees que no se dará cuenta de lo que hicimos? Luego lo contará a la Federación, y volveremos a estar en su lista negra. Demonios, ¿qué pasa cuando les diga que asesinamos a Cazil?''

    ``Kilon no es leal a la Federación. Podemos confiar en él''.

    ``¿Crees que podemos permitirnos correr ese tipo de riesgo? Tendríamos que mantenerlo en la Tierra, permanentemente, para estar seguros''.

    ``No será necesario. Creo que puedo hacer que defeque, por su propia voluntad''.

    Las cejas de Pavel se alzaron sorprendidas. La idea de la Unión Terrana reclutando a un alto oficial de la Federación en nuestras filas debió ser una tentación suficiente, porque comenzó a rebuscar en su mochila. Sacó un pequeño vial de líquido transparente, llenó una jeringa e inyectó al General sin decir una palabra más.

    No estaba convencido de que pudiera cumplir con llevar a Kilon a nuestro lado. Con la forma en que su especie valoraba el honor, no estaba claro siquiera consideraría abandonar su planeta natal. Pero lo importante ahora era salvar su vida.

    Di vueltas mientras llamaba al transporte médico. Mi mirada seguía volviendo al General, estudiando su forma en busca del más mínimo signo de esperanza. No hubo cambios inmediatos en la condición del Jatari, pero esperaba que el suero le diera una oportunidad de luchar.

    \chapter{Kilon POV: Acuerdos en las Sombras}

    Muerte clínica. Una frase humana que se refiere a la ausencia de respiración y latidos. Lo que cualquier especie normal simplemente llamaría muerte.

    El médico humano en la ala médica de la nave insignia me dijo que no tenía funciones vitales durante un poco más de dos minutos. Esta afirmación parecía imposible, dada mi evidente estado de vida. Cuando insistí en cómo era posible, básicamente dijo que revivieron mi cadáver, aunque adornó el concepto con jerga científica. ``Compresiones torácicas'', creo que fue el término. Si esa era la idea de broma de los terranos, no era muy divertida.

    Esa herida debería haber sido mortal, según todos los estándares médicos conocidos. Despertar en una surrealista habitación completamente blanca, drogado con cócteles de drogas en esas vías intravenosas, mi primer pensamiento fue que estaba muerto. Aún no estaba completamente convencido de que esto no fuera el más allá o algún truco de una mente moribunda.

    ``¿En qué estás pensando?'' Era el Comandante Rykov, sentado en el taburete junto a mí, vestido con ropa civil. La nave insignia se había detenido en la Luna para mantenimiento después de nuestra pequeña aventura, y había aceptado su oferta de visitar el bar local. ``Te vas a quedar mirando un agujero en la barra.''

    Traté de alejar mis pensamientos, suspirando. ``Estoy pensando que necesito una bebida.''

    Se rió, haciendo señas al bartender. ``Ese es el espíritu. Dos chupitos de vodka.''

    El bartender asintió y se dirigió a llenar su solicitud. Pude sentir algunas miradas dirigidas hacia mí, y me di cuenta con cierta incomodidad de que era el único no humano en el lugar. Miré las pantallas de televisión en la pared para distraerme. El sonido estaba apagado, pero podía ver subtítulos desplazándose por la imagen.

    ...intensifica la presión para que la oradora Ula dimita, después de que se filtraron memorandos internos que difamaban a varios representantes de la Federación. La fuente de esta información no está clara, pero, por supuesto, ha acusado a la Unión Terrana.

    ``¿Qué exactamente dijo?'' Pregunté, señalando la pantalla.

    ``Bueno, para empezar, llamó al embajador Aroktar 'cobarde, sin talento y posiblemente sin cerebro'. Y luego procedió a decir que apenas consideraría a su especie como consciente. Puedes imaginar lo ofensivo que eso podría ser.''

    ``¿Podría ser? Diría que sus días como oradora están contados''. Le di una mirada significativa al Comandante, cruzando los brazos. ``Me alegra que los amigos de tu hermano la hayan expuesto''.

    Rykov se puso rígido, con alarma parpadeando en sus ojos. ``No sé de qué estás...''

    ``Me detendrás ahí mismo. Sí lo sabes'', gruñí. ``¿Crees que soy estúpido? Todos pensamos que los Hoda'al estaban siendo paranoicos, pero tenían razón cuando decían que sus diplomáticos eran espías, ¿verdad?''

    ``Entre nosotros, sí. Pero es mejor no hablar de esto. La Agencia no tiene reglas, y tiene oídos en todas partes''. El humano bajó la voz a apenas por encima de un susurro. Nunca lo había visto tan incómodo, lo que me perturbó también. ``Necesitamos hablar de todos modos. Pavel... quiere que te pida que guardes silencio sobre cómo murió Cazil. Le dije que podíamos confiar en ti.''

    Había una pregunta implícita en sus palabras, preguntando si esa confianza estaba justificada. Su tono era casi suplicante y sus cejas se arrugaron con preocupación. Sospechaba que esa preocupación era por mi bienestar, más que por el suyo. Si estos espías se adentraban en medio de una situación tensa y asesinaban a un embajador planetario a sangre fría, no tenía duda de que asegurarían mi silencio, de una forma u otra.

    ``Puedes. Mis labios están sellados'', dije. ``La próxima vez, simplemente dímelo sin rodeos. No aprecio ese rollo del 'Departamento de Estado'''.

    ``Lo sé, General, y lo siento. Tenía que mantener su cobertura, pero nunca debí haberte arrastrado a ese lío de la embajada para empezar.''

    ``No me lo habría perdido por nada del mundo. Ojalá hubiera podido ver la cara de todos cuando apareció la nave insignia.''

    El camarero regresó y puso dos pequeños vasos de líquido transparente frente a nosotros. Fruncí el ceño, inspeccionando las bebidas con ojos suspicaces. Esta era una ración bastante pequeña para una bebida alcohólica, ¿pero tal vez los humanos eran más susceptibles a los efectos del alcohol? Después de tomar un solo sorbo de la bebida, sin embargo, retrocedí en estado de shock. Parecía que ocurría lo contrario.

    ``¿Esto está diluido de alguna manera? Huele a puro alcohol.''

    ``Dijiste que necesitabas una bebida. Supuse que necesitabas algo bueno, no solo una cerveza.'' El Comandante se bebió el vaso entero de un solo trago, luego sonrió ante mí. ``Te toca.''

    Dudé, pero me bebí la copa tal como lo hizo el humano. La fuerza de la bebida me hizo toser, y los ojos me lagrimearon por su intensidad. Me aferré a mi garganta al sentir cómo el vodka quemaba un camino por mi garganta. La única razón por la que no me caí de la silla fue el Comandante Rykov, que parecía imperturbable mientras me sostenía.

    ``¿Qué les pasa a tu gente?'' Mascullé.

    Parecía que mi lucha había llamado la atención de los ocupantes del bar, y muchos de ellos se reían a mis expensas. Viendo la diversión de buena fe en los ojos del Comandante, no pude evitar sonreír.

    Sacudí la cabeza, tratando de despejar la sensación bor

    rosa de mi mente. ``Estoy bastante seguro de que eso se consideraría veneno en la Federación.''

    Rykov encogió los hombros. ``La Federación es aburrida. ¿Otro?''

    ``Estoy bien.''

    ``Tu pérdida.''

    Me deshice de los brazos del humano, tratando de ponerme de pie. La aturdimiento no era precisamente agradable, así que parecía buena idea caminar un poco para que se pasara. Solo di unos pasos antes de tambalearme al suelo. Alcanzar la barra no sirvió de nada; todo lo que logré fue cortarme la mano en su borde.

    Grimé por la sensación punzante y estudié mi palma. La sorpresa me recorrió como un rayo al ver la herida encogiéndose ante mis ojos, cerrándose como por arte de magia. El dolor se convirtió en un hormigueo suave, y el sitio de la lesión se sintió incómodamente cálido.

    Eso no era normal. ¿Tal vez era el vodka?

    No, así no funcionaba el alcohol. Si tan solo pudiera pensar con claridad en este momento...

    Miré al Comandante Rykov, esperando que tuviera alguna explicación. No habría creído semejante cosa si no la hubiera visto con mis propios tres ojos. Un escalofrío recorrió mi espalda al darme cuenta de que el humano lucía más alarmado que sorprendido. ¿Qué habían hecho exactamente para salvar mi vida? Algo me decía que no me habían dicho toda la verdad. Otra vez.

    ``¿Qué hiciste?'' Escupí.

    ``Mira, fue mi culpa que te dispararan. Tenía que arreglarlo. Tenía que'', murmuró.

    Mi enojo ya se estaba convirtiendo en confusión. ``Lo siento, ¿qué? No te culpo, sabía a lo que me estaba exponiendo. Ahora te lo pregunto de nuevo, ¿qué hiciste?''

    ``Nosotros, eh, te inyectamos nanotecnología experimental.''

    Tomé aliento con dificultad, tratando de procesar la información. ¿Los humanos armaban nanitos y luego los usaban con fines médicos? Todo eso sonaba tanto ilegal como peligroso. Pero si no hubiera intervenido, habría muerto. ¿Tenía realmente derecho a quejarme? No parecía haber causado ningún daño.

    De hecho, una muestra de mi sangre podría ser muy útil para la Confederación Jatari. Sospechaba que si las dos especies militares restantes querían seguir siendo relevantes, debíamos ponerse al día con la tecnología terrana, o de lo contrario la Federación podría recurrir a la Tierra como su único protector. La ingeniería inversa aceleraría ese proceso en décadas.

    En este momento, la Unión Terrana era una amiga, y esperaba que siguiera siendo así. Pero los tiempos y los gobiernos cambian, y depender del estado de ánimo de la humanidad no parecía la mejor decisión de política exterior. Lo más probable es que la Confederación intentara entrar como nuevo socio comercial de la Tierra, y después de presenciar la implosión de la República Xanik, sabía que debíamos tomar un enfoque más cauteloso. No enredarnos demasiado o depender en exceso.

    ``General, por favor háblame''. La voz del Comandante era suplicante, casi desesperada. ``Te diré todo lo que quieras saber.''

    Me sacudí el polvo, poniéndome de pie con piernas tambaleantes. ``Quiero saber cuál es tu trato con los nanitos.''

    Se rió, dándome una palmada en la espalda. ``Eres toda una pieza de trabajo.''

    Sonreí, pero mi mente estaba en otro lugar. Quizás sería mutuamente beneficioso si negociáramos algún tipo de acuerdo bajo la mesa. Podríamos avanzar en la investigación de los humanos, ofrecerles una generosa cantidad de créditos a cambio de armas y tecnología. Ahora que me había dado cuenta de cuánto les gustaba a los terranos la sutileza, pensé que solo necesitaba lograr que mi gobierno se uniera a ellos en las sombras.

    Decidí abordar el tema con el Comandante más tarde. Cuando estuviera sobrio y estuviéramos en un lugar menos público. Con suerte, nuestra amistad llevaría a una asociación duradera entre nuestras especies. Como iguales.

    \chapter{Byem POV: Un Ataque Inesperado}

    — ¿Entonces, por qué se estableció el ``campamento de refugiados'' en una base militar? —pregunté.

    El rostro de Carl no reveló nada mientras apartaba la mirada de sus cartas. —No todos creen tu pequeña historia, Byem. Quieren mantener un ojo en ti, asegurarse de que no seas una amenaza. No querrían que intentaras algo en la Tierra.

    Después de la misión de rescate en nuestro mundo natal, los humanos nos trasladaron a un puesto militar en una colonia terraformada. Según lo que entendí, su función principal era la de una estación de escucha, aunque también podría servir como punto de lanzamiento para un ataque preventivo si fuera necesario. Levantaron una ciudad de tiendas en el lugar con relativa facilidad y tenían reservas de alimentos suficientes para acomodarnos, al menos por unas semanas.

    Carl había solicitado un traslado al campamento de refugiados mientras se recuperaba de sus heridas, lo cual le agradecí. Pude notar que a muchos soldados terranos no les gustábamos por su lenguaje corporal tenso y respuestas bruscas. Los otros tres humanos en la mesa ni siquiera me habían mirado durante el juego.

    Me habían enseñado a jugar a este juego de ``póker'' solo un día antes, pero las reglas eran lo suficientemente simples. Sin embargo, tratar de descifrar a los humanos en busca de señales de engaño era otra historia. Honestamente, este juego parecía diseñado para sociópatas. ¿Disfrutaban acaso de mentir?

    Con un suspiro frustrado, tiré mi mano. —Obviamente, ustedes los humanos son mucho mejores que yo en esto de mentir.

    Carl sonrió, recogiendo mis fichas. —No puedes permitir que te intimidemos. A veces, debes igualar la apuesta. ¿Puedo ver tus cartas?

    —Adelante —murmuré.

    —¡Byem, ¿por qué te retiraste?! —La mirada que me dio parecía casi enojada y me encogí en mi asiento. —Tenías un par de ases. Sabes que eso es bueno, ¿verdad?

    —Sí, pero no sé lo que tú tenías.

    —No importa. Esa es literalmente la mejor mano inicial.

    —¿Qué tenías tú?

    Carl dio vuelta a sus cartas, revelando un dos y un siete. Escuché algunas maldiciones provenientes del hombre a mi lado y estuve a punto de soltar algunas palabrotas también. ¿Por qué haría una apuesta grande con una mano tan débil? Desafiaba toda lógica.

    —Tal vez simplemente no estoy hecho para esto —dije.

    —Hey, hey, no te desanimes ahora. ¿Qué tal si, en lugar de preocuparte por mentir, lo ves como un juego matemático? Trata de calcular las probabilidades de que alguien tenga...

    Una alarma estridente ahogó el final de la explicación de Carl, asustándome hasta la mitad. Con su tono agudo, era imposible no notarla. Me tapé los oídos, pero apenas lograba amortiguar el sonido. El miedo comenzó a apoderarse de mí; nada tan fuerte podía ser una buena señal. Miré a los humanos, esperando encontrar algo de consuelo. Parecían desconcertados, pero tenía la impresión de que estaban esperando órdenes.

    —Incursión orbital entrante —confirmó una voz mecánica y baja. —Todos los soldados a sus puestos. Esto no es un simulacro.

    Todos los juegos y el entretenimiento quedaron olvidados al instante. El mensaje automatizado ni siquiera había terminado antes de que mi amigo me arrastrara del brazo, guiándome fuera del salón. Lo seguí como en un estado de ensoñación; nuestra estancia tranquila en el campamento me había hecho bajar la guardia. Después de todo, ¿quién sería lo bastante insensato como para atacar a la invencible fuerza militar terrana? Tenía ganas de preguntarlo, pero Carl parecía igual de sorprendido que yo.

    Salimos del edificio con prisa y eché un vistazo al pandemónium que nos rodeaba. Los soldados terranos casi tropezaban corriendo hacia sus destinos, mientras el personal médico dirigía a los refugiados hacia un refugio. Una escuadra de aviones de combate ya estaba alineada en la pista, preparándose para despegar. La respuesta al ataque fue casi inmediata; los humanos podían interceptar al enemigo antes de que alcanzara el planeta.

    Reducí mi paso, tratando de recuperar el aliento. —¿A dónde vamos?

    —Te llevo al refugio antiaéreo, con los demás —respondió Carl.

    Fruncí el ceño. —¿Y tú?

    —Bueno, querrán que esté allí también, porque todavía no estoy autorizado para volar. —Apretó su agarre en mi muñeca, indicándome sin palabras que me apresurara. —Pero subiré a una nave de alguna manera.

    —Voy contigo —algo en mí no se sentía bien al dejar a Carl a su suerte, a pesar de las protestas de mis instintos de autoconservación. Tal vez estaba tratando de convencerme de que ya no era un cobarde. —Necesitas un artillero. Soy tu tipo.

    —No lo sé... pero suenas seguro. Está bien, ¡vamos a movernos! —Se dirigió hacia el hangar más cercano, con pasos rápidos y seguros. —Si alguien intenta detenernos, déjame hablar.

    Recibí algunas miradas sorprendidas mientras entrábamos en el hangar, las cuales ignoré. La estructura estaba repleta de naves espaciales, todas parecían impecables y bien mantenidas. La mayoría de ellas tenían diseños delgados y angulares, lo que indicaba que estaban construidas para la velocidad. También había algunas naves más grandes, que probablemente eran las más pesadas. No había nada del calibre de la nave insignia en existencia, pero aún era una armada considerable.

    Carl nos dirigió hacia una nave de escaramuza. Me ayudó a subir al asiento trasero antes de treparse detrás del volante; era un ajuste mucho más apretado

    que la nave que habíamos volado anteriormente. Mientras me ajustaba el arnés de seguridad, escuché a Carl activar el enlace de comunicación y una transmisión crujió en los altavoces.

    —¡Contesta, maldita sea! ¿Qué demonios estás haciendo? —preguntó una voz masculina enojada.

    Carl aclaró la garganta. —Vamos a matar a algunos bastardos alienígenas, señor.

    —No puedes ir con eso a cuestas —fue la respuesta.

    La expresión de mi amigo se oscureció. —Esa cosa tiene un nombre. Byem voló con honor bajo el mando del Comandante Rykov...

    —Rykov es un sentimental. Y todos tratan al tipo como un maldito héroe popular.

    —Es un héroe, y lo que es más importante, es un buen hombre, pero eso es más allá del punto. Señor, confío en Byem con mi vida. ¿Qué daño puede causar un par de manos adicionales?

    —Tenemos suficiente gente ansiosa por ir. La primera escuadrilla ya está enfrentando al enemigo, esto terminará pronto de todos modos.

    Una voz femenina irrumpió en nuestro canal, que supuse que era la frecuencia de emergencia. —Señor, hemos perdido el contacto con nuestros cazas.

    —¿Qué? —Hubo una pausa y luego una respuesta mesurada. —Blondie, ¿sigues ahí?

    Carl frunció el ceño, pero no corrigió su nombre. —Sigo aquí, señor.

    —Tienes autorización para despegar. Saca esa nave del suelo antes de que cambie de opinión.

    —Sí, señor.

    Me moví en mi asiento mientras nuestra nave salía del hangar, uniéndose al final de la fila. Si ninguna de las naves enviadas en la primera oleada regresaba, ¿qué significaría eso para nosotros? ¿Estarían muertos? ¿Lo estaríamos pronto? No creía que hubiera un ejército en el grupo de galaxias que pudiera enfrentarse a los humanos, y mucho menos aniquilar un escuadrón completo.

    La idea cruzó mi mente de que se trataba del AI. Tal vez había aprendido de sus derrotas y, después de un estudio suficiente, podía replicar o neutralizar la tecnología terrana. Eso también explicaría por qué se atacó un puesto poco conocido en un sistema periférico. Estaba aquí para demostrar que no había escape posible, o en sus palabras, para reclamar sus recursos.

    Intenté apartar esa idea, pero cuanto más la consideraba, más convencido estaba de que era cierta. Mis nervios se reemplazaron por una fría resolución. Después de probar la libertad, aunque solo fuera por unos días, no podía volver a la vida en cadenas. La muerte sería preferible.

    \chapter{Byem POV: Una Batalla Desesperada}\label{sec:byem-pov-una-batalla-desesperada}

    La flota terrana había lanzado varios cientos de cazas a la órbita superior, que se desplegaron en formación defensiva. Nuestras comunicaciones comenzaron a fallar mientras ascendíamos a través de la atmósfera, lo que explicaba el silencio del escuadrón inicial. No habría posibilidad de conexión con el cuartel general en tierra; éramos solo nosotros y ellos.

    Finalmente supe cómo se sentía estar en el otro lado de nuestras invasiones. Bastó con una mirada a las fuerzas enemigas para reconocer nuestras naves, las mismas que había pilotado durante años. Parecían estar rodeando el planeta desde todos los lados, como insectos descendiendo sobre un cadáver fresco. Algo había cambiado claramente desde nuestro último encuentro. La flota terrana lanzaba misiles con una furia implacable, pero nuestros oponentes los desviaban con facilidad. Las armas de nanotecnología una vez omnipotentes se desactivaban con pulsos, mientras que las armas de antimateria y plasma rebotaban inofensivamente en sus escudos.

    Estábamos atrapados, superados en número, y nuestra única opción era abrirnos paso. Las probabilidades no parecían estar de nuestro lado.

    Si eso no fuera razón suficiente para preocuparse, un destructor masivo acechaba en la parte trasera de la formación enemiga. Sabía que estaba lleno de armas diseñadas para volver un planeta inhabitado, mediante radiación y envenenamiento atmosférico. Lo único positivo que pude encontrar en la situación era que el AI no parecía haber replicado las peores armas humanas, pero no necesitaba hacerlo. Podía neutralizar el aluvión de proyectiles y simplemente resistir el asedio. Los humanos se quedarían sin explosivos eventualmente.

    —¿Cuál es el plan? —Navegué por la pantalla de fuego holográfico, tratando de detener el temblor de mis manos. —Tenemos un plan, ¿verdad?

    Carl miró por encima del hombro. —Improvisamos. Como la última vez, ¿recuerdas?

    —La última vez casi morimos —repliqué.

    —Casi es la palabra clave. —El humano ofreció una sonrisa tranquilizadora, pero algo me decía que se estaba convenciendo tanto como a mí. —Mira, los escudos claramente se han actualizado. Pero lo que sucede con los escudos es que no son geniales para detener proyectiles más pequeños. Digo que probemos con mini explosivos.

    Lo miré con incredulidad. —Tus misiles no funcionan, así que simplemente quieres dispararle con misiles más pequeños.

    —También podemos dispararle con balas. ¿Sabes, cinéticas?

    —¿Realmente crees que algo de eso funcionará?

    —Honestamente, no lo sé. Pero vale la pena intentarlo. —Carl se pasó la mano por su cabello canoso. —Si quieren tomar este planeta, tendrán que pasar por nosotros. Su próximo objetivo podría ser la Tierra.

    En el lado positivo, no podría funcionar peor que lo que los humanos ya habían intentado. Carl no estaba equivocado en que las armas más pequeñas podrían penetrar los escudos, pero requeriría múltiples impactos. Tan pronto como nos acercáramos, no dudaba de que sufriríamos un intenso fuego; es probable que el enemigo contara con una acción agresiva. Tendríamos que ir minando su armadura, apuntando a las partes más vulnerables de las naves. Sabía exactamente dónde apuntar, pero la pregunta era si podría alcanzar esos objetivos en un instante, en medio del calor de la batalla.

    Cambién a los misiles en miniatura; normalmente se usaban como interceptores, según la computadora, pero se podían usar con fines ofensivos si era necesario. Aceleramos hacia la flota enemiga y nuestros aliados se unieron a nosotros, inspirados por nuestro avance. Cinco naves del AI se cerraron a nuestro alrededor, listas para derribarnos. Apunté a la nave más cercana y ofrecí una oración silenciosa al universo, para que nuestra jugada desesperada y suicida funcionara.

    Una ráfaga de explosivos, lo suficientemente pequeños como para caber en la palma de mi mano, navegó por la negrura del espacio. Se dirigieron al flanco derecho de la nave, pasando a través de los escudos. La armadura repelió el ataque, dejando solo una abolladura y algunas quemaduras. Pero había encontrado el punto dulce, justo al lado de los sistemas de propulsión. La nave comenzó a desviarse de su curso, perdiendo su capacidad de maniobra.

    Carl viró hacia la derecha, esquivando una serie de disparos de plasma disparados por las naves enemigas dañadas. Estaba listo para dirigir mi atención a una nave diferente, pero el humano quería ir a por el golpe final. Volvió bruscamente hacia la nave averiada, evitando por poco una colisión. Nos posicionó justo encima de ella, dándome una visión clara del objetivo.

    —Mismo lugar, Byem, ¡dispara ahora! —gritó.

    Lancé otra ráfaga sin dudarlo. Esta vez, la nave perdió por completo su control y se precipitó en una vertiginosa caída. El pozo gravitatorio del planeta solo alentó su trayectoria hacia adelante, atrayéndola hacia la superficie. Las naves terranas se apartaron alrededor de la nave condenada, luego avanzaron con un espíritu renovado. Emularon nuestras tácticas, lanzando pequeños misiles contra la flota enemiga. ¿Quién hubiera pensado en atacar una fortaleza con guijarros? ¿Los humanos?

    Las naves enemigas concentraron todo su poder de fuego en nuestro avance. Al principio los habíamos sorprendido, pero se recuperarían rápidamente. Algunos de nuestros aliados se encontraron con un fin prematuro, ya que los potentes disparos de plasma encontraron su objetivo. Estas naves humanas no estaban diseñadas para resistir un ataque. Teníamos que depender de sus marcos rápidos y ágiles para evadir los proyectiles entrantes, porque un solo disparo significaba la

    muerte para nosotros.

    Carl descendió para evitar la lluvia de fuego, aprovechando nuestro campo de batalla tridimensional. —Cambia a las balas. Vamos a atacar el vientre blando de la bestia.

    Tácticas inteligentes. Normalmente, en la guerra espacial, la ``ventaja alta'' (en relación con tu oponente, por supuesto) se consideraba ventajosa, por lo que nuestras naves se enfrentaban en el mismo plano. También por eso no esperarían que lleváramos a cabo un asalto desde abajo, especialmente mientras estaban ocupados con las naves que se acercaban desde arriba.

    Si bien las armas cinéticas eran bastante débiles, las encontré mucho más fáciles de apuntar que sus sucesores más poderosos. Además, era posible disparar docenas de rondas en rápida sucesión, sin ni siquiera una pausa. Descargué una ráfaga de balas en la parte inferior de las naves, con la esperanza de debilitarlas. La vista del desprendimiento de atmósfera indicaba que habíamos hecho algunos agujeros en su armadura.

    Desafortunadamente, ninguna de las naves parecía estar incapacitada. Éramos más una molestia que una amenaza. Una advertencia apareció en la pantalla de armas, indicando que un misil con búsqueda de calor se había fijado en nosotros. De repente, lamenté que hubiéramos llamado su atención.

    Aclaré la garganta. —Carl, hay...

    —Lo veo. Trata de no perder el almuerzo, ¿de acuerdo? —respondió.

    —No desperdicio comida, pero... —me detuve mientras nuestra nave cambió de dirección en un instante, comenzando a subir a toda velocidad. El ácido burbujeaba en mi garganta y traté de tragarlo. —Oh. Eso significa vómito, ¿no? No vas a poder huir de un misil, lo sabes.

    —No estaba planeando hacerlo.

    El misil estaba a solo segundos de alcanzarnos cuando Carl enderezó la nave, una vez más en la misma dirección que el enemigo. El humano nos dirigió directamente hacia una nave rival, sin mostrar signos de disminuir la velocidad. Mientras nos dirigíamos hacia una colisión, no pude evitar preguntarme si su plan era suicida. Seguramente, iba a alejarse y tomar medidas defensivas, ¿verdad?

    Pasamos rozando el casco del enemigo, tan cerca que juraría que nuestros esqueletos metálicos se rozaron. Nuestra nave se enroscó alrededor de la de ellos, esquivando por el otro lado. El misil, que iba hacia nosotros, en lugar de eso chocó con ellos, y su nave absorbió el peor golpe de antimateria. Sus escudos se mantuvieron, pero apenas. El centelleo de electricidad alrededor de su carcasa indicaba que estaban fallando.

    No necesité instrucciones de Carl para aprovechar esta oportunidad. Si sus defensas realmente estaban caídas, solo teníamos una breve ventana antes de que se recuperara. Cambié a nuestras rondas de plasma, esperando que funcionaran finalmente. Los disparos chamuscaron su carne vulnerable, convirtiéndola en un esqueleto marchito en segundos. Sabía que sus ocupantes estaban muertos cuando la nave no desvió su deriva sin rumbo. Si había sobrevivientes, habrían disparado de vuelta.

    Nuestra nave serpenteó a través de la formación enemiga, zigzagueando para evitar una serie de disparos de plasma. Nuestra pequeña nave se estaba convirtiendo en una espina en su costado, y sin duda estaban deseando eliminarnos. Por un momento, sentí que estábamos bailando por el cielo nocturno. Había una gracia sin esfuerzo en las maniobras evasivas de Carl, y se me pasó por la mente que nada podría tocarnos.

    Debo haberlo maldecido, porque en ese momento fue cuando un proyectil rozó nuestra ala izquierda.

    El chasis de la nave tembló bajo mí, y me pregunté si la nave se rompería. Por algún milagro, llegamos a su flanco trasero, aún en una sola pieza. La condición de nuestra nave era preocupante: estaba más lenta, inclinándose hacia un lado y con municiones peligrosamente escasas.

    No estaba seguro de cuánta lucha le quedaba, pero teníamos que seguir adelante. Si esta era nuestra última batalla, así sea.

    Eché un vistazo alrededor del campo de batalla, tratando de pensar en nuestro próximo movimiento. Un mar de escombros y naves dañadas se había generado entre los vivos, mejor descrito como un cementerio. Los enemigos parecían haber sufrido más bajas que los terranos, pero no importaba. A medida que caía una de sus naves, otra ocupaba su lugar. Los humanos luchaban con una intensidad cegadora, pero nuestras fuerzas se estaban reduciendo demasiado rápido. No podíamos mantener la línea mucho más tiempo.

    El destructor asesino de planetas se acercaba cada vez más. Si se le permitía estar dentro del alcance de tiro, diezmaría a las formas de vida en la superficie, y eso sería el fin del programa de refugiados. Nuestros esfuerzos de último recurso debían centrarse en detenerlo. Algunos de los humanos parecían haber llegado a la misma conclusión. Unas docenas de naves terranas rodeaban a la bestia, disparándole con todos los tipos de munición, desde todos los ángulos. Nada parecía dañarlo, o incluso frenarlo.

    Desearía poder sugerir una debilidad a la que apuntar, pero según mi conocimiento, no tenía ninguna.

    —Carl, ¿ves al destructor? —pregunté.

    Frunció el ceño, entrecerrando los ojos a través del parabrisas. —¿Ese gran y feo trapezoide?

    —Sí. Si vamos a perder... necesitamos eliminar esa nave a toda costa.

    —Entiendo. —El humano guardó silencio. Esperaba que argumentara que no íbamos a perder, pero solo suspiró. —Byem, ha sido un honor.

    —Igualmente.

    Los motores de la nave aceleraron, quizás por última vez, y navegamos hacia una muerte segura.

    \chapter{Byem POV: Una Batalla Desesperada}\label{Byem_POV_Una_Batalla_Desesperada}

    El destructor funcionaba como cebo, forzando a la flota humana a extenderse más allá de sus límites. Atraía a las naves de batalla terranas más grandes y feroces hacia su cercanía, manteniéndolas alejadas de la lucha principal. Mientras nuestros cañones más grandes bombardeaban la nave destructora con fuego láser y misiles, eran objetivos fáciles para el enemigo. Si esos tipos no podían penetrar los escudos del destructor, ninguna de nuestras naves podría. Decidí que nuestra mejor estrategia era cubrirlos y darles un poco más de tiempo.

    Noté que el enemigo se agolpaba alrededor de una nave de batalla terrana en particular, un gigante de la clase titán. Parecía haber sufrido un daño considerable, pero seguía avanzando hacia el asesino de planetas. ¿Quizás estaban planeando un ataque a quemarropa? Sea cual fuera el caso, estaba claro que nuestros enemigos no querían que llegara a su destino, o de lo contrario no habrían desviado a quince naves para atacar a una sola nave.

    Eché un vistazo a los datos del sensor de nuestra computadora y tuve un doble sorprendido. Las lecturas de energía de esa nave de batalla terrana estaban por las nubes; el motor de distorsión parecía estar desestabilizándose. Mi primera impresión fue que un disparo enemigo había impactado en el reactor, pero la computadora detectó solo daños menores en ese compartimiento. En cambio, parecía que los humanos habían apagado el sistema de refrigeración, como si estuvieran tratando de provocar un colapso cuántico a propósito.

    —¿Qué están haciendo? Su reactor va a entrar en fusión nuclear —susurré.

    Carl revisó su propia pantalla y luego rió. —Malditos, están usando la nave como una bomba.

    —Eso es suicidio.

    —No, eso es sacrificio. Hay una diferencia. ¿Por qué no les damos una mano?

    Preparé las armas cinéticas sin hacer más comentarios; este no era el momento de reflexionar sobre el coraje humano. Nos adentramos en la refriega, atacando al enemigo por su flanco ciego. Algunas de las naves volvieron su atención hacia nosotros, dándole un pequeño respiro a nuestros aliados. Su primer instinto probablemente fue dispararnos con proyectiles de plasma, pero Carl nos había llevado peligrosamente cerca de su posición. Cualquier disparo realizado hacia nosotros correría el riesgo de impactar a sus propias naves.

    No que eso hiciera una diferencia. Nuestros oponentes tenían armas de precisión y nos atacarían sin dudar. Mientras dos misiles de antimateria se bloqueaban en nuestra dirección, me preparé para el destello final y esperé que hubiéramos hecho lo suficiente. En el estado debilitado de nuestra nave, no habría maniobras evasivas...

    —¡Despliega los últimos mini-misiles, Byem! —gritó Carl.

    Mis dedos obedecieron antes de que mi cerebro procesara su solicitud. Si su propósito original era actuar como interceptores, tal vez podrían detener los proyectiles entrantes. Miré con la respiración contenida mientras los pequeños proyectiles atravesaban el espacio y se interponían en el camino de los misiles. La explosión de antimateria se produjo antes de alcanzarnos, pero sabía que no tendríamos tanta suerte la próxima vez.

    Nuestra nave se alejó antes de que pudieran bloquearnos de nuevo, dando vueltas para otro ataque. Podía sentir cómo la nave temblaba cada vez que girábamos; en su estado actual, estábamos empujando los límites de sus capacidades. Las luces de advertencia en el panel parecían una obra de arte abstracto, con más indicadores de colores parpadeando constantemente.

    La mayoría de las naves enemigas habían vuelto su atención a la nave de batalla terrana suicida; era lo suficientemente fácil para ellos deshacerse de los aliados que intentaban ayudar. Sin embargo, uno de sus cazas nos siguió en nuestro movimiento y se separó del grupo. Se dirigía hacia nosotros a toda velocidad, con las armas de plasma preparadas para el ataque. Lo alineé en nuestra mira, resignado a otro enfrentamiento. En este punto, se trataba más de llevarnos a tantos de ellos con nosotros que de sobrevivir.

    Mi resignación se convirtió en terror puro cuando vi una sonrisa depredadora y enloquecida en el rostro de Carl. Los humanos generalmente tenían esa expresión justo antes de hacer algo insensato.

    —Juguemos un juego de gallina, ¿de acuerdo? —gruñó.

    Un chillido agudo escapó de mi garganta cuando nuestra nave aceleró a toda velocidad y fui arrojado hacia atrás en mi asiento. El suelo temblaba bajo mis pies, y noté nuevas advertencias que aparecían en la columna del motor. ¿Qué era exactamente ese juego de ``gallina'' al que se refería el humano? Estaba bastante seguro de que no me gustaba, ya que parecía involucrar jugar con nuestras vidas.

    Nos giramos hacia la derecha y nos dirigimos hacia la trayectoria de nuestro adversario, acercándonos peligrosamente a una colisión de frente. Mis pensamientos coherentes se evaporaron mientras la nave enemiga nos miraba fijamente. A pesar de nuestra muerte inminente, Carl no hizo ningún intento por reducir la velocidad ni desviarse. Mis instintos gritaban que me lanzara hacia adelante, agarrara la columna de control y nos alejara del peligro, pero no podía moverme.

    En el último segundo posible, nuestro oponente desvió su rumbo. Exhalé un suspiro de alivio, dándome cuenta de que no había respirado en mucho tiempo. No me extrañaba que me sintiera tan mareado. Mi cuerpo entero temblaba, abrumado por las sustancias químicas del miedo que fluían por mis venas.

    Carl, por otro lado, aplaudió con las manos juntas, sonriendo de oreja a oreja. —Cobardes. Anímate, Byem, parpadearon ellos, no nosotros.

    Masajeé mis sienes, gimiendo

    . —Carl... estoy bien con morir, pero no tenemos que alentarla activamente.

    —Tonterías. Como decimos en la Tierra, prefiero irme con un estruendo que con un susurro —dijo—. Nuestros amigos los detendrán en treinta segundos, como máximo. Así que dales todo lo que tenemos.

    La ruta de regreso al lado de la nave de batalla terrana estaba despejada después de nuestro pequeño enfrentamiento. Pasamos junto a sus asaltantes y descargué toda la munición que llevábamos, incluso tipos que sabía que no funcionarían. Ninguno de nuestros impactos infligió daños graves, pero afortunadamente, la ayuda había llegado. La mayoría de las naves humanas restantes se habían unido a la misión suicida, protegiendo a la nave de batalla a toda costa.

    Vi a algunos lanzarse en medio del fuego enemigo, usando sus pequeñas naves como escudos. Otros chocaron contra las naves enemigas, apartándolas de la nave de batalla. Los humanos eran implacables ante la muerte, sin inmutarse mientras sus aliados caían a su alrededor. Cuando se veían acorralados, su sed de sangre rozaba la locura.

    Agoté el último de nuestra munición, viendo cómo la nave de batalla cruzaba el trecho final. Hundió su nariz en el costado del destructor, y el impacto fue suficiente para empujar su reactor desestabilizado al límite. La fusión nuclear liberó cantidades asombrosas de energía en el interior del asesino de planetas, y para mi asombro, se rompió en pedazos.

    El destructor, antes intocable, se fracturó en varios fragmentos que comenzaron a colapsarse sobre sí mismos. Nuestros sensores detectaron fluctuaciones magnéticas, insinuando que su propio reactor estaba perdiendo el control. Se tambaleó en el límite entre el orden y la destrucción durante unos momentos tensos, antes de caer en el caos. Los restos de la poderosa nave se fusionaron en una monstruosidad deforme, enrollándose como una bola de papel.

    Nuestras comunicaciones se reactivaron, sorprendiéndome. Lo que había estado interfiriendo en nuestras transmisiones debía haber estado a bordo del destructor. La voz pertenecía al mismo oficial que había intentado detenernos anteriormente. ``Todas las naves terranas, tienen órdenes de retirarse. Abandonen el sistema, repito, abandonen el sistema. Hagan llegar la noticia a la Tierra a toda costa.''

    Me sorprendió escuchar la palabra ``retirada'' en nuestra señal; no estaba seguro de que esa palabra existiera en el léxico humano.

    Carl se inclinó hacia adelante, frunciendo el ceño. —Señor, ¿y los refugiados?

    —Oh, eres tú. —El tono del oficial llevaba una mezcla de desprecio y decepción. ``Ustedes nos dieron algo de tiempo. Estamos enviando transportes ahora. Si podemos saltar al hiperespacio antes de que nos derriben... no lo sé.''

    —Los Devoradores estarán sobre ustedes en segundos. Están en todas partes. Necesitan una escolta...

    —Probablemente moriremos. Lo sé. Si se quedan, también lo harán, bonito chico.''

    Mi amigo sacudió la cabeza, apagando la radio con un suspiro de frustración. Miró hacia atrás, con simpatía en su mirada. Sin duda, era consciente de nuestra falta de munición y el daño en nuestra nave; no podíamos hacer más. Habíamos hecho todo lo que pudimos. Cualquier ser razonable se iría y viviría para luchar otro día.

    —Tiene razón, Byem —dijo finalmente—. Si pensara que haría alguna diferencia, me quedaría. Pero con esta nave...

    Intenté suprimir la culpa que nublaba mi mente. No sería justo pedirle a Carl que muriera en vano, después de todo, solo porque tenía la muerte de mi hijo en la conciencia. Pero supe en ese momento que abandonar a mi gente me atormentaría por el resto de mi vida. Que incluso si los humanos ganaran en el futuro, sería el único sobreviviente de una especie extinta.

    —Por supuesto. Lo sé —fui sorprendido por lo seco y sin emociones que sonó mi tono. Ni siquiera sonaba como mi voz. ``Hacia la Tierra, entonces.''

    Mi amigo ingresó las coordenadas con rapidez, ya que no teníamos un momento que perder. Un grupo de naves enemigas se acercaba a nuestra posición, rodeándonos por todos lados. La mayoría de nuestros aliados sobrevivientes ya se habían alejado, lo que hacía que cualquier rezagado fuera un objetivo fácil. Esperaba que nuestra unidad de distorsión aún funcionara, porque si no, estábamos a punto de ser destruidos.

    Nuestro entorno centelleó mientras nos sumergíamos en el hiperespacio y el campo de batalla se desvanecía. Mi mente divagó en pensamientos de venganza, con la ira ardiendo en mi pecho. Alguien, o algo, tenía que pagar por lo que había sucedido hoy.



\end{document}