\chapter{POV Byem: El Sacrificio de los Humanos}

El destructor funcionaba como una carnada, obligando a la flota humana a extenderse demasiado. Atraía a los acorazados terranos más grandes y feroces a su proximidad, manteniéndolos fuera del combate principal. Mientras nuestras grandes armas bombardeaban la nave del juicio final con fuego láser y misiles, eran blancos fáciles para que el enemigo los eliminara. Si esos tipos no podían romper los escudos del destructor, ninguna de nuestras naves podría. Decidí que nuestra mejor jugada era cubrirlos y ganarles un poco más de tiempo.

Noté que el enemigo rodeaba un acorazado humano en particular, un coloso de clase titán. Parecía haber sufrido graves daños, pero aún se dirigía tambaleante hacia el destructor. Quizás estaban planeando una corrida de bombardeo a quemarropa. Sea cual sea el caso, nuestros enemigos claramente no querían que llegara a su destino, o no habrían desviado 15 naves para atacar a una sola.

Miré los datos del sensor de nuestra computadora y me quedé boquiabierto. Las lecturas de energía de ese acorazado terrano eran fuera de serie; el motor de curvatura parecía estar desestabilizándose. Mi primer pensamiento fue que un disparo enemigo había golpeado el reactor, pero la computadora detectó solo daños menores en ese compartimiento. Más bien, parecía que los humanos habían apagado el sistema de enfriamiento, como si estuvieran tratando de causar una fusión cuántica a propósito.

“¿Qué están haciendo? Su reactor va a explotar,” susurré.

Carl revisó su propia pantalla y luego se rió. “Hijos de perra. Están usando la nave como una bomba.”

“Eso es suicidio.”

“No, eso es sacrificio. Hay una diferencia. ¿Por qué no ayudamos a esos chicos?”

Preparé las armas cinéticas sin más comentarios; no era momento para reflexionar sobre el valor humano. Nos lanzamos al combate, atacando al enemigo desde su punto ciego. Algunas naves volvieron su atención hacia nosotros, dando un respiro a nuestros aliados. Su primer instinto probablemente era eliminarnos con disparos de plasma, pero Carl nos había acercado peligrosamente a su posición. Cualquier disparo dirigido a nosotros arriesgaría golpear a sus propias naves.

No es que hiciera diferencia. Nuestros oponentes tenían armas de precisión y nos apuntarían sin pestañear. Mientras dos misiles de antimateria se fijaban en nosotros, me preparé para el destello final, esperando que hubiéramos hecho lo suficiente. En el estado debilitado de nuestra nave, no habría maniobras evasivas...

“¡Despliega los últimos mini-misiles, Byem!” ladró Carl.

Mis dedos obedecieron antes de que mi cerebro procesara su solicitud. Si su propósito original era como interceptores, quizás podrían detener los proyectiles entrantes. Observé conteniendo la respiración cómo las pequeñas ojivas arqueaban a través del espacio, plantándose en el camino de los misiles. La explosión de antimateria se desató antes de alcanzarnos, pero sabía que no seríamos tan afortunados la próxima vez.

Nuestra nave se retiró antes de que pudieran fijarnos de nuevo, dando la vuelta para otro pase. Sentía la nave temblar cada vez que girábamos; en su estado actual, estábamos llevando sus capacidades al límite. El panel de luces de advertencia parecía arte abstracto, con más indicadores coloridos parpadeando cada segundo.

La mayoría de las naves enemigas habían vuelto su enfoque al acorazado suicida; era fácil para ellos deshacerse de cualquier escaramuza terrana que viniera en ayuda de su aliado. Sin embargo, uno de sus cazas había seguido nuestros movimientos y se desvió del grupo. Venía hacia nosotros a toda velocidad, con armas de plasma listas para el asesinato. Lo alineé en nuestra mira, resignado a otro tiroteo. En este punto, se trataba más de llevarnos a tantos como pudiéramos, en lugar de sobrevivir.

Mi resignación se transformó en puro terror al ver una sonrisa predatoria y enloquecida en el rostro de Carl. Los humanos generalmente tenían esa expresión justo antes de hacer algo insano.

“Vamos a jugar un pequeño juego de ‘gallina’, ¿de acuerdo?” gruñó.

Un chillido agudo escapó de mi garganta mientras nuestra nave aceleraba a toda velocidad, y fui lanzado hacia atrás en mi asiento. El suelo temblaba bajo mis pies, y noté nuevas advertencias apareciendo en la columna del motor. ¿Qué era exactamente este juego de ‘gallina’ al que se refería el humano? Estaba bastante seguro de que no me gustaba, ya que parecía implicar jugar con nuestras vidas.

Nos desviamos directamente hacia la trayectoria de nuestro adversario, poniéndonos a momentos de una colisión frontal. Todos los pensamientos coherentes se evaporaron al enfrentarnos al caza enemigo. A pesar de nuestra inminente muerte, Carl no intentó frenar ni desviarse. Mis instintos gritaban para lanzarme hacia adelante, agarrar la columna de control y sacarnos del peligro, pero no podía moverme.

En el último segundo posible, nuestro oponente se desvió de su curso. Exhalé un suspiro de alivio, dándome cuenta de que no había respirado en mucho tiempo. Con razón estaba tan mareado. Todo mi cuerpo temblaba, abrumado por las sustancias químicas del miedo bombeando por mis venas.

Carl, mientras tanto, aplaudió, sonriendo de oreja a oreja. “¡Cobardes! Anímate, Byem, parpadearon, no nosotros.”

Me froté las sienes, gimiendo. “Carl… Estoy de acuerdo con morir, pero no tenemos que alentar activamente a hacerlo.”

“Disparates. Como decimos en la Tierra, prefiero salir con una explosión que con un gemido,” dijo. “Nuestros amigos embestirán a los bastardos en treinta segundos, como máximo. Así que golpeémoslos con todo lo que tenemos.”

La ruta de regreso al lado del acorazado terrano estaba despejada después de nuestro pequeño enfrentamiento. Pasamos junto a sus atacantes, y desaté toda la munición que llevábamos, incluso tipos que sabía que no funcionarían. Ninguno de nuestros disparos causó daños serios, pero afortunadamente, la ayuda había llegado. La mayoría de las naves humanas restantes se habían unido a la misión suicida, protegiendo al acorazado a toda costa.

Vi a unos cuantos lanzarse en la línea de fuego, usando sus pequeñas escaramuzas como escudos. Otros embistieron contra naves enemigas, empujándolas lejos del acorazado. Los humanos eran implacables frente a la muerte, indomables mientras sus aliados caían a su alrededor. Cuando se enfrentaban a una pared, su sed de sangre bordeaba la locura.

Agoté la última de nuestra munición, observando mientras el acorazado cruzaba el último tramo. Enterró su nariz en el costado del destructor, y el impacto fue suficiente para llevar su reactor desestabilizado al borde. La fusión desató cantidades asombrosas de energía en el interior del asesino de planetas, y para mi asombro, estalló en pedazos.

El otrora intocable destructor se fracturó en varias piezas, que comenzaron a desplomarse sobre sí mismas. Nuestros sensores detectaron fluctuaciones magnéticas, insinuando que su propio reactor estaba fuera de control. Se tambaleó en el borde del orden y la destrucción durante unos momentos tensos, antes de desbordarse en el caos. Los restos de la poderosa nave se fusionaron en una monstruosidad deformada, plegándose como una bola de papel.

Nuestras comunicaciones cobraron vida, sobresaltándome. Lo que fuera que estaba bloqueando nuestras transmisiones debía haber estado a bordo del destructor. La voz pertenecía al mismo oficial que había tratado de detenernos antes. “Todas las naves terranas, se les ordena retirarse. Abandonen el sistema, repito, abandonen el sistema. Llevar el mensaje a la Tierra a toda costa.”

Me sorprendió escuchar la palabra “retirada” llamada por nuestra transmisión; no estaba seguro de que la palabra siquiera existiera en el léxico humano.

Carl se inclinó hacia adelante, con el ceño fruncido. “Señor, ¿qué hay de los refugiados?”

“Oh, eres tú.” El tono del oficial llevaba una mezcla de desdén y decepción. “Ustedes compraron algo de tiempo. Estamos enviando transportes ahora. Si podemos salir antes de ser derribados... no lo sé.”

“Los Devoradores estarán sobre ustedes en segundos. Están en todas partes. Necesitan una escolta...”

“Probablemente vamos a morir. Soy consciente. Si te quedas, tú también, chico guapo.”

Mi amigo negó con la cabeza, apagando la radio con un suspiro frustrado. Me miró, con simpatía en su mirada. Sin duda era consciente de nuestra falta de munición y del daño a nuestra nave; no había nada más que pudiéramos lograr. Habíamos hecho todo lo posible. Cualquier ser razonable se marcharía y viviría para luchar otro día.

“Tiene razón, Byem,” finalmente habló Carl. “Si pensara que haría una diferencia, me quedaría. Pero con esta

nave...”

Traté de suprimir la culpa que nublaba mi mente. No sería justo pedirle a Carl que muriera una muerte inútil, después de todo, solo porque tenía la muerte de mi hijo en mi conciencia. Pero sabía en ese momento que abandonar a mi gente me perseguiría por el resto de mi vida. Que incluso si los humanos ganaban en el futuro, yo sería el único sobreviviente de una especie extinta.

“Por supuesto. Lo sé.” Me sorprendió lo cortante que fue mi tono, plano y sin emoción. Ni siquiera sonaba como mi voz. “A la Tierra, entonces.”

Mi amigo ingresó las coordenadas con rapidez, ya que no teníamos un momento que perder. Un grupo de naves enemigas se acercaba a nuestra posición, rodeándonos por todos lados. La mayoría de nuestros aliados sobrevivientes ya habían saltado, lo que hacía a cualquier rezagado un blanco fácil. Esperaba que nuestro motor de curvatura aún funcionara, porque si no, estábamos a punto de ser pulverizados.

Nuestro entorno brilló mientras nos deslizábamos en el hiperespacio, y el campo de batalla se desvaneció. Mi mente se desvió hacia pensamientos de venganza, con ira ardiendo en mi pecho. Alguien, o algo, necesitaba pagar por lo sucedido hoy.